Chương 971. Chí Thượng Ra Tay (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Chí Thượng Hỗn Độn ra tay, tự nhiên sẽ chậm rãi lan truyền khắp Hỗn Độn, hành động này đủ chấn nhiếp các nơi.

Cấp bậc càng cao thì càng ưa thích ra tay trong khu vực nhỏ, sau đó để tin tức truyền khắp Hỗn Độn, tiếp tục bảo trì tính thần bí.

Trong Cửu Vực.

Sở Huyền ngẩng đầu quan sát trong Hỗn Độn.

Hắn nhìn thấy trong không gian Chí Thượng Hỗn Độn, có một đạo lực lượng chí thượng đang hạ xuống.

Tồn tại Chí Thượng Hỗn Độn ra tay rồi.

Khó trách, Ngục Đạo Cổ Thần phế vật như vậy, lại có thể ngang ngược càn rỡ, khiến cho đám Cổ Thần Hỗn Độn mạnh hơn hắn đều nhượng bộ.

Thì ra là có Chí Thượng Hỗn Độn làm chỗ dựa.

Đây chính là vốn liếng khiến hắn ngông cuồng...

Nếu như Tần biết được, Ngục Đạo có chỗ dựa là Chí Thượng Hỗn Độn, chỉ sợ Tần cũng không dám tuỳ tiện giết hắn.

Giết Ngục Đạo Cổ Thần, mặc dù đối phương không quan tâm tới sống chết của Ngục Đạo Cổ Thần.

Nhưng mà, nếu biết rõ Ngục Đạo Cổ Thần có chỗ dựa, cũng không hạ thủ lưu tình, đây là không đặt Chí Thượng vào mắt.

Tất nhiên đối phương sẽ ra tay, báo thù giúp Ngục Đạo Cổ Thần.

Thuận tiện lộ ra chút thực lực, thể hiện uy nghiêm của Chí Thượng là không thể bị xúc phạm.

Sở Huyền đưa tay điểm nhẹ, Thiên Đạo cuộn trào, khí vận sục sôi.

Đồng thời bắn ra một đạo lực lượng chí thượng, bảo vệ thần hồn của Tần bất diệt, trợ giúp hắn chuyển hoá thành Thần Linh Thiên Đạo triệt để.

Đã trở thành Thần Linh Thiên Đạo, nhân quả của Tần cũng kết thúc.

Đối phương không muốn hiện thân, nếu chỉ dựa vào pháp tắc chí thượng phán đoán, thì nhân quả của Tần vừa đứt, liền hóa thành Thần Linh Thiên Đạo.

Lại có mình ra tay che chở, đối phương không thể nhận ra Tần còn sống.

Trừ phi đích thân đối phương hiện thân dò xét.

Nhưng mà, đối với tồn tại cấp bậc Chí Thượng mà nói.

Giết Tần giống như giết một con kiến hôi, há có thể đi kiểm tra lại.

Pháp tắc chí thượng sẽ nhận biết người đã chết, tự nhiên không có sai sót.

Giờ phút này, Sở Huyền không muốn đối cứng cùng đối phương cứng.

Không cần phải làm thế.

Đối phương cũng không có thù oán với mình.

Trừ phi, hắn tự mình hiện thân tranh đoạt Thiên Đạo.

Hắn ra tay bảo vệ Tần, bởi vì giết chết Ngục Đạo Cổ Thần cũng là do hắn ngầm giật dây.

Với lại, Tần đã dung hợp không ít khí vận Thiên Đạo.

Một khi hắn chết đi, Thiên Đạo cũng sẽ bị ảnh hưởng.

Một phần khí vận Thiên Đạo kia sẽ trực tiếp bị huỷ.

Giai đoạn hiện tại, Thiên Đạo đang trên đà lớn mạnh, một khi bị hao tổn, liền cần thời gian rất dài để khôi phục.

Gián đoạn khả năng phát triển.

Oanh!

Thân thể Tần lập tức tan thành mảnh vụn.

Không có bất kỳ lực chống cự gì.

Tựa hồ thần hồn cũng muốn chôn vùi.

Đúng vào lúc này, một đạo lực lượng chí thượng dũng mãnh, bao bọc lấy thần hồn của hắn.

Chỉ trong nháy mắt, Tần cũng chuyển hoá thành Thần Linh Thiên Đạo triệt để.

Thần hồn của hắn đang khôi phục bên trong Thiên Đạo.

Thân thể lại bắt đầu ngưng tụ.

Cỗ thân thể này đã thuộc về Thiên Đạo, khác biệt với cỗ thân thể trước kia.

Sau khi đạo lực lượng chí thượng huỷ diệt Tần xong, liền biến mất.

Sở Huyền rất dễ dàng cứu Tần, thậm chí đối phương không có phát hiện ra hắn nhúng tay.

Thực lực của đối phương cũng chỉ có vậy.

Không có gì nguy hiểm.

Sở Huyền cảm thấy khoái chí, Chí Thượng Hỗn Độn đã không còn uy hiếp được hắn.

Xét về thực lực, kỳ thật hắn còn mạnh hơn đối phương.

Mặc dù hắn vừa mới đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Bởi vì hắn có thể chất Siêu Thoát Hỗn Độn, thực lực hay là nội tình đều vượt xa người cùng cảnh giới.

Vừa đột phá thì thế nào.

Thực lực không kém gì một vị Chí Thượng Hỗn Độn nổi danh.

Lúc này, trong không gian Chí Thượng Hỗn Độn.

Bóng người cao to kia đã thu tay về.

Chẳng qua là hắn có chút nhíu mày, cảm giác lần này ra tay, tựa hồ đã gặp phải một thứ gì đó?

Kế tiếp hắn cũng không suy nghĩ nhiều.

Nếu như đối phương có thể tránh khỏi kiếp nạn này, tha một mạng thì thế nào?

Trừ phi là Chí Thượng Hỗn Độn ra tay.

Nếu không, làm sao có thể sống sót?

Nếu có chí thượng ra tay, mình cũng có thể phát giác được.

Toàn bộ Chí Thượng Hỗn Độn trong tầng không gian này, không có người nào ra tay can thiệp.

Dưới tình huống không có Chí Thượng cứu giúp, nếu đối phương có thể sống sót, cũng coi như số mệnh hắn chưa tuyệt, tha một lần cũng không sao.

Xem như một lần trừng phạt vì mạo phạm uy nghiêm Chí Thượng Hỗn Độn.

Hắn đã tới cấp độ này, không phải Chí Thượng thì không thể khiến cho hắn coi trọng.

Huống hồ, người kia đã chết.

Cũng có thể đối phương mang theo chí bảo nào đó, mới khiến cho một đạo lực lượng kia gặp chút lực cản.

Nhưng mà vẫn không thể ngăn trở, kết quả bị huỷ diệt.

Bên ngoài thiên địa Cửu Vực.

Cơ thể đám cường giả đều cứng đơ, từ lúc đạo lực lượng kia biến mất.

Bọn hắn mới dần dần khôi phục lại năng lực hành động.

Nhìn qua chỗ Tần đứng lúc trước, đã là một mảnh trống rỗng.

Đám người vây xem đều trầm mặc.

Quá kinh khủng.

Ngay cả cường giả Siêu Thoát Thiên Địa, đứng trước mặt tia lực lượng khủng bố kia, cũng chỉ là con sâu cái kiến...

Tần vừa giết Ngục Đạo Cổ Thần, cũng vì thế mà bị chết.

Ngay cả một chút tro bụi cũng không có lưu lại.

Sở thầm thở dài một hơi, vị Chí Thượng kia chỉ giết Tần, không có liên quan đến Nhân tộc.

Đúng là rất may...

Trong lòng cũng có chút bi thương.

Tần tổ..., người đầy màu sắc truyền kỳ như vậy, dĩ nhiên cũng không tránh khỏi cái chết.

Chương 972. Bạo Ma Chết (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Cửu Vực.

Sở Huyền ra tay cứu Tần, hơn nữa còn giúp Tần chuyển hóa thành Thần Linh Thiên Đạo.

Với lại, dựa vào tính cách của Tần, vì muốn mạnh hơn, tất nhiên hắn sẽ ngao du khắp Hỗn Độn, nghĩ đủ biện pháp giúp Thiên Đạo đề thăng.

Thậm chí, Sở Huyền còn cấp cho hắn chút tin tức.

Thiên Đạo có tiềm lực trở thành pháp tắc chí thượng.

Cũng có nghĩa là, một khi Thiên Đạo trở thành pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn, Tần là Thần Linh Thiên Đạo, cũng sẽ ngang ngửa Chí Thượng Hỗn Độn.

Đây là muốn kích phát đấu chí của Tần.

Vì muốn trở thành Chí Thượng Hỗn Độn, hắn chỉ có thể nghĩ cách, tận khả năng đề thăng Thiên Đạo.

Thậm chí, có thể thử cảm ngộ pháp tắc chí thượng bên trong Thiên Đạo, kích phát pháp tắc chí thượng hàng lâm.

"Ký chủ không bước chân ra khỏi nhà, âm thầm cứu người từ tay cường giả Chí Thượng, ban thưởng tu vi vạn năm".

Kích hoạt phần thưởng ngẫu nhiên của hệ thống.

Sở Huyền rất mừng rỡ, xem như đây là thu hoạch bất ngờ.

Tu vi vạn năm Chí Thượng?

Cũng liền có nghĩa là, ban thưởng tu vi một vạn năm cảnh giới Chí Thượng.

Phần thưởng này không nhỏ.

Có thể giúp thực lực của hắn tăng lên một mảng lớn.

Sở Huyền nhận lấy phần thưởng.

Pháp tắc chí thượng bên trong Tam Thiên Hỗn Độn Khí, trong nháy mắt tăng vọt lên một đoạn.

(Tam Thiên Hỗn Độn Khí: 3.000 khối không khí Hỗn Độn, nay mình để nguyên hán việt)

Thực lực tăng lên hơn gấp đôi.

Nhưng Sở Huyền lại thở dài một hơi.

Không có phương pháp tu luyện Siêu Thoát Hỗn Độn, nếu chỉ dựa vào tu luyện một cách bị động thì đúng là quá chậm.

Dùng trạng thái trước mắt của hắn, tu luyện một vạn năm, thực lực mới tăng lên gấp đôi.

Tốc độ tu luyện thế này thì quá chậm.

Thời gian mà Sở Huyền tu luyện đến hiện tại, chưa đủ trăm năm.

Cũng đã có thực lực thế này.

Nhưng mà cảnh giới Chí Thượng tu luyện vạn năm, thực lực mới tăng lên gấp đôi, quả thực là quá thấp.

Quả nhiên, sau khi đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, tốc độ tu luyện sẽ chậm lại.

Siêu Thoát Hỗn Độn là một ngọn núi lớn khó có thể vượt qua.

Ngay cả là thể chất Siêu Thoát Hỗn Độn, muốn đột phá cũng cực kỳ khó khăn, cần tích luỹ không biết bao nhiêu năm.

Sở Huyền chỉ có thể chờ đợi phần thưởng kỳ hạn 100 năm, có thể lấy được phương pháp Siêu Thoát Hỗn Độn, nhờ vậy mới rút ngắn được thời gian tu luyện.

Đương nhiên, Cho dù không có phương pháp Siêu Thoát Hỗn Độn, thì thực lực của Sở Huyền cũng đã vượt xa đám Chí Thượng Hỗn Độn khác.

Những vị Chí Thượng Hỗn Độn khác, vẫn đang đau khổ tìm kiếm phương pháp Siêu Thoát Hỗn Độn.

Ngay cả phương hướng tu luyện còn chưa tìm ra.

Ít nhất thì Sở Huyền đã có phương hướng Siêu Thoát Hỗn Độn, cũng đã đặt chân lên con đường này, mặc dù chậm một chút, nhưng cũng xem như có đường đi tiếp.

Mà không cần phải đau khổ mò mẫm.

Bên ngoài thiên địa Cửu Vực.

Trong Hỗn Độn im ắng đến đáng sợ.

Cho đến khi Bạo Ma mở miệng.

"Nhân tộc Tần, đại nghịch bất đạo, xúc phạm uy nghiêm Chí Thượng, đáng chết!".

Giọng nói Bạo Ma tràn đầy sát khí, lại nói tiếp: "Vị Chí Thượng kia không ra tay diệt Nhân tộc, bởi vì Nhân tộc không xứng, đúng lý ra chúng ta nên phân ưu giúp Chí Thượng, tiêu diệt Nhân tộc!".

Lời vừa nói ra.

Mấy thế lực lớn phe Cửu Vực, Cổ Giới Hỗn Độn, trong Hỗn Độn, đều khẽ động.

Chí Thượng ra tay, giết chết Tần.

Nhưng mà, không có tiêu diệt Nhân tộc.

Không lẽ vị Chí Thượng kia nhân từ?

Tất nhiên không phải!

Mà là ở trong mắt Chí Thượng, Nhân tộc không xứng để đáng để vị kia ra tay.

Nếu như hiện tại ra tay tiêu diệt Nhân tộc, không phải có thể đạt được hảo cảm của Chí Thượng?

Bất kể như thế nào, lấy lòng Chí Thượng chính là một phương pháp.

Chí Thượng Hỗn Độn..., đó là tồn tại trong truyền thuyết.

Vậy mà hôm nay lại xuất hiện.

Tuy rằng chỉ là một đạo lực lượng giáng xuống, nhưng mà đối với tồn tại cấp bậc Chí Thượng mà nói, cũng không thể xem là một đạo lực lượng chân chính.

Chỉ có thể nói là lộ ra một chút lực lượng.

Bạo Ma vừa dứt lời, cường giả tất cả thế lực lớn đều bộc phát ra khí thế cường đại.

Trong nháy mắt, toàn bộ đều tập trung vào Sở, Hạ cùng Cực.

"Hi, ngươi muốn xúc phạm uy phong của Chí Thượng? Tiếp tục che chở Nhân tộc? Cho dù là sư tôn của ngươi, nếu biết được việc này, tất nhiên cũng sẽ ra tay".

Bạo Ma liếc nhìn nữ thần Hi, lạnh lùng thốt ra.

Thần Tổ thì thế nào.

Mạnh đến cỡ nào cũng không phải Chí Thượng Hỗn Độn.

Vì muốn đạt được hảo cảm của Chí Thượng Hỗn Độn, tất nhiên sẽ ra tay.

Tam tổ Tiên Thần Ma cũng như thế.

Sắc mặt thần nữ Hi liền trở nên phức tạp.

Nàng có thể bỏ qua.

Nhưng mà những cường giả Thần tộc khác thì sao?

Lúc này, Nhân tộc gặp phải nguy cơ lớn nhất.

Sắc mặt Sở trở nên âm trầm.

Không còn thái độ bình thản như trước.

Cho dù hắn thần cơ diệu toán, thực lực trác tuyệt, nhưng khi đối mặt với nguy cơ thế này, cũng phải bó tay.

Một khi chuyện này truyền khắp Hỗn Độn.

Nhân tộc sẽ trở thành đối tượng săn lùng của tất cả thế lực trong Hỗn Độn.

Chí Thượng Hỗn Độn...

Tồn tại trong truyền thuyết.

Khí thế trên người Hạ trực tiếp bùng nổ.

Đao quang lướt ngang Hỗn Độn.

Hắn đã chuẩn bị sẵn sàng tử chiến một trận.

Cực thì rất bình thản.

Mặc dù Nhân tộc gặp phải nguy cơ diệt vong, nhưng chỉ diễn ra ở trong Hỗn Độn mà thôi.

Không ảnh hưởng tới thế cục bên trong Cửu Vực.

Nhân tộc sẽ không bị diệt.

Hắn càng không lo lắng bị nhằm vào.

Chẳng phải cảnh giới của tôn thượng chính là Chí Thượng Hỗn Độn hay sao?

"Sở, hôm nay chính là ngày chết của ngươi!".

Khí thế trên người Bạo Ma bộc phát, ma khí bốc lên mãnh liệt.

Chương 973. Bạo Ma Chết (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Diêu, mau ra tay đi!".

Tất nhiên Diêu cũng tham dự.

Sở đưa mắt nhìn xung quanh một vòng, liền phát hiện bọn hắn đã bị khí thế của đám cường giả khoá chặt.

Ngay cả muốn trốn chạy cũng không được.

Vốn là Côn Cổ đã tản đi Thiên Địa Đại Đạo, lúc này bắt đầu ngưng tụ lại thân thể.

Hắn đang muốn khôi phục lại.

Sở nhìn về phía Tuyền cùng Thuỷ Liên, rồi nói: "Đây là kiếp nạn của Nhân tộc, không liên quan tới các nàng, mau rút lui".

Tuyền cùng Thuỷ Liên cũng không có động đậy, sắc mặt lộ vẻ kiên quyết.

Đình liếc nhìn tỷ tỷ của mình, liền cuống quít nói: "Tỷ tỷ..., ngươi cũng không nên làm chuyện ngu ngốc...".

Sở gật đầu nói: "Đúng, không nên làm chuyện ngớ ngẩn".

Đây là lần đầu Đình có hảo cảm đối với Sở.

Bạo Ma trực tiếp đánh tới.

"Sở, Nhân tộc các ngươi không nên tồn tại, đừng hòng kháng cự".

Sở nhìn về phía Bạo Ma.

Ánh mắt liền trở nên sắc lẹm.

"Bạo Ma, cho dù ta có chết, cũng sẽ kéo ngươi theo làm đệm lưng!".

Trong nháy mắt này, thiên địa hiện ra, hoá thành một thanh kiếm.

Đây là lần đầu Sở bộc lộ tài năng.

Trước đó, mặc dù hắn có ra tay, cho dù gặp phải tình thế nguy hiểm, vẫn không có bộc phát khí thế sắc bén thế này.

Giờ phút này, dù có trốn cũng không thoát, cũng không thể dựa vào mưu kế.

Chỉ có liều mạng.

Thiên địa hoá kiếm, chém ra một nhát.

Thần sắc Bạo Ma khẽ biến.

Một kiếm này, dường như muốn chặt đứt Đại Đạo của hắn.

Thiên địa của Sở, có lực phòng ngự cùng trói buộc rất mạnh.

Sau khi hoá thành kiếm, thì năng lực công phạt vẫn rất cường đại.

Trước người Thuỷ Liên hình thành một lá chắn bằng nước, sắc mặt nàng kiên định, không có ý định lùi bước.

Cửu vĩ sau lưng Tuyền hiện ra, giống như chín đầu Đại Đạo.

Nàng thở dài nói: "Ta còn có thể đi đâu? Chỉ có thể theo ngươi mà thôi".

Một đám cường giả đều bộc phát khí thế, đã khoá chặt mấy người Sở, chậm rãi bao vây không một khe hở.

Thái hơi nôn nóng.

Trong tay lại xuất hiện ngọc phù.

Nhưng mà Khung nhìn về phía hắn, rồi nói: "Thái, ngươi cần phải suy nghĩ kỹ, một khi nhúng tay, sẽ có hậu quả thế nào, lão tổ cũng không thể bảo vệ ngươi!".

Nhưng mà Thái cắn răng nói: "Lão tổ không được, ta tìm Đại Đức huynh!".

Trong lòng hắn thầm lo lắng, rất có khả năng Đại Đức huynh chính là Chí Thượng Hỗn Độn trong truyền thuyết.

Nhưng mà, hắn không thể nào liên hệ được.

Ngọc phù tản mát ra uy thế kinh khủng, trấn áp bầu không khí đang giương cung bạt kiếm yên tỉnh trở lại.

Một đám cường giả đều nhìn về phía Thái, sau đó dời ánh mắt vào ngọc phù trên tay hắn.

Sở thở dài nói: "Thái, không nên nhúng tay".

Thái cười lạnh một tiếng, nói: "Chí Thượng cũng không phải chỉ có một vị, Đại Đức huynh cũng là Chí Thượng, ta có hắn làm chỗ dựa, còn sợ cái gì?".

Sở khẽ giật mình.

Đám cường giả xung quanh cũng giật mình.

"Đại Đức huynh là Chí Thượng?".

Sở lộ vẻ khó tin, hỏi lại.

"Đương nhiên!".

Thái bày ra bộ dáng khẳng định.

Đến lúc này, cho dù không cũng phải trở thành có.

Trong lòng hắn thầm nói tiếng xin lỗi với "Đại Đức huynh".

"Thái, ngươi hà tất phải lừa mình dối người?".

Nhưng mà Bạo Ma chỉ hừ lạnh một tiếng.

"Ngươi cảm thấy, mọi người sẽ tin ư? Tuy rằng ngọc phù này có uy lực không kém, nhưng lại không có chút pháp tắc chí thượng nào, há có thể là đồ vật của Chí Thượng?".

Đám cường giả còn lại nghe vậy, đều khẽ gật đầu.

Chí Thượng Hỗn Độn..., đó là tồn tại cấp bậc gì chứ.

Thái có tài đức gì, xưng hô với người kia một tiếng "Đại Đức huynh"?

"Bởi vì ta khiêm tốn, cho nên mới không xin lực lượng Chí Thượng mà thôi".

Thái có chút nóng nảy.

Nhưng mà, có quỷ mới tin lời hắn nói?

Sở liếc hắn một cái, bèn nói: "Thái, không nên nhúng tay, ngươi đã giúp ta nhiều lắm, ta thiếu nợ ngươi nhiều lắm".

Kế tiếp lại nhìn về phía Khung, nói: "Dẫn hắn rời khỏi đây".

Khung thở dài một tiếng.

Đưa tay chộp về phía Thái.

Thái liền nổi giận.

"Đều cảm thấy ta phế vật đúng không? Ngày hôm nay, ta liền giết một vị Siêu Thoát Thiên Địa cho các ngươi mở rộng tầm mắt".

Ngọc phù phát ra uy thế ngày càng mạnh.

Mơ hồ xuất hiện một quyền ảnh.

Trực tiếp khoá chặt Bạo Ma.

"Bạo Ma, ta muốn giết chết ngươi!".

Sắc mặt Bạo Ma đại biến, lực lượng trên ngọc phù kia, cũng không phải thứ mà hắn có thể ngăn cản.

Lúc này trong tay hắn liền xuất hiện một khối cự thạch.

Dùng cự thạch che ở trước người, phát ra một cỗ ma khí nồng đậm chấn động xung quanh.

Đồng thời một cỗ ma lực kinh khủng lượn lờ bên ngoài cự thạch.

Sắc mặt đám cường giả ở đây đều lộ vẻ ngưng trọng.

Lực lượng của Ma Tổ?

Khuôn mặt Bạo Ma trở nên cực kỳ âm lãnh.

Khối cự thạch này, chính là được sư tôn rót vào một tia lực lượng, chỉ có thể sử dụng một lần.

Xem như bảo vật áp rương giúp hắn giữ mạng.

Lúc Ác Ma gặp phải nguy hiểm trí mạng, hắn cũng không dám lấy ra.

Nhưng mà hiện tại, ngọc phù trên tay Thái tạo cho hắn uy hiếp quá lớn.

Chỉ có thể vận dụng khối cự thạch này đón đỡ.

Thái còn chưa kịp kích phát ngọc phù.

Đúng lúc này, trong thiên địa Cửu Vực, đột nhiên phát ra một cỗ khí thế cường đại.

Một cây đại kích lao đến với tốc độ cực nhanh.

Trực tiếp đánh về phía Bạo Ma.

Biến cố này quá đột ngột, khiến cho một đám cường giả đều trợn tròn mắt.

Đại kích? Đây là vũ khí của Tần?

Bạo Ma nổi giận gầm to một tiếng, đánh ra một quyền.

Ầm!

Một quyền này liền nát bấy, thân hình Bạo Ma bay ngược ra sau, khí tức trở nên hỗn loạn.

Sắc mặt hắn âm trầm nhìn về chỗ đại kích đánh tới.

Chỗ đó xuất hiện một bóng người thần võ bất phàm, đi tới từng bước một.

Trên người hắn mặc áo giáp hoàng kim, uy phong lẫm liệt, một thân lực lượng vô cùng khủng bố.

Chương 974. Bạo Ma Chết (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Quanh người hắn lượn lờ pháp tắc, tựa hồ cũng không phải là pháp tắc Đại Đạo.

Khiến cho mấy cường giả xung quanh cảm thấy rất áp lực.

Tần?!

Đám người vây quanh lộ vẻ hoảng sợ.

Vậy mà Tần chưa chết?

Làm sao có thể!

Đây chính là Chí Thượng Hỗn Độn ra tay...

Giờ phút này, khí tức trên người Tần rất khác so với trước kia.

Càng lộ vẻ uy nghiêm cùng bá đạo.

Một thân áo giáp hoàng kim, càng lộ vẻ uy vũ.

Không lẽ, đây mới là bản tôn của Tần?

Lúc trước chỉ là một cỗ phân thân?

Nhưng mà, Chí Thượng Hỗn Độn đã ra tay, cho dù hắn lấy hoá thân đón đỡ, lẽ ra cũng không thể sống sót.

Tần cầm đại kích trong tay, trực tiếp đánh tới.

"Bạo Ma, hôm nay ta liền trảm ngươi!".

Hắn ngạo thị quần hùng, cười lạnh nói: "Thực cho rằng, Chí Thượng Hỗn Độn là vạn năng? Thực cho rằng, chỉ có một vị Chí Thượng Hỗn Độn?".

"Nếu các ngươi muốn diệt Nhân tộc, lấy lòng Chí Thượng Hỗn Độn, cũng phải nhìn xem đại kích trong tay ta có chấp nhận hay không!".

Giờ khắc này, Tần vô cùng bá đạo, khí thế phát ra khiến cho một mảnh không gian hỗn độn xung quanh đều rung động.

Mà ngay cả Khung, dưới cỗ khí thế này, đều lộ ra nhỏ yếu.

Thần Linh Thiên Đạo rất tốt!

Giờ khắc này, Tần thầm cảm thán.

Lực lượng Thiên Đạo vô cùng mạnh mẽ, cũng vô cùng bá đạo.

Mặc dù hắn bị trói buộc, nhưng mà xem như đây là kết quả không tệ đối với hắn.

Ánh mắt Tần đảo qua hai người Long Quân cùng Ý Nguyệt Quân, âm thầm suy tính.

Một đầu rồng và một quái điểu này, đúng là đến từ Thiên Đạo.

Xét về địa vị, còn ở trên hắn.

Long Quân cùng Ý Nguyệt Quân, dù sao từng là sinh linh Đại Đạo, do Đại Đạo sinh ra, cũng có một ít nguồn gốc với pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn.

Sau khi bọn hắn hoá thành sinh linh Thiên Đạo, cũng là thuộc về Sinh Linh Thiên Đạo đầu tiên.

Luận địa vị và quyền hạn trong Thiên Đạo, còn vượt qua Tần.

Huống chi, quan hệ giữa Long Quân cùng Sở Huyền, càng gần gũi hơn so với Tần.

Tất nhiên là địa vị rất cao.

Lần này Tần trở về rất bá đạo.

Vốn là một đám cường giả muốn tiêu diệt Nhân tộc, vây giết mấy người Sở, giờ khắc này đều chùn bước.

Tần không chết, hơn nữa còn lộ ra tin tức khủng bố.

Cấp độ của bọn hắn quá thấp, chưa đủ để tham dự vào trong.

Chí Thượng Hỗn Độn ra tay, nhưng không thể giết chết Tần, rất có khả năng là một vị Chí Thượng Hỗn Độn khác ra tay, bảo vệ Tần thoát chết.

Liên tưởng đến chuyện của Càn, sau khi hiến tế bản thân, vậy mà cũng không bị pháp tắc chí thượng xoá đi.

Đủ loại dấu hiệu cho thấy, có một vị Chí Thượng Hỗn Độn rất chú ý đến Nhân tộc.

Là xuất thủ vì Nhân tộc.

Chuyện liên quan đến tranh đấu giữa hai vị Chí Thượng Hỗn Độn, nếu bọn hắn dám tham gia vào trong, hẳn là phải chết không thể nghi ngờ.

Trong nháy mắt, khí tức đang tập trung vào mấy người Sở, đều nhao nhao rút lại.

Các đại cường giả đều trở về trận doanh phe mình.

Tựa hồ làm bộ như vừa rồi không có chuyện gì xảy ra.

Vốn là Côn Cổ đang tại ngưng tụ thiên địa Đại Đạo, đã sắp khôi phục, lại quyết đoán tản đi.

Hắn phải giả chết!

Nhưng mà sắc mặt Bạo Ma lại biến.

Công kích của Tần đã tới trước mặt hắn.

"Hôm nay quyết đồ ma!".

Tần bổ xuống một kích, kim quang nở rộ, lực lượng Thiên Đạo phá hủy mọi thứ.

Không gian Hỗn Độn đã xuất hiện vết nứt.

Một kích này, trực tiếp xé rách ba tầng không gian Hỗn Độn.

Sắc mặt Bạo Ma liền tái mét!

Tại sao thực lực của Tần lại mạnh như vậy?

Hơn nữa, lực lượng kia cũng không phải phát ra từ Đại Đạo?

Hắn gầm to một tiếng.

Thân thể biến thành khổng lồ, hóa thành một ngọn núi cao.

Cự thạch màu đen ngăn tại trước người.

Ma khí cuồn cuộn, bộc phát một cỗ ma lực kinh khủng.

Thời khắc nguy cơ, Bạo Ma quyết đoán vận dụng át chủ bài bảo mệnh.

Một đạo lực lượng Ma Tổ phát ra chấn động, cự thạch nổ tung, sau đó hoá thành một ma trảo khủng bố, chộp thẳng tới trước người Tần.

Đám cường giả vây xem đều lộ ra vẻ ngưng trọng.

Đây là một tia lực lượng của Ma Tổ!

Mặc dù chỉ là lực lượng Ma Tổ giai đoạn đầu, nhưng cũng rất mạnh rồi.

Khung củng cảm thấy áp lực.

Không hổ danh là Ma Tổ, lực lượng cuồng bạo, có tính huỷ diệt rất mạnh, xâm thực tất cả ý chí.

Tần gầm to một tiếng.

Thân thể cũng khổng lồ hoá, áo giáp hoàng kim phát ra ánh sáng chói mắt.

Từng đạo pháp tắc giống như Đại Đạo, lượn lờ quanh người hắn.

Đại kích chém tới.

Lực lượng của Ma Tổ vô cùng cuồng bạo.

Lực lượng của Tần cũng bá đạo vô song.

Ầm!

Đại kích va chạm cùng ma trảo.

Kim quang bắn ra bốn phía.

Ngay sau đó đại kích khẽ chấn động, phóng ra từng đạo lực lượng pháp tắc, bỗng nhiên lực lượng bạo tăng.

Ầm ầm!

Đại kích phát ra kim quang, trong nháy mắt đánh tan ma trảo

Tần cũng không dừng lại, tiếp tục đánh ra thêm một kích.

"Làm sao có thể!".

Bạo Ma hoảng sợ biến sắc.

Đó là một đạo lực lượng của sư tôn...

Tuy rằng chỉ là lực lượng thời kỳ đầu, nhưng cũng có có thể so với khai đạo 7.000 vạn dặm.

Vậy mà không đánh lại Tần?

"Giết!".

Tần gầm to giận dữ.

Giờ khắc này, Bạo Ma cực kỳ hoảng sợ, bởi vì hắn phát hiện bản thân bị một loại pháp tắc thần bí trói chặt.

Đồng thời trấn áp ma lực trên người hắn.

Khiến cho hắn không thể nào nhúc nhích.

Ầm ầm!

Đại kích giáng xuống như thiểm điện.

Cơ thể Bạo Ma lập tức hóa thành bột mịn.

Thiên địa sụp đổ, Đại Đạo tán loạn.

Không gian hỗn độn bị xé rách.

Đám người đang vây xem đều tái xám mặt mày.

Bạo Ma...!

Vị thân truyền đệ nhị của Ma Tổ, không ngờ lại chết như vậy?

Lực lượng Tần nắm giữ, đến tột cùng là loại gì, thật không ngờ lại mạnh tới vậy, tựa hồ còn vượt xa lực lượng Đại Đạo?

Lại tựa hồ có vẻ giống với Đại Đạo, thuộc về một loại trạng thái cao cấp hơn.

Chương 975. Thiên Địa Này Không Phải Cửu Vực (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Bạo Ma vừa chết.

Huyết Ma, Phệ Ma cực kỳ hoảng sợ, cuốn quít chạy trốn.

Không thể ở lại đây nữa.

Bạo Ma, Ác Ma đều đã chết, nếu bọn hắn tiếp tục đứng ở chỗ này, hẳn phải chết không thể nghi ngờ.

"Trốn đi đâu!".

Sau khi chém chết Bạo Ma, Tần trực tiếp hấp thu toàn bộ tu vi của Bạo Ma, chuyển hóa vào trong Thiên Đạo.

Ngay lập tức, Thiên Đạo có chút biến hóa.

Tựa hồ, một loại pháp tắc nào đó của Thiên Đạo, đã được hoàn thiện cùng bù đắp?

Hẳn là một đạo thuộc về Ma tộc?

Nếu lại giết thêm mấy vị cường giả, tất nhiên Thiên Đạo sẽ tăng lên, mà thực lực của mình, cũng sẽ mạnh hơn nữa.

Vận dụng lực lượng Thiên Đạo, đạt được khí vận Thiên Đạo, cũng sẽ theo đó mà tăng cường.

Ma tộc xuất thân từ Cửu Vực, Đại Đạo của bọn hắn giai đoạn sơ kỳ, chính là tại Cửu Vực.

Mặc dù đã chặt đứt căn nguyên, nhưng mà Đại Đạo trụ cột của Ma tộc, vẫn đến từ Đại Đạo Cửu Vực.

Hôm nay Thiên Đạo thâu tóm Đại Đạo Cửu Vực, tự nhiên kế thừa tất cả những gì thuộc về Đại Đạo Cửu Vực.

Tần là Thần Linh Thiên Đạo, có thể sử dụng lực lượng Thiên Đạo tạo ra áp lực đối với Đại Đạo Ma tộc, khiến cho lực lượng Đại Đạo của Ma tộc suy yếu ba thành.

Thậm chí có thể nhằm vào điểm yếu, tiến hành công kích.

Phàm là Đại Đạo chủng tộc xuất thân từ Cửu Vực, đều không thoát khỏi lực ảnh hưởng này.

Mặc dù chặt đứt căn nguyên, vẫn bị ảnh hưởng.

Dù sao thì bọn hắn khai đạo là ở Cửu Vực, chính là dùng Đại Đạo Cửu Vực làm căn cơ để khai đạo.

Tất nhiên phải chịu ảnh hưởng.

Trước kia không bị ảnh hưởng, đó là bởi vì Đại Đạo Cửu Vực chưa có chủ, chỉ biết tự động vận chuyển pháp tắc, sẽ không nhằm vào bọn hắn.

Tần là Thần Linh Thiên Đạo, có thể điều động pháp tắc Thiên Đạo trong phạm vi nhất định, tiến hành áp chế.

"Giết!".

Tần vung đại kích lên, đánh về phía Huyết Ma.

Huyết Ma đang thi triển huyết độn chạy trốn, bỗng nhiên cơ thể thoáng ngưng trệ.

Tựa hồ từ nơi sâu xa, Đại Đạo của hắn đang bị quấy nhiễu.

Đối với cường giả mà nói, thời khắc mấu chốt bị quấy nhiễu, tuyệt đối là nguy cơ trí mạng.

Thần sắc Huyết đại biến.

Tự biết không thể trốn chạy, hắn cũng là người quyết đoán.

Ầm ầm!

Một đầu Đại Đạo lập tức đứt đoạn, huyết lãng tứ tán khắp Hỗn Độn.

Một tòa thiên địa, cũng lập tức hóa thành hư vô.

Ngay sau đó đại kích cũng đánh tới.

Ầm ầm!

Huyết lãng bị đánh tan.

Nhưng mà, Huyết Ma vẫn chưa chết hẳn.

Hắn trực tiếp tản ra Đại Đạo, hoá thiên địa thành hư vô, phân tán khắp Hỗn Độn.

Mặc dù chưa chết hẳn, nhưng muốn sống lại, thì phải chờ đợi không biết đến năm nào tháng nào.

Đây cũng là chỗ đặc biệt của cường giả Siêu Thoát Thiên Địa.

Có thể dựa vào biện pháp này, tránh thoát nguy cơ chết hoàn toàn.

Đương nhiên, điều kiện tiên quyết là ngươi phải tản đi trước khi bị giết, có thể kịp thời tản đi thiên địa Đại Đạo, dung nhập vào trong Hỗn Độn.

Hơn nữa, cũng không phải là tuyệt đối có thể né tránh tất cả nguy cơ.

Nếu như đúng lúc ngươi tản ra, một mảnh Hỗn Độn này bị sụp đổ, cũng xem như vẫn lạc triệt để. (vẫn lạc: bỏ mạng, chết, từ này hán thuần quá mình ít dùng)

Chẳng qua là muốn đánh sụp một mảnh Hỗn Độn, cần phải có thực lực rất mạnh, mới có thể phá huỷ phạm vi đối phương tản đi thiên địa Đại Đạo.

Mà cường giả có thể làm được một bước này, kỳ thật cũng không cho đối phương cơ hội tản đi thiên địa Đại Đạo.

Chỉ có thể nói, thủ đoạn bảo vệ tánh mạng này, chỉ có tác dụng đối với cường giả mạnh hơn mình một chút.

Huyết Ma chỉ có thể xài một lần mà thôi.

Ngoại trừ đánh bể một mảnh Hỗn Độn ra, cũng có thể trấn áp một mảnh Hỗn Độn này, không cho đối phương cơ hội khôi phục.

Lúc trước Hóa Huyết Cổ Thần là bị như vậy, bị Ngục Đạo Cổ Thần trấn áp ở trong vực sâu Hỗn Độn.

Tần hừ lạnh một tiếng.

Đánh vỡ chín thành bản nguyên của Huyết Ma là đủ.

Nếu đối phương muốn sống lại, không biết chờ đến năm nào tháng nào, huống hồ bản nguyên của hắn đã bị huỷ, cho dù có khôi phục trở lại, thì phải chờ thời gian rất dài, mới có thể khôi phục thực lực về đỉnh phong.

Về phần Phệ Ma, Tần trực tiếp bỏ qua.

Tên này quá yếu, hắn còn chưa để vào mắt.

Tần cầm kích đứng ngạo nghễ, đưa mắt quét xung quanh một lượt, giọng nói lạnh lùng: "Còn có người nào, muốn diệt Nhân tộc?".

Bốn phía trở nên yên tĩnh.

"Cổ Giới Hỗn Độn các ngươi, muốn diệt Nhân tộc ta ư?".

Đại kích chỉ thẳng về đám thế lực Cổ Giới Hỗn Độn.

"Tuyệt không có ý này, Cổ Giới Hỗn Độn chúng ta vẫn luôn duy trì hợp tác cùng Nhân tộc, há có ý định tiêu diệt Nhân tộc!".

Bên trong trận doanh Cổ Giới Hỗn Độn, có một vị cường giả đứng ra nói.

"Đúng vậy, tuyệt không có ý này!".

Một đám cường giả trong Cổ Giới Hỗn Độn, cuống quít nói hùa theo.

Tần quá mạnh mẽ.

Chỉ cần huơ tay nhấc chân đã diệt Bạo Ma.

Nên biết rằng, Bạo Ma đã vận dụng một đạo lực lượng của Ma Tổ.

Dù là vậy, cũng không thể kháng cự.

Có thể thấy được thực lực hiện giờ của Tần mạnh cỡ nào.

Nhớ lại trước đó, dưới tính huống Chí Thượng Hỗn Độn ra tay, hắn còn có thể sống sót, mà còn trở nên mạnh hơn.

Từ đó có thể đoán được một hai, đứng phía sau Tần, tất nhiên là một vị Chí Thượng Hỗn Độn!

Tần lướt qua Thần tộc, ánh mắt dời lên người Diêu cùng Phiêu.

Giọng nói lạnh lùng: "Tiên tộc các ngươi thì sao?".

Diêu thở dài một hơi, rồi nói: "Miểu đã chết, tự nhiên Tiên tộc không còn ai muốn nhằm vào Nhân tộc".

Chương 976. Thiên Địa Này Không Phải Cửu Vực (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Ánh mắt Tần dừng lại trên người Phiêu một lát, cuối cùng không nói gì thêm.

Mà là nhìn về phía tất cả thế lực lớn Hỗn Độn.

"Đây là chuyện riêng của thiên địa Cửu Vực, chư vị không có tư cách tham dự vào, nên rời đi thôi".

Hắn vô cùng bá đạo, lại trực tiếp trục xuất tất cả cường giả của mấy thế lực lớn.

Đối mặt với sự bá đạo của Tần.

Không có ai dám lên tiếng.

Đã có cường giả của vài thế lực dẫn người rời đi.

"Nếu không rời khỏi, vậy thì vĩnh viễn ở lại đây!".

Tần liếc qua một ít cường giả của mấy thế lực chưa chịu rời đi.

Hắn xách đai kích trên vai, đi qua từng bước một.

Khí thế lại kéo lên một lần nữa.

Mấy thế lực còn đang do dự, đều là người của đạo tràng cường giả Siêu Thoát Thiên Địa đỉnh cao, thậm chí là đạo tràng của Cổ Thần Hỗn Độn.

Tự nhiên bọn hắn có lực lượng nhất định.

Chỉ là một màn vừa nãy bọn hắn cũng nhìn thấy tận mắt, Chí Thượng Hỗn Độn ra tay, còn chưa giết được Tần.

Sau lưng hắn, rất có khả năng là một vị Chí Thượng Hỗn Độn.

Việc này, bọn hắn chưa đủ quyền lực làm chủ.

Đối mặt với khí thế cường đại của Tần, bọn hắn chỉ có thể rút lui.

Theo tất cả thế lực lớn trong Hỗn Độn rút đi, nơi đây chỉ còn lại các tộc Cửu Vực, cùng với các tộc trong Cổ Giới Hỗn Độn.

Các tộc trong Cổ Giới Hỗn Độn, là chủng tộc thuộc về một mảnh Hỗn Độn này.

Trước khi Đại Đạo xuất hiện lực bài xích, bọn hắn cũng có ghé qua Cửu Vực.

Bạo Ma, Ác Ma đã chết.

Mặc dù Huyết Ma chưa chết hẳn, nhưng nếu muốn khôi phục lại thì cần rất nhiều thời gian.

Phệ Ma thì trốn chạy.

Hiện giờ Ma tộc đã trở nên yếu kém.

Một ít Khai Đạo giả Cửu Cực, vốn là ở trong Cổ Giới Hỗn Độn, giờ phút này đều trốn vào bên trong Hỗn Độn, sợ Nhân tộc đại khai sát giới, tiêu diệt sạch bọn hắn.

Tình cảnh trước mắt rất xấu hổ.

Cho tới nay, đều là bọn hắn hùa nhau chèn ép Nhân tộc.

Nhất là phe trận doanh Ma tộc.

Theo Ma tộc đại bại, ngay cả Bạo Ma cũng chết, bọn hắn đâu còn thực lực nhằm vào Nhân tộc?

Trái lại còn lo lắng Nhân tộc tính toán nợ cũ.

Rõ ràng Tiên tộc cũng biết sợ rồi, không hề nhằm vào Nhân tộc.

Thần tộc bởi vì nguyên nhân thần nữ Hi, cũng sẽ không nhằm vào Nhân tộc.

Long tộc thì không tham gia vào.

Hỏa Phượng tộc cũng không có ý định nhằm vào Nhân tộc.

Hơn nữa, hiện giờ Tần rất mạnh.

Mặc dù cố tình nhằm vào Nhân tộc, cũng không có thực lực đi làm.

Cường giả các tộc Cửu Vực, giờ phút này đều yên lặng quan sát, tất cả đều bắt đầu khiêm tốn.

Tận lực giảm bớt sự hiện diện của mình.

Sợ bị Tần hoặc Sở nhằm vào tính toán nợ cũ.

Tần đưa mắt quét bốn phía, thoáng trầm mặc một lát, mới nói: "Cửu Vực đã không còn, thiên địa đã thay đổi, Đại Đạo cũng đã biến mất".

"Cửu Vực đã biến mất triệt để, hiện tại muốn tiến vào thiên địa, rất khó!".

Cường giả các tộc đều giật thót mình.

Cửu Vực đã không còn?

Đại Đạo cũng biến mất?

Bọn hắn nghi ngờ nhìn về phía Cửu Vực, thế đây là cái gì?

Đại Đạo há có thể biến mất?

Dường như Sở suy nghĩ ra điều gì, Đại Đạo Cửu Vực bị Thiên Đạo thay thế, tự nhiên Cửu Vực cũng không tồn tại.

Thiên địa này vẫn như cũ, nhưng đã khác trước rất nhiều.

Thân phận hiện giờ của Tần cũng đã khác trước.

Tựa hồ có liên hệ rất lớn với Thiên Đạo.

Có khí vận Thiên Đạo hùng hậu.

Đây là chuyện tốt!

Ít nhất có thể bảo đảm Nhân tộc phát triển thịnh vượng tại Cửu Vực.

"Tần, tại sao Cửu Vực có thể biến mất? Đại Đạo cũng thế?".

Diêu kinh ngạc hỏi dò.

Chẳng phải Cửu Vực ở trước mặt ư?

Tại sao Đại Đạo lại biến mất?

Tần liếc hắn một cái, mới nói: "Thiên địa mặc dù vẫn còn, nhưng đã không phải Cửu Vực, Đại Đạo mặc dù ở đây, nhưng Đại Đạo Cửu Vực đã biến mất".

Mấy vị cường giả cấp bậc như Diêu, đều khẽ giật mình.

Thiên địa thì vẫn ở đó, nhưng mà không phải Cửu Vực.

Mặc dù Đại Đạo vẫn ở đó, nhưng Đại Đạo Cửu Vực đã biến mất.

Đại Đạo đầu tiên của Hỗn Độn lại biến mất?

Làm sao có thể!

Tần trầm giọng nói: "Hôm nay, trong thiên địa chỉ có Thiên Đạo, không có Đại Đạo, ta chính là Thần Linh Thiên Đạo!".

Hắn vung đại kích quét ngang một vòng, lại nói: "Chưa được ta cho phép, bất luận là ai cũng không thể tiến vào Thiên Đạo, bất luận người nào tiến vào Thiên Đạo, đều phải tuân thủ Trật Tự Thiên Đạo, nếu không sẽ bị trừng trị!".

Thiên Đạo?!

Mấy vị cường giả nhìn về phía Tần, trên mặt đều lộ ra vẻ khiếp sợ.

Giờ khắc này, tựa hồ bọn hắn đã ý thức được chuyện gì.

Nhưng lại không thể tin được.

Đại Đạo Cửu Vực..., không phải là Đại Đạo bình thường.

Chính là chịu tải khí vận Hỗn Độn, còn liên thông với pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn, Đại Đạo của rất nhiều cường giả trong Hỗn Độn, đều lấy Đại Đạo Cửu Vực làm căn cơ trụ cột.

Ngay cả là Cổ Thần Hỗn Độn cũng không ngoại lệ.

Đại Đạo Cửu Vực, chính là tổng hợp tất cả căn cơ Đại Đạo.

Nối liền với pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn.

Đại Đạo Cửu Vực, há có thể biến mất?

Ai có thể phá vỡ nó chứ?

Hiện giờ, vậy mà có người nói với bọn hắn là Đại Đạo Cửu Vực biến mất.

Thay vào đó, là Thiên Đạo?

Bọn hắn không dám tưởng tượng, Thiên Đạo xuất hiện, rốt cuộc có ý nghĩa thế nào.

Hỗn Độn sẽ phát sinh biến hoá gì.

Không lẽ, từ nay về sau, chúng sinh Hỗn Độn đều phải tu luyện Thiên Đạo?

Thiên Đạo xuất hiện, thay thế Đại Đạo Cửu Vực, vì sao không có dẫn tới pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn trấn áp?

Hẳn là, Thiên Đạo được sinh ra để đáp ứng đại thế của Hỗn Độn?

Nếu thật sự là vậy, có nghĩa là Thiên Đạo có tiềm lực rất lớn, sau này Hỗn Độn sẽ do Thiên Đạo làm chủ.

Vậy mà Tần lại trở thành Thần Linh Thiên Đạo.

Tại sao hắn làm được?

Chương 977. Thiên Địa Này Không Phải Cửu Vực (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Hẳn là, trước đó hắn dung hợp phân thân cùng bản tôn, gánh chịu khí vận Thiên Đạo khổng lồ, cho nên lột xác trở thành Thần Linh Thiên Đạo?

Không biết vì sao, bọn hắn có cảm giác chuyện này không đơn giản như bề ngoài.

Tựa hồ có một bàn tay, đang thao túng tất cả mọi chuyện.

Sắc mặt cường giả các tộc Cửu Vực đột nhiên trở nên khó coi.

Thiên địa hiện giờ, chính là do Nhân tộc đứng đầu.

Bọn hắn lại bị bài xích bên ngoài, có nghĩa là Nhân tộc có cơ hội phát triển càng mạnh.

Chèn ép Nhân tộc biết bao nhiêu năm, cuối cùng không thể ngăn cản Nhân tộc quật khởi.

Tần đưa mắt nhìn chung quanh một vòng, thu lấy tất cả vẻ mặt của đám cường giả vào trong mắt.

Sau đó mở miệng nói: "Các tộc, muốn đi vào thiên địa, cũng không phải là không thể, nhưng chỉ có người tu vi dưới Khai Đạo Cảnh mới có thể tiến vào".

Lời vừa nói ra, giả sắc cường mặt các tộc càng khó coi.

Cảnh giới thấp hơn Khai Đạo mới có thể tiến vào, không phải là đi chịu chết?

Đi làm nô lệ?

Trong thiên địa này, đã có Khai Đạo giả Nhân tộc.

Không có Khai Đạo giả tọa trấn, còn tranh phong cùng Nhân tộc thế nào được?

Chiếm lấy một góc, mỗi năm tiến cống cho Nhân tộc?

Trong đó có một vài lão tổ cường tộc, sắc mặt trở nên khó coi.

Trước kia mỗi năm Nhân tộc đều phải tiến cống cho bọn hắn.

Hiện giờ phải đổi ngược lại?

Thay vì tiến vào làm nô lệ, chẳng bằng bỏ đi khỏi tiến vào.

Chẳng qua là vừa nghĩ tới đại thế Hỗn Độn đã thay đổi, nếu không bắt lấy kỳ ngộ, tiến vào trong Thiên Đạo, tu Thiên Đạo, chỉ sợ cuối cùng đều bị đại thế Hỗn Độn đào thải mất.

Cảnh giới dưới Khai Đạo mới có thể tiến nhập, chỉ sợ cũng là bởi vì đám người này chưa khai đạo, có thể cảm ngộ Thiên Đạo, khai đạo bên trong Thiên Đạo.

Tất nhiên là Tần biết được đám người này nghĩ gì trong đầu.

Bây giờ hắn là Thần Linh Thiên Đạo, phải cân nhắc vì sự phát triển cùng đề thăng của Thiên Đạo.

Chỉ có giúp Thiên Đạo lớn mạnh, hắn mới có thể gia tăng thực lực.

Cho đến khi sánh ngang Chí Thượng Hỗn Độn.

Thân là Thần Linh Thiên Đạo, tâm đã không còn hướng mỗi Nhân tộc.

Mà là toàn bộ chủng tộc Thiên Đạo.

Đương nhiên, dù sao hắn cũng xuất thân là Nhân tộc, còn là một vị lão tổ, không có khả năng không thiên vị Nhân tộc.

Hôm nay Nhân tộc cường thịnh, không cần phải ra tay nâng đỡ.

Tự nhiên muốn tiến hành cân nhắc, phát triển thêm vô số chủng tộc trong Thiên Đạo.

Đây là giai đoạn trước mắt, mà vị Thần Linh Thiên Đạo như hắn phải suy nghĩ.

Kỳ thật Tần rất bất đắc dĩ.

Hắn biết rõ, đây là tất cả trách nhiệm, sau khi mình trở thành Thần Linh Thiên Đạo, đã được giao phó.

Không thoát khỏi được.

Pháp tắc Thiên Đạo, cũng sẽ không cho phép hắn tiêu diệt mấy chủng tộc khác, chỉ để lại Nhân tộc ở trong thiên địa.

Huống hồ, nếu chỉ còn Nhân tộc ở trong thiên địa, cũng chưa chắc là chuyện tốt.

Nhất là đối với sự phát triển cùng đề thăng của Thiên Đạo.

Hôm nay, trong thiên địa cũng không phải là chỉ có Nhân tộc, cũng đã bắt đầu xuất hiện nội đấu.

Nếu chỉ tồn tại mỗi chủng tộc là người, chỉ sợ tình trạng đấu đá còn khủng khiếp hơn nữa.

"Thiên địa phân ra tam giới, bao gồm Thiên, Phàm, Địa, Thiên giới chính là chỗ ở của Khai Đạo giả, chịu hạn chế bởi pháp tắc Thiên Đạo, không thể tự ý xuống phàm giới".

"Phàm giới, chính là nơi ở của sinh linh dưới Khai Đạo Cảnh, nếu có sinh linh vượt qua đại kiếp Thiên Đạo, thì có thể phi thăng gia nhập Thiên giới, có năng lực chịu nổi khảo nghiệm kiếp nạn".

Đám lão tổ các tộc Cửu Vực nghe vậy, cũng không thấy bất ngờ đối với chuyện độ kiếp thăng thiên.

Bọn hắn tu Đại Đạo cũng có kiếp nạn.

Nhìn như bước vào Khai Đạo Cảnh, không có kiếp nạn hàng lâm, kì thực đồng dạng tồn tại khảo nghiệm, chẳng qua là cũng không phải là dùng đại kiếp hình thức hàng lâm mà thôi.

Huống chi, vô số Đạo Cảnh mắc kẹt trước đại môn Khai Đạo Cảnh, không lẽ không phải là đào thải cùng kiếp nạn?

"Phía dưới là Địa Phủ giới, Địa Phủ quản lý Luân Hồi, sau khi sinh linh chết, trải qua Luân Hồi đầu thai rồi sống lại kiếp khác".

Tần nhấn mạnh giới thiệu một chút Địa phủ giới cùng luân hồi.

Đồng thời liếc nhìn Cực.

Gia hoả này, vô thanh vô tức, cũng không thèm nhắc nhở chính mình, quả thực chính là hố người.

Hắn biết được bí mật, chỉ sợ còn nhiều hơn mình.

Dù sao, một cỗ hoá thân của Cực, đang tọa trấn trong Luân Hồi.

"Nếu có năng lực, có thể cảm ngộ Luân Hồi Chi Đạo, có thể giữ lại bổn nguyên, thậm chí trí nhớ, đầu thai chuyển thế, trùng tu thêm lần nữa...".

Tần nói một câu ý tứ sâu xa: "Luân hồi đầu thai này, cũng không phải đơn giản là chuyển thế, chính là một khởi đầu mới, thậm chí tư chất thiên phú, đều đổi mới, mang ý nghĩa sinh mạng mới".

"Hiện nay trong Hỗn Độn, không có luân hồi thì không phải thiên địa".

Một đám cường giả đều ngây ngốc.

Nhất là luân hồi trong đó, hiển nhiên không thể so sánh tầm thường.

Trong nháy mắt, bọn hắn liền nghĩ đến, có thể lợi dụng Luân Hồi để trùng tu ra sao, làm sao để tăng cường thiên phú, phương pháp nghịch tập như thế nào.

Đương nhiên, điều kiện tiên quyết là ngươi có thể tránh thoát Trật Tự Luân Hồi, không bị xoá đi ấn ký bản nguyên.

Cần cảm ngộ Luân Hồi rất cao.

Hơn nữa, không có luân hồi, thì không phải thiên địa?

Giờ khắc này, đám cường giả đều ý thức được, bản thân mở ra thiên địa, chưa được tính là thiên địa.

Khó trách, lúc trước bọn hắn cảm giác thiên địa có điều bất thường, tựa hồ đã mất đi khí vận vốn thuộc về thiên địa.

Thì ra là sau khi xuất hiện Luân Hồi, thiên địa do bọn hắn mở ra không có luân hồi, cho nên không được Hỗn Độn tán thành.

Tự nhiên đã mất đi khí vận vốn có của thiên địa.

Chương 978. Tam Giới Hoàn Thành (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Tần liếc nhìn lão tổ các tộc, tiếp tục nói: "Không phải Khai Đạo giả, tất nhiên là sau khi tiến vào sẽ xuống Phàm giới, không có khả năng trở thành nô lệ cho Khai Đạo giả".

"Đây là một loại cân bằng".

"Ta chính là Thần Linh Thiên Đạo, bảo vệ Trật Tự Thiên Đạo, nhiệm vụ của ta là giúp chúng sinh Thiên Đạo phát triển, há có thể đi diệt các tộc, để Nhân tộc độc bá?".

"Nhân tộc đã mạnh rồi, không cần ta giúp đỡ".

Tuy là nói vậy, cuối cùng lão tổ các tộc có chút không yên lòng.

Ai biết được, Tần có phải lừa gạt bọn hắn không, lỡ như thả hậu bối vào trong Thiên Đạo, sau đó bị hắn giết sạch thì sao?

Hoặc là bị giam cầm?

Triệt để cắt đứt tương lai của các tộc?

Lòng người rất hiểm ác...!

Nhân tộc nổi danh là xảo trá vô sỉ, âm hiểm hèn hạ.

Trong lòng bọn hắn nghĩ như vậy, vô thức liếc nhìn qua Sở.

Xét về xảo trá vô sỉ, âm hiểm hèn hạ, Sở là một ví dụ điển hình.

Nhân tộc có hình tượng thế này, một phần nguyên nhân cũng bởi vì Sở.

Hắn là Đệ Nhất tổ Nhân tộc, còn xảo trá vô sỉ như vậy, thế thì đám hậu bối Nhân tộc, làm sao mà không bị ảnh hưởng từ hắn?

Gương mặt Sở bày ra vẻ vô tội.

Nếu không phải các tộc liên thủ đối phó Nhân tộc, chèn ép Nhân tộc, thì tại sao hắn lại bày ra các loại âm mưu quỷ kế này, cả ngày đều phải suy nghĩ lừa gạt người?

Còn không phải do các ngươi hay sao!

Nhân tộc yếu đuối, nếu muốn tự bảo vệ mình, chỉ có dựa vào thông minh tài trí, dựa vào các loại âm mưu quỷ kế.

Có chút bất đắc dĩ...

Sở cảm thấy, những lão già kia, quá hiểu sai về mình.

Hiện tại thực lực của mình đủ mạnh, cũng không thích làm những chuyện âm mưu thế này.

Lúc trước đều là bị những thứ khốn khiếp này bức ép.

Trong lòng hắn liền suy nghĩ, nên nghĩ ra một biện pháp để cho các tộc đấu đá lẫn nhau, không có lòng kết minh, suy yếu lực lượng các tộc.

Tần cũng biết, mấy chủng tộc khác có lòng cố kỵ.

Hắn cũng không nói thêm.

Hôm nay, vẫn chưa tới lúc để các tộc tiến vào.

Đợi đến lúc chúng sinh Hỗn Độn biết được sự tồn tại của Thiên Đạo, tất nhiên các tộc sẽ đồng ý, để một ít hậu bối tiến vào thiên địa.

Từ lúc Tần mạnh mẽ đánh chết Bạo Ma, trục xuất tất cả thế lực lớn của Hỗn Độn, chấn nhiếp các tộc.

Xem như bên ngoài thiên địa đã yên bình.

Đám người Diêu cũng không có rời đi.

Thiên địa Cửu Vực đã là quá khứ, Đại Đạo Cửu Vực cũng biến mất.

Thay vào đó là Thiên Đạo.

Có phải sự thật hay không, bọn hắn không biết được.

Cũng chưa thể hoàn toàn tin tưởng những gì Tần nói ra.

Bởi vậy, bọn hắn tiếp tục đợi ở ngoài thiên địa quan sát.

Sở Huyền nhìn về phía Cửu Vực, bố cục tam giới sắp hoàn thành triệt để.

Từ nay về sau, Cửu Vực sẽ trở thành lịch sử.

Thay vào đó, chính là Thần Châu!

Kỳ hạn 100 năm đã rất gần.

Đại thế Hỗn Độn cũng vì vậy mà thay đổi.

Một ít tồn tại thần bí ẩn núp trong Hỗn Độn, đều sẽ hiện thân.

Cường giả khắp nơi trong Hỗn Độn, sẽ lần lượt tề tụ sôi nổi.

Thậm chí ngay cả Chí Thượng Hỗn Độn, đều tự mình quá bộ.

Sở Huyền đã tính trước.

Một chỗ trong Hỗn Độn.

Một vị Cổ Thần Hỗn Độn đang ngồi xếp bằng trong một mảnh không gian.

Ở sau lưng hắn, có một vị Siêu Thoát Thiên Địa, đang cung kính bẩm báo tin tức.

Sau khi nghe xong, vị Cổ Thần Hỗn Độn khẽ lẩm bẩm: "Chí Thượng Hỗn Độn?".

Không chỉ chỗ này.

Từ lúc tất cả thế lực lớn phe Hỗn Độn trở về, thì tin tức Chí Thượng Hỗn Độn từng ra tay, bắt đầu truyền bá ở khắp nơi.

Một vị nam tử thần võ bất phàm, chậm rãi bay về chỗ ma khí dày đặc.

"Ma, đệ tử ngươi đã chết không ít".

Thân ảnh Ma Tổ hiện ra.

Ánh mắt bình tĩnh không chút gợn sóng, cũng không tức giận.

Tựa hồ mấy người chết không phải đệ tử của hắn, mà chỉ là người bình thường.

Thần tổ thầm than trong lòng, Ma tổ thật sự càng ngày càng lãnh huyết vô tình, đang từng bước trở thành, trạng thái Ma trong lòng hắn.

"Lời đồn về Chí Thượng Hỗn Độn, ngươi cảm thấy thế nào?".

Tin tức về Chí Thượng Hỗn Độn xuất thủ, cũng đã lan truyền tới tai đám cường giả như bọn hắn.

Huống chi, đệ tử của hắn, Đình cùng Hi, đều truyền lại tin tức cho hắn.

Ma tổ bình tĩnh nói: "Vậy thì thế nào? Ta và ngươi đều không phải Chí Thượng Hỗn Độn, đừng nói là ngươi muốn đi khom lưng nịnh bợ?".

Thần tổ bèn thở dài: "Cửu Vực, chỉ sợ có biến hóa lớn, e rằng những người kia đều tiến về Cửu Vực, dù sao thì ta và ngươi đều xuất thân từ Cửu Vực, ý ngươi thế nào?".

"Xuất thân từ Cửu Vực thì sao chứ? Chỉ cần thực lực đủ mạnh mẽ, tự nhiên có thể độc chiếm Cửu Vực, thực lực chưa đủ, chẳng lẽ ngươi có thể trục xuất tất cả người bên ngoài hay sao?".

Ma tổ vẫn rất bình thản.

Thần Tổ hơi trầm mặc, một lúc lâu mới nói: "Nếu như tồn tại cơ duyên đột phá Chí Thượng Hỗn Độn thì sao?".

"Vậy thì tranh đoạt, dựa vào thực lực đoạt lấy".

Ma tổ lạnh lùng nói: "Thần, tựa hồ tâm của ngươi đã dao động, trở nên không tự tin".

Thần tổ lại trầm mặc.

Có lẽ đúng là vậy.

Đã không biết bao nhiêu năm, hắn vẫn không thể tiến thêm một bước.

Có thể là hơi gấp gáp?

"Tiên tổ còn chưa gấp, ngươi gấp cái gì chứ? Đợi đến lúc cần trở về, tự nhiên sẽ trở về".

Thân ảnh Ma Tổ biến mất ngay tại chỗ.

Chương 979. Tam Giới Hoàn Thành (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Thần tổ im lặng nửa ngày, rốt cuộc quay người rời đi, biến mất trong Hỗn Độn.

Một bên khác, ánh mắt Tiên tổ thăm thẳm, nhìn về phía Cửu Vực.

Thật lâu không nói gì, tựa hồ đang tự hỏi cái gì.

Trong Hỗn Độn, giờ khắc này có rất nhiều cường giả chú ý tới Cửu Vực.

Hai vị Cổ Thần Hỗn Độn bỏ mạng ngay tại lân cận thiên địa Cửu Vực.

Mà ngay cả Chí Thượng Hỗn Độn trong truyền thuyết cũng xuất thủ.

Đại thế Hỗn Độn thay đổi, tất nhiên đều bắt nguồn từ Cửu Vực.

Mà Cửu Vực, đã trở thành quá khứ.

Ngày hôm nay, thiên địa phân chia tam giới đã hoàn thành.

Trong chớp mắt, sinh linh bên trong Thần Châu, từ nơi sâu xa, đều có nhận thức về tam giới.

Đã có nhận thức về Luân Hồi, cũng biết sau khi chết sẽ đầu thai, hoặc có thể hóa thành Lệ Quỷ.

Không có gây ra chút rung động nào, tựa hồ nhận biết từ lúc sinh ra, thiên địa đã phân tam giới.

Ngay cả là cường giả Đạo Cảnh, đang cố gắng khai đạo, giờ khắc này đều giật mình hiểu ra, thì ra bọn hắn tu luyện dưới Thiên Đạo.

Phải khai đạo bên trong Thiên Đạo, mới có thể đột phá Khai Đạo Cảnh.

Trừ chuyện đó ra, còn phải vượt qua thiên kiếp, mới có thể thuận lợi khai đạo, phi thăng tiến vào Thiên giới.

Cũng trong một ngày, có vài chỗ trên Thần Châu, xuất hiện thiên kiếp hàng lâm, lôi đình không dứt.

Có sinh linh Đạo Cảnh muốn độ kiếp khai đạo.

Ầm ầm!

Thiên kiếp vẫn tiếp tục, cũng có sinh linh Đạo Cảnh độ kiếp thất bại mà chết.

Vốn là rất nhiều sinh linh Đạo Cảnh viên mãn bị mắc kẹt tại Khai Đạo Cảnh, lúc này trong đầu bọn hắn đều xuất hiện cảm ngộ, có thể thử đột phá.

Chẳng qua là cần phải độ kiếp!

Sau khi thấy có người thử độ kiếp, đám sinh linh Đạo Cảnh viên mãn còn lại đều trầm mặc.

Không có gấp gáp độ kiếp khai đạo.

Nhóm người đầu tiên độ kiếp, không có ai thành công.

Bọn hắn không ước lượng được uy lực của thiên kiếp, chưa đủ phỏng đoán, chuẩn bị chưa đủ, nội tình cùng tích lũy vẫn là chưa đủ.

Cho dù là Đạo Cảnh viên mãn, đã mơ hồ chạm đến Khai Đạo Cảnh, đã có phương hướng đề thăng.

Nhưng mà, đại kiếp vẫn ngăn cản rất nhiều Đạo Cảnh viên mãn.

Từ nay về sau, tuy rằng đột phá Khai Đạo Cảnh sẽ dễ hơn một chút, nhưng mà chỉ đối với những cường giả có nội tình thâm hậu, căn cơ vững chắc, mới có thể thành công độ kiếp.

Người quá phụ thuộc vào vật bên ngoài để tiến cảnh, lại không có chí bảo phòng thân, vẫn không thể đột phá đến Khai Đạo Cảnh.

Dám độ kiếp hẳn là phải chết không thể nghi ngờ.

Bên trong Thiên Chi Vực.

Một đám Khai Đạo giả đều mở hai mắt ra.

Thiên địa phân chia tam giới?

Cửu Vực đã trở thành quá khứ, hiện giờ gọi là thiên địa Thần Châu?

Thiên địa có biến lớn rồi.

Đám Khai Đạo giả thế hệ trước như Hồng Nguyên Sơ, trong lòng cũng không khỏi thổn thức.

Nhưng bọn họ cũng biết, thiên địa phát sinh đại biến, chính là thời đại tu luyện tốt nhất.

Phải nắm giữ đại thế, không ngừng gia tăng thực lực.

Tất cả Khai Đạo giả, đều tiếp tục tu luyện.

Mà trong thiên địa, một ít tồn tại thần bí đặc thù, giờ khắc này đều cảm thấy bối rối.

Tại sao Cửu Vực lại đột nhiên biến thành Thần Châu?

Hơn nữa, thiên địa còn phân chia tam giới?

Thoáng dò xét tình huống ở thế giới bên ngoài.

Một số tồn tại đặc thù, phát hiện bản thân đang ở trong Thiên giới.

Vốn là bọn hắn ẩn núp ở bên trong Hoang Cổ Sơ Địa...

Theo lý mà nói, thuộc về Phàm giới mới đúng.

Rốt cuộc là chuyện gì đang diễn ra?

Dường như có một bàn tay thần bí, đang thao túng tất cả mọi thứ.

Trong lòng bọn hắn có chút bất an.

Chẳng qua bọn hắn lại phát hiện, tựa hồ khí vận bản thân cùng với khí vận Thiên Đạo trở nên liên kết chặt chẽ.

Tựa hồ bọn hắn đã trở thành tồn tại siêu nhiên có thể ban phát cơ duyên trong Thần Châu.

Một số tồn tại khác, phát hiện mình đang ở Phàm giới, vẫn ở trong Hoang Cổ Sơ Địa.

Hoang Cổ Sơ Địa hiện tại, đã khác rất nhiều so với trước kia.

Đã trở thành Thánh Vực của Phàm giới.

Muốn đi vào Thánh Vực, cũng có một vài điều kiện hạn chế.

Một số tồn tại khác nữa, lại ngơ ngác phát hiện, không biết từ lúc nào, chính mình đã đến Địa Phủ giới.

Đúng vào lúc này, có một cỗ ý niệm chui vào ý thức của bọn hắn.

Giao phó trách nhiệm tam giới cho bọn hắn, tồn tại cổ xưa đặc thù có thể xuyên qua tam giới, nhưng không được can thiệp đại thế của thiên địa.

Có thể tặng cơ duyên cho người hữu duyên.

Trở thành tồn tại thần bí ban phát cơ duyên trong thiên địa.

Cũng không khác gì so với trước đây, bọn hắn có thể tiếp tục ẩn núp, chờ đợi người hữu duyên đến.

Nếu có người mưu đồ quấy nhiễu trật tự của thiên địa, quấy nhiễu đại thế tam giới, gây ra hỗn loạn, sẽ bị Thiên Đạo trấn áp, thậm chí là xoá bỏ.

Giờ khắc này, những tồn tại đặc thù này, đều cảm thấy lạnh run.

Bọn hắn càng thêm kiên định, núp ở trong không gian, không đi ra ngoài.

Tuy rằng Thiên Đạo ban cho bọn hắn đặc quyền, có thể xuyên qua tam giới, nhưng lại hạn chế bọn hắn can thiệp tình hình tam giới.

Đương nhiên, nếu gặp phải người hữu duyên, ngẫu nhiên giúp đỡ thoáng một phát, cũng là không tính là trái với quy tắc.

Chương 980. Tam Giới Hoàn Thành (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Thiên Chi Vực.

Vị Cổ Thần Hỗn Độn kia, trên mặt lộ vẻ ngây ngốc.

Tại sao Cửu Vực lại biến thành Thần Châu?

Hơn nữa, Đại Đạo Cửu Vực lại biến mất rồi?

Thay vào đó là Thiên Đạo?

Hắn đã choáng váng.

Thân là Cổ Thần Hỗn Độn, tự nhiên hắn càng ý thực được Cửu Vực có ý nghĩa như thế nào, Đại Đạo Cửu Vực quan trọng ra sao.

Hắn từng nghĩ tới Đại Đạo sẽ biến mất.

Cửu Vực sẽ trở thành quá khứ.

Hơn nữa, tựa hồ gã Nhân tộc kia cũng biến mất, không lẽ hắn đã dung hợp khí vận Thiên Đạo?

Vừa nghĩ tới Tần, trong đầu hắn liền xuất hiện một dòng tin tức.

Thần Linh Thiên Đạo!

Trong lòng giật mình không thôi.

Không đúng, rất không đúng.

Tại sao mình có loại cảm giác, tựa hồ tất cả mọi chuyện này đều do một bàn tay bí ẩn đứng sau thao túng?

Hắn là Cổ Thần Hỗn Độn, mặc dù số hơi nhọ, suýt chết ngắc.

Kéo dài hơi tàn vô số năm, rốt cuộc mới khôi phục lại.

Càng cảm giác được điểm bất thường ở trong chuyện này.

Cũng không phải là đại thế Hỗn Độn ảnh hưởng tới Cửu Vực.

Càng giống hơn, có một hắc thủ sau màn đang thao túng, thay đổi Cửu Vực, thay đổi Đại Đạo, thúc đẩy đại thế Hỗn Độn biến hóa.

Quá đáng sợ!

Tại sao có người làm được đến mức này?

Ngay cả là Chí Thượng Hỗn Độn, cũng không thể làm được?

Dù sao, sơ sẩy một chút, sẽ khiến cho pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn cắn trả.

Nếu muốn làm được tất cả, không chỉ dựa vào thực lực.

Dù sao, ngay cả Chí Thượng Hỗn Độn, cũng khó kháng cự lại sự cắn trả của pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn.

Ở trong Hỗn Độn này, pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn, chính là căn cơ của tất cả, duy trì mọi thứ trật tự.

Thay đổi thiên địa Cửu Vực, sửa lại Đại Đạo, tương đương với chuyện thay đổi đại thế cùng trật tự toàn bộ Hỗn Độn, tất nhiên sẽ bị pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn cắn trả.

Không có người nào ngăn được pháp tắc chí thượng hỗn độn cắn trả.

Nếu không, tại sao những Chí Thượng Hỗn Độn kia chưa từng nghĩ tới chuyện khống chế thiên địa Cửu Vực, điều khiển Đại Đạo Cửu Vực?

Ngoại trừ, thiên địa cùng Đại Đạo Cửu Vực, không có ý nghĩa gì đối với bọn hắn.

Một phần cũng là sợ kích thích pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn cắn trả.

Nếu như Thiên Đạo truyền khắp chúng sinh, hiển nhiên là đã được tán thành bởi pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn.

Chuyện này không hề đơn giản...

Không lẽ hắc thủ phía sau màn kia, có thể điều khiển pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn?

Thậm chí là sửa đổi pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn?

Hoặc là, hắn gặp được thời cơ đặc thù, mới có thể hoàn thành tất cả bố cục?

Hắn vội vàng tra xét khí vận Thiên Đạo trên người mình, cùng với khí vận Hỗn Độn.

Tựa hồ hai loại khí vận này có thể dung hợp lẫn nhau, lại không xung đột.

Hắn là sinh linh Thiên Đạo, lại là Cổ Thần Hỗn Độn!

Nhắc tới chuyện hắn có thể khôi phục, toàn bộ đều nhờ vào đại tạo hóa của Thiên Đạo.

Đúng vào lúc này, một đạo ý niệm truyền vào trong ý thức của hắn.

"Có thể nguyện ý trở thành Thần Linh Thiên Đạo?".

Ừng ực!

Giờ khắc này, hắn gần như bị doạ sợ.

Không ngờ suy đoán của mình là sự thật.

Tất cả những chuyện này, là do một tồn tại siêu nhiên nào đó đứng sau thao túng.

Có thể cự tuyệt ư?

Không thể! Cũng vô phương cự tuyệt.

Huống hồ, trở thành Thần Linh Thiên Đạo, có thể là một cơ duyên.

Hắn kéo dài hơi tàn biết bao năm.

Thực lực đã sớm thua đám Cổ Thần Hỗn Độn khác.

"Nguyện ý!".

"Ngươi là vị Cổ Thần nào?".

"Phong Ảnh Cổ Thần".

"Từ hôm nay, ngươi chính là Thần Linh Thiên Đạo, cùng Tần duy trì Trật Tự Thiên Đạo, ngăn chặn bất cứ tồn tại bên ngoài nào cố ý quấy nhiễu Thiên Đạo".

"Dạ, đa tạ tôn thượng." Phong Ảnh Cổ Thần cung kính đáp.

Trong thoáng chốc, hắn phát hiện khí vận Thiên Đạo của mình đã phát sinh một vài thay đổi.

Trật Tự Thiên Đạo xuất hiện bên trong thần hồn của hắn.

Cả người đang trải qua một loại lột xác.

Hơn nữa, ngoại trừ Tần ra.

Thiên Đạo còn có mấy vị tồn tại đặc thù.

Thần Thụ, Thần Miêu, Thần Bằng Thiên Đạo.

Cùng với Thời Gian Ngọc Long, Thập Dực Phệ Minh Bằng, Hỗn Nguyên Vô Ngự Bất Diệt Quy.

Mà hắn cùng với Tần, là tồn tại cấp độ thấp nhất.

Chuyện khiến hắn mừng rỡ nhất là, chỉ cần Thiên Đạo bất diệt, hắn liền vĩnh viễn bất tử.

Thiên Đạo có thể tiếp tục đề thăng, không ngừng mở rộng về phía Hỗn Độn, chỉ cần Thiên Đạo đủ mảnh, thậm chí hắn có thể sánh ngang Chí Thượng Hỗn Độn.

Tiềm lực của Thiên Đạo là cực lớn...

Hơn nữa, có điểm khác biệt so với Đại Đạo Cửu Vực trước kia.

Chúng sinh trong Thiên Đạo càng mạnh, Thiên Đạo sẽ không ngừng phát triển lớn mạnh.

Khai Đạo giả trong Thiên Đạo càng nhiều, thì pháp tắc Thiên Đạo càng mạnh, tốc độ phát triển càng nhanh.

Thần Linh Thiên Đạo như bọn hắn, thực lực cũng sẽ gia tăng theo.

Vì muốn phát triển mạnh hơn, Thần Linh Thiên Đạo phải bảo vệ sự hưng thịnh của Thiên Đạo.

Chuyện đáng sợ hơn chính là, cho dù sinh linh có chết đi, Thiên Đạo cũng sẽ không bị ảnh hưởng.

Sự tồn tại của chúng sinh, tựa hồ chỉ có mục đích đề thăng Thiên Đạo.

Phong Ảnh Cổ Thần thầm kích động trong lòng.

Đối với hắn mà nói, đây tuyệt đối là đại cơ duyên...

Tuy rằng hiện giờ Thiên Đạo chưa bằng Chí Thượng Hỗn Độn, không thể chống lại sự xâm nhập từ Chí Thượng Hỗn Độn.

Nhưng có thể chống cự bất luận tồn tại nào dưới cấp bậc Chí Thượng Hỗn Độn.

Dù sao Thiên Đạo đã vượt qua Đại Đạo Cửu Vực lúc trước.

Huống hồ, tuy rằng Thiên Đạo không thể chống cự Chí Thượng Hỗn Độn, nhưng mà dù sao nó cũng thay thế địa vị Đại Đạo Cửu Vực, nhận được sự tán thành từ pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn.

Chí Thượng Hỗn Độn, cũng không dám phá huỷ Thiên Đạo.

Chỉ cần Thiên Đạo bất diệt, cũng có ý nghĩa là, bọn hắn cũng không cần sợ đối mặt Chí Thượng Hỗn Độn, cũng sẽ không chết.

Đương nhiên, Chí Thượng Hỗn Độn thuộc về tồn tại trong truyền thuyết, có thể tước bỏ thân phận Thần Linh Thiên Đạo của bọn hắn hay không, cũng chưa thể biết được.

Môt khi bị gạt bỏ khỏi Thiên Đạo, chắc chắn phải chết.

Bởi vậy, không thể phớt lờ.

Đứng phía sau thao túng tất cả chuyện này, ắt hẳn cũng là một vị Chí Thượng Hỗn Độn?

Hơn nữa, rất có khả năng là tồn tại cao nhất trong hàng ngũ Chí Thượng, nếu không tại sao có thể làm được tới bước này?

Có một vị Chí Thượng làm chỗ dựa, cho dù đối mặt với Chí Thượng Hỗn Độn, cũng không cần sợ hãi...

Chương 981. Đột Biến Bất Ngờ (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Bên ngoài thiên địa.

Trong một khắc khi thiên địa Thần Châu hoàn thành bố cục tam giới.

Khung cùng một đám cường giả đều nhìn thấy bốn phía chỗ thiên địa, có lộ ra pháp tắc chí thượng.

Pháp tắc chí thượng, hư vô mờ mịt, vậy mà giờ khắc này lại hiện ra.

Mà thiên địa, chợt trở nên rực rỡ.

Ở ngoài Hỗn Độn nhìn lại.

Có thể nhìn thấy phía trước thiên địa, rực rỡ chói mắt, lộng lẫy đẹp mê người.

Tựa hồ đây là vẻ đẹp vốn có của thiên địa.

Trong lúc bọn hắn đang ngơ ngác, từ trong ý thức xuất hiện một dòng tin tức mới.

Thiên Đạo! Thiên địa Thần Châu!

Đúng như Tần đã nói trước đó, Cửu Vực đã trở thành lịch sử.

Đại Đạo cũng đã biến mất.

Giờ khắc này, rất nhiều cường giả đều sững sờ quan sát thiên địa ở trước mặt, qủa là lộng lẫy mê người.

Đây là thiên địa mới? thiên địa Thần Châu?

Đại Đạo bị thay thế bởi Thiên Đạo?

Tại sao?

Đại thế Hỗn Độn đã phát sinh chuyện gì?

Vốn là lão tổ các tộc còn đang do dự, giờ phút này đều lần lượt mở miệng, đồng ý đưa hậu bối vào trong thiên địa.

Nhưng mà, tạm thời bọn hắn chỉ dẫn một nửa hậu bối vào.

Để phòng ngừa xảy ra vấn đề, toàn bộ bị kẹt lại trong thiên địa Thần Châu.

Ngày hôm nay, khắp Hỗn Độn đều phát sinh biến hóa.

Bất luận là người đang làm gì, hoặc là đang chiến đấu, đều vô thức nhìn về phía vị trí Thần Châu.

Thiên Đạo? thiên địa Thần Châu?

Cửu Vực trở thành lịch sử?

Đại Đạo biến mất?

Hai người đang chiến đấu hăng máu, hiện tại chẳng còn muốn tiếp tục.

Đều nhao nhao bay về phía thiên địa Thần Châu.

Đại thế Hỗn Độn đã thay đổi.

Một ít cường giả Siêu Thoát Thiên Địa, đều rất là khiếp sợ.

Cảnh giới càng cao, càng hiểu rõ chuyện này có ý vị thế nào.

Có lẽ nơi đó xuất hiện đại tạo hóa.

Cũng có thể Hỗn Độn sắp nghênh đón đại nguy cơ.

Vô số cường giả, đều xuất phát vị trí Thần Châu.

Thân hình Ma Tổ đột nhiên xuất hiện trong Hỗn Độn.

Hắn đưa mắt nhìn về phía vị trí Thần Châu, giờ khắc này đã khó có thể duy trì vẻ trấn định.

Cho dù trước đây hắn nghe nói Chí Thượng Hỗn Độn ra tay, cũng không có khiếp sợ như lúc này.

Vậy mà Cửu Vực đã trở thành quá khứ?

Thiên Đạo thay thế Đại Đạo?

Hơn nữa, chúng sinh Hỗn Độn lập tức đạt được tin tức này, tất nhiên là do pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn tác động vào.

Chuyện này so sánh với Chí Thượng Hỗn Độn ra tay, thì càng thêm chấn động.

Sau một cái chớp mắt, thân hình Ma tổ đã biến mất tại chỗ.

Thần tổ, Tiên tổ cũng tương tự.

Tam tổ Tiên Thần Ma lên đường cùng lúc, sau đó lại gặp nhau trong Hỗn Độn, mọi người đều im lặng, tựa hồ có loại ăn ý, kết bạn mà đi.

Ở một chỗ khác trong Hỗn Độn.

Một đầu cự long khủng bố, khẽ mở hai mắt, thân hình chớp động, lao thẳng về phía thiên địa Thần Châu.

Một con Hỏa Phượng bốc cháy hừng hực, cũng ở một khắc này, khởi hành tiến về thiên địa Thần Châu.

Một chỗ khác trong Hỗn Độn, có một khu rừng trải dài bát ngát.

Giờ phút này, xuất hiện một vị nam tử tà dị.

Trực tiếp hóa thành một vệt đen, biến mất tại chỗ.

"Thiên địa Thần Châu? Ở trong mắt ta, chính là Cửu Vực, chẳng qua đổi lại tên mà thôi, cũng là lúc trở về, nếu không chúng sinh trong thiên địa, chỉ biết Tiên Thần Ma, mà không biết Yêu tôn như ta!".

Cự Thần Hỗn Độn đang tìm kiếm phương pháp đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, giờ phút này cũng ngẩng đầu lên, nhìn về chỗ vị trí Thần Châu.

Trên mặt lộ ra vẻ kinh ngạc, trước tiên hắn cũng không có lên đường.

Mà lấy ra một cự môn cổ xưa, dựng thẳng trước mặt, sau đó rót một cỗ lực lượng vào trong cự môn. (cự môn: cánh cửa lớn)

Lúc này Khung đang đứng ở phía xa quan sát thiên địa Thần Châu, bỗng nhiên hắn hơi sửng sốt, sau đó sắc mặt trở nên trịnh trọng.

Trên tay hắn xuất hiện một tiểu môn cổ xưa, sau đó liền biến lớn.

(tiểu môn: cánh cửa nhỏ)

Sau khi hắn rót Đại Đạo chi lực vào, cánh cửa liền bị đẩy ra.

Tựa hồ đang liên thông tới một nơi nào đó.

Xuyên thấu qua cánh cửa, có thể thấy được mơ hồ một bóng người khổng lồ.

"Lão tổ!".

Khung cung kính đáp.

Thái thì càng khoa trương, chạy đến cạnh cửa, kêu lớn: "Lão tổ, ngài đã xuất quan? Ta là Thái...".

"Thái, ngươi phải cố gắng".

Bên trong cánh cửa truyền tới một giọng nói nặng nề.

Thái lập tức suy sụp, gương mặt xám xịt lếch qua một bên.

Đám cường giả còn lại đều chấn kinh.

Lão tổ Cự Nhân tộc?

Là vị nào?

Bọn hắn không thấy rõ tình huống bên trong cánh cửa kia, chẳng qua là có thể cảm giác mơ hồ, bên trong truyền ra cỗ khí tức cực kỳ khủng bố.

Đối phương cũng không đích thân tới.

Mà là thông qua cánh cửa kia, quan sát thiên địa Thần Châu, dò xét Thiên Đạo.

Tần nhìn về phía cánh cửa cực lớn trước mặt Khung, trong lòng thầm chấn động, vị cường giả bên trong có thực lực cực kỳ khủng bố.

Hắn không phải là đối thủ!

Thậm chí có loại cảm giác, tựa hồ Thiên Đạo cũng yếu hơn một bậc!

Không lẽ là Chí Thượng Hỗn Độn?

Trong Hỗn Độn, vô số tồn tại khủng bố đều thức tỉnh, kết thúc quá trình bế quan buồn chán trong thời gian dài.

Một phần thì tự mình đi tới.

Vẫn có một ít chí cường giả giống như Cự Thần Hỗn Độn, trước tiên cũng không có đến đây.

Mà là thông qua đủ loại thủ đoạn khác nhau, tiến hành quan sát.

Đúng vào lúc này, trước người một vị Siêu Thoát Thiên Địa thuộc trận doanh Cổ Giới Hỗn Độn, xuất hiện một vòng sáng nhỏ.

Dùng mắt thường có thể thấy được lờ mờ, vòng sáng này cũng liên thông tới một nơi nào đó, bên trong cũng là một tồn tại cực mạnh.

Một ít chí cường giả, đều vận dụng một vài quân cờ bí mật trong Hỗn Độn, bắt đầu quan sát Thiên Đạo cùng thiên địa Thần Châu.

Cũng không có đích thân tới đây.

Chương 982. Đột Biến Bất Ngờ (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sau đó không lâu.

Từ trong Hỗn Độn có một đạo thân ảnh đang bay tới, kế tiếp người này dừng lại một chỗ.

Trước người hắn xuất hiện một vòng gợn sóng, có thể thấy được mơ hồ ở bên trong vòng gợn sóng là một thân ảnh cực kỳ cường đại.

Người đứng ngoài vòng sáng chính là một quân cờ, sắc mặt của hắn có vẻ bất an, hiển nhiên là chính hắn cũng không biết bản thân đã trở thành quân cờ của chí cường giả.

Cũng giống vị kia trong Cổ Giới Hỗn Độn, đều là quân cờ của một ít chí cường giả.

Giờ phút này, không ít cường giả trở thành quân cờ đều biến sắc.

Bọn hắn đã nghĩ đến, trước kia đạt được một ít cơ duyên cùng truyền thừa trong Hỗn Độn.

Rất có thể là do chí cường giả cố ý lưu lại, làm như vậy là để phân bố quân cờ khắp Hỗn Độn, khi cần đến thì có thể sử dụng.

Ô... Ô... Ô... N... G!

Bên trong các tộc Cửu Vực, trước người một lão tổ đột nhiên xuất hiện một khe hở.

Doạ đến mấy lão tổ ở gần đó đều nhao nhao tránh xa.

Sắc mặt người kia lộ vẻ bất an.

Hắn đột phá Siêu Thoát Thiên Địa, chính là nhờ đại cơ duyên, cùng truyền thừa của chí cường giả.

Vậy mà bất tri bất giác, không hề hay biết trở thành quân cờ, lúc nào cũng có thể bị đối phương khống chế.

Sinh tử không do mình định đoạt nữa rồi.

Tự nhiên hắn không an tâm.

Sắc mặt Sở cũng biến đổi, cỗ phân thân của hắn đạt được thiên địa, cùng với trong tạo hóa chi vận của hắn, sẽ không xảy ra vấn đề gì chứ?

Hắn âm thầm vận chuyển thiên địa Đại Đạo, yên lặng quan sát một hồi, nếu có bất kỳ dị thường, trước tiên sẽ tách tòa thiên địa này ra.

Giờ phút này, có khá nhiều cường giả đều âm thầm kinh hãi, có người nào mà không đạt được một ít cơ duyên, thậm chí truyền thừa từ trong Hỗn Độn?

Nếu như những cơ duyên này đều có vấn đề.

Vậy thì trong toàn bộ Hỗn Độn, có bao nhiêu người sẽ là quân cờ do mấy vị chí cường giả kia âm thầm bố trí?

Thân bất do kỷ, ai lại nguyện ý như thế?

Đột nhiên.

Trong trận doanh Thần tộc, có một vị Khai Đạo Giả Thiên Địa đột nhiên bay đến một bên, trước người xuất hiện một vòng ánh sáng.

Bởi vì nguyên nhân vị Khai Đạo Giả Thiên Địa này có thực lực khá yếu.

Suýt nữa không thể chống đỡ vòng sáng kia, thân hình cũng bắt đầu rạn nứt.

Thần sắc Hi chợt biến đổi, là vị nào nhúng tay vào trong Thần tộc?

Thần tộc đã như thế, hai tộc Tiên Ma thì sao?

Quả nhiên, hai tộc Tiên Ma đều không thể may mắn thoát khỏi.

Bên trong trận doanh của bọn hắn đều có Khai Đạo Giả Thiên Địa trở thành quân cờ, bị tồn tại thần bí khống chế, cưỡng ép rời đi, thân thể rạn nứt, Đại Đạo chi lực lay động.

Bởi vì thực lực bọn hắn quá yếu, nếu mạnh mẽ vận dụng loại thủ đoạn này, cơ bản xem như phá hủy căn cơ, sau đó hoặc là tu vi rơi rụng, hoặc là vĩnh viễn không thể tiến bộ.

Không lẽ Nhân tộc sẽ may mắn thoát khỏi?

Thần sắc Sở biến đổi, nhìn về phía Hạ.

Sắc mặt Hạ vẫn bình tĩnh, không có gì khác thường.

Cực thì càng bình tĩnh.

Cực đạo của hắn vốn đặc thù, ai có thể bắt hắn làm quân cờ?

Sở cuống quít liên hệ đám người Hồng, hỏi xem bên trong Nhân tộc có xuất hiện loại tình huống này hay không.

Chuyện khiến hắn bất ngờ chính là, trong Nhân tộc không xảy ra chuyện tương tự.

Không biết là nên cảm thấy may mắn, hay là bi ai.

Hẳn là, Nhân tộc quá kém, không lọt vào mắt xanh của mấy vị kia?

Cũng có thể là nguyên nhân thời gian Nhân tộc tiến vào Hỗn Độn quá ngắn, một mực trốn tránh, mới không lọ vào mắt của mấy tồn tại kia?

Cũng có thể là, Nhân tộc tương đối đặc thù, không dễ trở thành quân cờ?

Bất luận là trường hợp nào, tạm thời xem như là chuyện may mắn đối với Nhân tộc.

Vố số quân cờ lần lượt bại lộ, trước người xuất hiện vòng sáng, cung cấp cánh cửa cho đám chí cường giả đứng sau màn quan sát Thần Châu cùng Thiên Đạo.

Bọn hắn cũng có thể dựa vào tọa độ này, trực tiếp xuyên thẳng đến đây.

Tất cả người có mặt ở đây đều biến sắc.

Tuy rằng bản thân bọn họ chưa xuất hiện chuyện gì bất thường, cũng chưa từng bị cường giả sau màn khống chế.

Nhưng mà bọn họ cũng không dám cam đoan, bản thân không phải là một quân cờ bị người sắp đặt.

Giờ phút này, trong lòng đều xuất hiện một cái gai.

Sau này tìm kiếm cơ duyên trong Hỗn Độn, phải cẩn thận một chút.

Nhất là truyền thừa chi địa do một ít cường giả cổ xưa lưu lại.

Miễn cho xuất hiện tình huống, bị người khác âm thầm khống chế trong tay.

Trong Hỗn Độn, bắt đầu có cường giả chạy đến.

Vừa đến bên ngoài thiên địa, trước người đám cường giả này xuất hiện vòng sáng.

Đều là quân cờ của chí cường giả đứng sau màn.

Thiên Đạo xuất hiện quá đột ngột, Cửu Vực thay đổi quá đột ngột.

Mấy vị chí cường giả này đều tương đối cẩn thận, không tự mình đích thân đến.

Mà là vận dụng quân cờ.

Một khi phát hiện cơ duyên, cũng có thể dựa vào quân cờ xuyên không đến đây.

Trong Hỗn Độn, đến tột cùng là ẩn núp bao nhiêu chí cường giả?

Có tổng cộng bao nhiêu cường giả bị người âm thầm khống chế?

Đám người chạy tới đây, cơ bản đều là cường giả Siêu Thoát Thiên Địa.

Khai Đạo Giả Thiên Địa rất ít gặp.

Ngay cả cường giả Siêu Thoát Thiên Địa, cũng không thể tránh thoát số phận làm quân cờ, sinh tử không do bản thân quyết định.

Chương 983. Đột Biến Bất Ngờ (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Nếu không phải Cửu Vực xảy ra biến hoá, sợ rằng bọn hắn cũng không biết trong Hỗn Độn lại có nhiều quân cờ bị người âm thầm khống chế thế này!

Mặc dù đám người này có cảnh giới Siêu Thoát Thiên Địa, nhưng chỉ là một bộ phận có thực lực tương đối yếu.

Dù sao cũng là cường giả Siêu Thoát Thiên Địa...

Khung vận dụng kiện chí bảo kia, cũng không phải bị người khống chế.

Người hắn liên thông chính là vị lão tổ chính thức của Cự Nhân tộc.

Hiện tại, chưa xuất hiện vị cường giả nào có thực lực mạnh hơn Khung.

Có thể thấy được, những vị chí cường giả kia đều vận dụng một ít thủ đoạn, hoặc là có quân cờ, cũng không tự mình đến trước để dò xét.

Biến cố lần này của Cửu Vực có sức ảnh hưởng quá lớn, liên luỵ đến toàn bộ Hỗn Độn.

Một ít cường giả ẩn núp trong Hỗn Độn, giờ phút này cũng không nhịn được.

Đúng vào lúc này, Có một cỗ khí thế cường đại truyền tới.

Thực lực có thể so với khai đạo hơn 5.000 vạn dặm.

Sau khi vị cường giả kia chạy đến, nhìn thấy vô số vòng sáng ở gần đó, lập tức kinh hãi không thôi, vội vàng thu lại khí thế.

Lập tức trở nên khiêm tốn.

Vốn hắn cho rằng mình là người đầu tiên đến đây, có thể dựa vào thực lực đoạt lấy tiên cơ.

Bây giờ xem lại, vậy mà đã có cường giả khủng bố hơn quan sát từ xa.

Lúc này chỉ có thể khiêm tốn đứng một bên.

Không dám lộ ra khí thế.

Ánh mắt Sở Huyền dõi về phía bên ngoài thiên địa.

Hắn đoán không sai, Thiên Đạo vừa hiện, đã tạo ra đại biến trong Hỗn Độn.

Cường giả xuất hiện như nấm mọc sau mưa.

Đều là tồn tại đỉnh cao trong cảnh giới Siêu Thoát Thiên Địa.

Thậm chí là cực hạn.

Chẳng qua là đám người này chưa thể đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Trong đó, người mạnh nhất hẳn là vị lão tổ kia của Cự Nhân tộc.

Vị kia, sắp đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Hắn đã bước một chân vào cánh cửa Chí Thượng Hỗn Độn, chỉ còn kém một chút, là có thể đột phá.

Nhưng mà một chút này, đã làm khó đối phương thật lâu.

Có thể thấy được rất khó đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Mặc dù là Cự Thần Hỗn Độn, hiển nhiên cũng không tìm ra con đường để đột phá.

Nếu như có một vị Chí Thượng Hỗn Độn chỉ điểm cho hắn, hẳn là sẽ thuận lợi đột phá.

Chẳng qua đối phương chỉ thiếu một chút cảm ngộ.

Bất luận cường giả nào đạt tới Siêu Thoát Thiên Địa đỉnh phong, đều cảm giác được phía trước không có đường.

Chí Thượng Hỗn Độn, cần phải dựa vào bản thân tìm tòi mà đột phá.

Cũng không có vị Chí Thượng Hỗn Độn nào, giảng giải kinh nghiệm đột phá của bản thân.

Cũng bởi vì như thế, mà cảnh giới Chí Thượng Hỗn Độn trở thành tồn tại trong truyền thuyết.

Cự Nhân tộc có một vị lão tổ cường đại như vậy, khó trách cực kỳ bình thản, bảo trì trung lập cũng không có người dám bức ép.

Giờ phút này, trạng thái của Cự Thần Hỗn Độn rất kỳ diệu, tựa hồ sau một khắc là có thể đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Đương nhiên, thoạt nhìn thì giống như chỉ kém một chút, nhưng mà điểm này, lại giống như một con lạch trời.

Thủy chung ngăn cản đối phương.

Nếu vận khí của hắn tốt, nói không chừng thời cơ vừa đến, sẽ lập tức đột phá.

Cũng có khả năng mãi mãi không cách nào đột phá.

Sở Huyền có chút bất ngờ, vậy mà không có vị Chí Thượng Hỗn Độn nào quan sát.

Không lẽ mình đã tính sai?

Biến cố Cửu Vực lần này rất đột ngột, mức ảnh hưởng rất lớn.

Thiên Đạo vượt mức bình thường, lại không thể khiến cho Chí Thượng Hỗn Độn xem trọng?

Bên ngoài thiên địa, trong một đám quân cờ con rối kia.

Không có người nào là quân cờ của Chí Thượng Hỗn Độn.

Nhìn thấy đám cường giả kia bị cưỡng ép khống chế, sinh tử của bản thân không còn do bọn hắn định đoạt, Sở Huyền cũng không khỏi thổn thức.

Những lão bất tử này, thật là đủ âm hiểm.

Lưu lại một ít truyền thừa, thậm chí trợ giúp một vài sinh linh, đột phá Siêu Thoát Thiên Địa Đại Đạo.

Kì thực là cái bẫy lừa người trở thành quân cờ của bọn hắn.

Đám người kia đều trở thành quân cờ.

Khi thời cơ vừa đến, sẽ bị bọn hắn lấy ra dùng tạm.

Từ nay về sau, đám thiên kiêu khi dò xét Hỗn Độn, chỉ sợ lúc đối mặt với truyền thừa cùng cơ duyên, sẽ cân nhắc thận trọng.

Thật là đáng sợ.

Không biết lúc nào, đột nhiên đánh mất bản thân, bị người nắm sinh tử trong tay, trở thành quân cờ khôi lỗi.

Hơn nữa, rất có thể là loại khôi lỗi sử dụng một lần, bị dùng xong liền chết.

Vậy mà không thể hấp dẫn Chí Thượng Hỗn Độn ra tay?

Sở Huyền có chút khó tin, dựa theo phỏng đoán của hắn, tất nhiên sẽ khiến cho Chí Thượng Hỗn Độn xem trọng, thậm chí tự mình hàng lâm, cướp lấy Thiên Đạo, tìm hiểu một phen.

Là thời cơ chưa tới, vẫn đang quan sát, hay là bọn hắn bị hạn chế gì đó?

Sở Huyền không tin, Chí Thượng Hỗn Độn không để mắt tới Thiên Đạo, giờ phút này bọn hắn chưa hiện thân, tất nhiên là bởi vì có nguyên nhân nào đó.

Không gian Chí Thượng Hỗn Độn.

Bóng người cao lớn lại mở mắt ra, trên mặt lộ vẻ ngạc nhiên.

"Thiên Đạo? Thần Châu?".

Cửu Vực phát sinh biến hoá quá đột ngột.

Trước kia, mảnh thiên địa Cửu Vực này, bọn hắn cũng không quá xem trọng.

Thiên địa đầu tiên do Hỗn Độn diễn sinh, tạo hóa lúc thiên địa sơ khai đã sớm bị tiêu hao sạch sẽ.

Trong lúc âm thầm, đột nhiên xuất hiện loại biến cố này.

Quá đột ngột, quá bất ngờ.

Cho dù hắn là Chí Thượng Hỗn Độn, trước đó cũng không phát hiện ra.

Việc này không hề tầm thường.

Bóng người to lớn đứng bật dậy, đưa mắt quan sát một hồi, liền chuẩn bị lên đường.

Chương 984. Chí Thượng Cạnh Tranh (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Bóng người cao lớn vừa động, trong không gian Chí Thượng Hỗn Độn, liền có vài đạo khí tức cũng chuyển động.

Lúc này đột nhiên có một giọng nói truyền đến.

"Tuyệt chủ, ngươi đã ra tay một lần, hàng lâm một tia lực lượng, ngươi nên tránh khỏi chuyện này".

"Lần trước ta ra tay, chính là báo thù, ta cũng sẽ không rời khỏi chuyện này".

Hỗn Độn Tuyệt Chủ hừ lạnh một tiếng.

"Nếu đã như thế, vậy thì dựa theo quy tắc cũ".

Một giọng nói khác chợt vang lên.

Trong nháy mắt, xuất hiện một đầu pháp tắc chí thượng, giống như cự long bay lượn trong không gian chí thượng.

Hỗn Độn Tuyệt Chủ ngồi xuống, khẽ vung ống tay áo, đồng dạng đánh ra một đoàn pháp tắc chí thượng.

Cùng lúc đó, lại có năm đầu lực lượng pháp tắc chí thượng bay đến, quấn lại với nhau trong không gian Chí Thượng Hỗn Độn.

Bảy đầu lực lượng pháp tắc chí thượng, quấn cùng một chỗ, tản mát ra ánh sáng chói lọi.

Cũng không phải là đang chiến đấu.

Giống như luận đạo, chẳng qua lại có điểm khác biệt với luận đạo.

Tựa như đang trình bày lý giải của riêng mình đối với lực lượng pháp tắc chí thượng.

Vừa huyền diệu lại bất phàm.

Chí Thượng Hỗn Độn, nếu như ra tay giao đấu thì mức độ ảnh hưởng quá lớn, hơn nữa đều là chí thượng, tuy có mạnh yếu, nhưng muốn ra tay giết một người thì rất là khó.

Quy củ ở giữa Chí Thượng, chính là chiến đấu bằng phương pháp khác, quyết định ai nắm quyền chủ động, ai là người thứ nhất hàng lâm.

Đánh cuộc giữa Chí Thượng Hỗn Độn, Sở Huyền cũng không biết.

Không thấy Chí Thượng Hỗn Độn hàng lâm, hắn có chút ngoài ý muốn.

Đương nhiên, chúng sinh chỉ vừa mới biết Thiên Đạo, vừa mới bắt đầu ảnh hưởng đại thế Hỗn Độn.

Chí Thượng Hỗn Độn không có hàng lâm, chỉ sợ là đang quan sát mức ảnh hưởng về sau.

Theo trực giác của Sở Huyền, chắc chắn Chí Thượng Hỗn Độn sẽ phủ xuống.

Chẳng qua là thời gian sớm hay trễ mà thôi.

Vừa khéo, khoảng cách kỳ hạn 100 năm đã gần kề.

Đợi đến sau khi kỳ hạn 100 năm, Chí Thượng Hỗn Độn có hàng lâm, hắn càng ứng phó dễ dàng hơn.

Rất nhiều cường giả trong Hỗn Độn chạy tới Cửu Vực.

Các tộc Cửu Vực do hai tộc Tiền Thần dẫn đầu, giờ khắc này sắc mặt bọn hắn đều lộ vẻ ngưng trọng.

Bọn hắn đều đang chờ đợi, Tam tổ Tiên Thần Ma giáng lâm.

Hôm nay, rất nhiều cường giả đều chú ý tới thiên địa Thần Châu, chú ý Thiên Đạo.

Với tư cách là cường giả xuất thân từ nơi này, há có thể không về?

Trước đó còn có Khai Đạo Giả Thiên Địa chạy đến, thời gian lâu dần, tất cả đám Khai Đạo Giả Thiên Địa này đều rút lui.

Bọn hắn khiếp sợ.

Cường giả Siêu Thoát Thiên Địa xuất hiện như nấm mọc sau mưa, bọn hắn chỉ có chút thực lực, đúng là không đáng nhét kẽ răng.

Nơi này quá nguy hiểm.

Nhất là, khi bọn hắn nhìn thấy vô số quân cờ của đám chí cường giả đứng sau màn kia, càng là hãi hùng khiếp vía, sợ mình cũng trở thành một người trong đó.

Trong Hỗn Độn, lại một vị Siêu Thoát Thiên Địa chạy đến.

Hắn tìm một chỗ gần đó thoáng dừng chân, trước người là một vòng sáng lưu động.

Lại là một quân cờ của chí cường giả.

Hơn nữa, người này có thực lực không kém.

Khai đạo tiếp cận 3.000 vạn dặm.

Mặc dù như thế, cũng chỉ có thể trở thành quân cờ.

Thân bất do kỷ, đã trở thành khôi lỗi, mở ra một vòng sáng, liên thông tới chỗ chí cường giả nào đó.

Vòng sáng kia vừa hiện, không ít cường giả đều thầm chấn kinh.

Khí tức truyền ra từ vòng sáng kia vô cùng cường đại, không kém gì lão tổ Cự Nhân tộc.

Lại là một vị tiếp cận Chí Thượng Hỗn Độn.

Sở Huyền khẽ nhíu mày, thực lực người này không kém gì Cự Thần Hỗn Độn, cũng chỉ cách nửa bước là đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Nhưng mà, vẫn bị mắc kẹt tại cảnh giới này.

Hắn thử dò xét một chút, đột nhiên phát hiện có điểm bất thường.

Đã đến một bước này, gần như mở ra cánh cổng Chí Thượng Hỗn Độn.

Đã tìm được con đường đột phá, tại sao lại mắc kẹt không đột phá?

Mới đầu Sở Huyền còn chưa để ý, giờ phút này hắn nhìn kỹ, lập tức phát hiện ra vấn đề.

Con đường đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, bị che mờ cùng cản trở.

Một đạo lực lượng pháp tắc chí thượng, đang ngăn cản hắn đột phá.

Không lẽ cảnh giới Chí Thượng Hỗn Độn đã đạt đến giới hạn?

Hay là có người bố trí ngăn cản người đến sau đột phá?

Hẳn là vế sau.

Lại có người, cố ý chặt đứt con đường đột phá Chí Thượng của kẻ khác.

Đây chính là đại thù đoạn đạo...

Đương nhiên, nếu không thể đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, mặc dù có biết được, cũng không có năng lực báo thù.

Thiết lập một đạo gông xiềng này, chắc chắn phải là Chí Thượng Hỗn Độn.

Hơn nữa, có liên quan tới khả năng khống chế lực lượng pháp tắc chí thượng của đối phương, nếu không cho dù là Chí Thượng Hỗn Độn, cũng không dễ dàng gì làm ra một bước này.

Nếu không, người đầu tiên đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, vì không muốn cho kẻ phía sau vượt qua, trở thành người mạnh nhất Hỗn Độn, đã sớm ngăn cản con đường đột phá.

Một vị Chí Thượng Hỗn Độn, hắn phải khống chế lực lượng pháp tắc chí thượng tương đối đặc thù, cho nên mới có thể ngăn chặn con đường đột phá Chí Thượng.

Hơn nữa, khiến cho cường giả như Cự Thần Hỗn Độn cũng không thể phát hiện ra, kỳ thật con đường phía trước đã bị ngăn chặn.

Sở Huyền đột nhiên cảm khái, nếu không phải mình có hệ thống bật hack, chỉ sợ cũng không thể nào đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Người kia quá độc ác, trực tiếp chặt đứt con đường đột phá của người đến sau.

Về phần Chí Thượng Hỗn Độn còn lại không ngăn cản, kỳ thật Sở Huyền cũng hiểu được.

Nói một cách đơn giản, chính là giảm bớt cường giả cùng cảnh giới, giảm bớt cạnh tranh, miễn cho quyền lực khống chế Hỗn Độn bị chia nhỏ ra.

Chương 985. Chí Thượng Cạnh Tranh (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Bọn hắn đều hy vọng càng ít người đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, càng ít người cùng cảnh giới, thì càng bớt người tranh đoạt quyền lên tiếng trong Hỗn Độn.

Sở Huyền liếc nhìn Cự Thần Hỗn Độn cùng vị cường giả kia, thật sự là những kẻ đáng thương, vốn có thể đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, kết quả lại bị người tới trước ngăn cản.

Không thể nào đột phá.

Chỉ sợ hai người này đã mắc kẹt tại đây rất nhiều năm.

Đám cường giả phía sau vòng sáng kia, Sở Huyền chỉ lướt qua, liền biết mấy người này đều là Cổ Thần Hỗn Độn.

Cũng chỉ có nhóm Cổ Thần Hỗn Độn đời đầu, thực lực mới có thể mạnh tới mức này.

Tính cả Hỗn Độn, chỉ sợ không có mấy người có cấp bậc như Cự Thần Hỗn Độn.

Thiên Đạo vừa xuất hiện, đã thay đổi đại thế Hỗn Độn, cũng có thể nói là sinh ra đại tạo hoá.

Rất có khả năng, ẩn giấu cơ duyên đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Tất nhiên đám cường giả này đều đứng ngồi không yên.

Tính cả Hỗn Độn, trước mắt chỉ thấy Cự Thần Hỗn Độn cùng vị kia là có khả năng đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Như vậy có thể thấy được, Chí Thượng Hỗn Độn khó đột phá tới mức nào.

Sở Huyền rất ngạc nhiên, ba vị Tiên Thần Ma, hiện tại có thực lực ra sao?

Hẳn là bọn hắn sẽ trở về.

Sở Huyền cũng không có rãnh rỗi, đi quản chuyện đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Người khác không thể đột phá, có liên quan gì tới hắn đâu?

Đợi đến thời điểm các đệ tử của hắn đột phá, tất nhiên hắn sẽ ra tay.

Theo một đám quân cờ xuất hiện, nhưng người không có thực lực cũng ra ngoài cuộc.

Hôm nay, người ở lại bên ngoài thiên địa, yếu nhất cũng là cường giả Siêu Thoát Thiên Địa.

Tần nhìn thấy một màn này, âm thầm kinh hãi.

Trong Hỗn Độn trong, ẩn núp rất nhiều chí cường giả.

Những người trong vòng sáng kia đều là Cổ Thần Hỗn Độn trong truyền thuyết?

Tất cả mọi người đều để mắt tới Thiên Đạo, cho nên hắn cảm thấy áp lực rất lớn.

Nếu như những cường giả này liên thủ, Thiên Đạo gánh không nổi?

Mục đích của đám người này là gì?

Chiếm lấy Thiên Đạo, cho rằng bên trong có đại tạo hóa?

Hay là ra sức phá huỷ Thiên Đạo?

Mặc dù hắn là Thần Linh Thiên Đạo.

Nhưng mà mỗi vị chí cường giả, chỉ dùng một ngón tay cũng có thể diệt sát hắn.

Thậm chí hắn cũng hoài nghi, những cường giả này có năng lực giết chết hắn hay không?

Tam tộc Tiên thần Ma, đều có người trở thành khôi lỗi, mất đi khả năng khống chế bản thân, hơn nữa bởi vì chưa đột phá Siêu Thoát Thiên Địa, nên từ nay về sau, căn bản xem như phế đi.

Trên mặt Diêu, Hi đều lộ ra vẻ khó coi.

Trong Hỏa Phượng tộc, đột nhiên bay tới một đầu Hỏa Phượng.

Lại có một cường tộc Cửu Vực, có tộc nhân trở thành quân cờ.

Tất cả mọi người đều nhìn về phía Long tộc.

Yêu tộc trong Cửu Vực, Long tộc cùng Hỏa Phượng tộc đều là thế lực đứng đầu.

Trước khi Thiên Hồ tộc bị diệt, cũng được xem là một chi rất mạnh thuộc về Yêu tộc.

Hai tộc Long Phượng, tuy rằng không thừa nhận mình là Yêu tộc, nhưng cũng thường ra tay che chở cho Yêu tộc.

Chủng loại Yêu tộc quá nhiều, cũng có rất nhiều nhánh.

Từng có một vài nhánh cường tộc, đều biến mất hoặc suy tàn.

Giống như Thiên Hồ tộc.

Yêu tộc khó khăn lắm mới xuất hiện một vị cường giả Siêu Thoát Thiên Địa, kết quả trở thành quân cờ của chí cường giả.

Trong Hỏa Phượng tộc cũng có người trở thành quân cờ.

Đám người Diêu vô thức nhìn về phía Ngao Hải.

Chợt cảm giác mình suy nghĩ nhiều.

Cho dù Long tộc xuất hiện quân cờ, cũng không phải là Ngao Hải.

Hắn là con của Long tổ.

Dám dùng hắn làm quân cờ, đây là muốn đối nghịch cùng Long tổ...

Cũng không có ai váng đầu, đi đắc tội với một vị chí cường giả?

Vừa nghĩ như vậy, bọn hắn liền nhìn thấy trên đầu Ngao Hải, xuất hiện một vòng sáng.

Mà thân hình Ngao Hải đang vặn vẹo giãy dụa, tựa hồ đang mất đi quyền khống chế cơ thể.

Chúng cường giả đều giật thót mình.

Không ngờ thật sự có cường giả, muốn biến Ngao Hải thành quân cờ.

Không sợ đắc tội Long tổ?

Không lẽ, vị kia là thù địch của Long tổ?

Nếu không, mấy vị chí cường giả kia, không đến mức bắt lấy con cháu của một vị chí cường giả khác, trở thành quân cờ của mình.

Giữa những chí cường giả với nhau, tất nhiên có một chút hiệp ước ngầm.

Như vậy chỉ còn lại một khả năng, người muốn khống chế Ngao Hải thành quân cờ, chính là thù địch của Long tổ.

Chuyện này xảy ra, tất nhiên Long tổ sẽ giận dữ.

Không lẽ, vị kia là người cô độc không thế lực, mới không kiêng dè như thế?

Ngao Hải bị doạ nhũn ra.

Hắn cảm giác bản thân dần mất đi quyền khống chế, Đại Đạo chi lực cũng không do mình khống chế nữa rồi.

Thậm chí là thần hồn, đều bị lực lượng nào đó ăn mòn, khống chế thần hồn của mình.

"Lão tổ, nhanh cứu ta...!".

Hắn gấp gáp hô to.

Chỉ có thể cầu cứu Long Quân.

Sắc mặt Long Quân lộ vẻ hiếu kỳ, quan sát vòng sáng trên đầu Ngao Hải, hắn vốn không muốn xuất thủ, chờ đợi một lát xem là tình huống gì.

Xem thử mình có thể làm được giống như vậy không.

Nhưng mắt thấy Ngao Hải dần mất đi quyền khống chế cơ thể, hơn nữa lại xin mình cứu giúp, hắn chỉ có thể ra tay.

Nếu mình không ra tay, thì mặt mũi Long tổ để ở đâu?

Hắn giơ móng vuốt lên, điểm về phía vòng sáng.

Vòng sáng kia liền ổn định.

Không có tiếp tục chuyển biến xấu.

Ngao Hải cũng chưa đoạt lại quyền khống chế cơ thể.

Chẳng qua là loại lực lượng ăn mòn này, không có tiếp tục ăn mòn hắn.

Trong lòng run sợ không thôi.

Không lẽ Lão tổ cũng không có năng lực giải quyết thứ này?

Nghĩ lại, cũng phải...

E rằng người khống chế mình cũng là chí cường giả, ngang sức với lão tổ Long Quân.

Ngao Hải càng nghĩ càng sợ.

Chương 986. Chí Thượng Cạnh Tranh (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Long Quân nhìn chằm chằm vào vòng sáng.

Hắn dùng lực lượng thời gian, tạm thời ngăn cản lực lượng ăn mòn Ngao Hải.

Đối phương có lực lượng rất mạnh, đang không ngừng ăn mòn, muốn tránh thoát năng lực cố định của Long Quân.

Đương nhiên, Long Quân cũng không yếu.

Bản thân hắn là sinh linh Đại Đạo, chính là Ách Chủ Hỗn Độn hạ xuống Đại Đạo, mượn nhờ khôi phục mà kích phát Đại Đạo ứng biến, xuất hiện pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn, cho nên mới tạo ra hắn.

Hôm nay chuyển hóa làm sinh linh Thiên Đạo, pháp tắc Thiên Đạo càng hoàn thiện, hơn nữa liên thông cùng pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn, thậm chí không ngừng thẩm thấu vào pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn.

Tự nhiên Long Quân càng quen thuộc với pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn, thực lực càng mạnh hơn nữa.

Huống chi một đạo thời gian của hắn, vốn cường đại và huyền diệu.

Tuy rằng hắn chưa phải Chí Thượng, nhưng hắn cũng không sợ cường giả dưới Chí Thượng.

Kỳ thực dạo gần đây, Long Quân đã có thể sử dụng một ít lực lượng pháp tắc chí thượng.

Thiên Đạo thẩm thấu vào pháp tắc chí thượng, kỳ thật cũng nhờ ba người Long Quân làm tiên phong, dựa vào ba người bọn hắn làm cầu nối.

Long Quân có thể vận dụng một ít lực lượng pháp tắc chí thượng, chứng tỏ đã có một phần pháp tắc Thiên Đạo thẩm thấu vào pháp tắc chí thượng.

Đang chuyển hóa thành pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn.

Mặc dù số lượng thẩm thấu tiến vào không đáng kể, nhưng mà đối với ba người Long Quân mà nói, thực lực được tăng lên một mảng lớn.

Có thể vận dụng một chút lực lượng pháp tắc chí thượng.

Long Quân tò mò liếc nhìn vòng sáng kia, đợi đến lúc đối phương sắp giãy thoát ra, lại duỗi móng vuốt ra điểm nhẹ.

Lại là một đạo lực lượng thời gian, tiếp tục cố định.

Sau đó, đối phương tiếp tục gia tăng lực ăn mòn, hòng tránh thoát.

Trải qua vài lần như vậy.

Ngao Hải đã nhìn ra vấn đề.

Không phải lão tổ Long Quân không có năng lực giải cứu hắn, mà là đang trêu chọc vị chí cường giả kia?

Lão tổ có thể đứng đắn một chút được không...?

Những cường giả khác cũng nhìn ra, đều không khỏi trầm mặc.

Vị lão tổ thần bí này của Long tộc, thật sự là quá náo động, bộ dáng không quá tin cậy.

Cũng không sợ mất khống chế được, khiến cho Ngao Hải biến thành khôi lỗi của đối phương.

Long Quân không ngừng quan sát vòng sáng, cũng liên tục rót vào lực lượng thời gian, bắt lấy đối phương không thả, vừa nghĩ phương pháp đảo ngược lực ăn mòn.

Biến đối phương trở thành khôi lỗi thời gian của mình?

Để cho đối phương trở thành tai mắt của mình, thậm chí là phân thân, thay mình du ngoạn Hỗn Độn.

Mình có thể vẫn ở trong Thiên Đạo, vừa có thể du ngoạn khắp Hỗn Độn.

Người có thực lực quá yếu, hắn không để vào mắt.

Hơn nữa, vô duyên vô cớ, biến người khác thành khôi lỗi hoặc là phân thân, không đoan chính cho lắm.

Hắn là một đầu rồng có tu dưỡng, có đạo dức.

Đối phương dám ra tay đối phó con cháu của mình, chính mình phải trả đũa.

Chẳng qua người kia có thực lực rất mạnh.

Tuy rằng chưa bằng Cự Thần Hỗn Độn, nhưng vẫn là loại cường giả Siêu Thoát Thiên Địa đỉnh phong.

Nếu Long Quân muốn đảo ngược tình thế, ăn mòn đối phương, dựa vào thực lực hiện tại của hắn, gần như là không thể.

Có vấn đề, tìm Sở Huyền...

"Sở đạo hữu, làm cách nào mới có thể khống chế người kia...?".

Long Quân vừa giằng co với đối phương, vừa hỏi thăm Sở Huyền.

"Rất đơn giản, trước tiên dùng lực lượng pháp tắc chí thượng, giam cầm đối phương, sau đó ngươi lại rót lực lượng thời gian, xâm chiếm đối phương là được rồi".

"Đơn giản như vậy?".

"Đúng thế".

Sở Huyền đã hiểu ra.

Long Quân muốn ăn mòn vị kia, biến đối phương trở thành phân thân hoặc khôi lỗi.

Chút việc nhỏ này, đương nhiên là hắn vui lòng trợ giúp.

Long Quân đã từng trợ giúp hắn nhiều lần, hiện giờ Thiên Đạo có thể thẩm thấu vào pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn nhanh như vậy, công lao của Long Quân là không nhỏ.

"Nếu như muốn giữ lại ý thức của đối phương, hơn nữa còn bắt hắn nghe lời thì sao?".

Long Quân hơi do dự, tiếp tục hỏi.

Hắn là một người đoan chính, không thích sát sanh.

Tên kia có thực lực không kém, tiêu diệt ý thức của hắn, tương đương với chết hẳn, không tốt lắm...

"Xâm chiếm thần hồn đối phương, gieo xuống ấn ký, như vậy là có thể khống chế triệt để, không cần lo lắng gì cả".

Sở Huyền trả lời.

Hắn đã dò xét được, người kia là tồn tại gì.

Một vị Cổ Thần Hỗn Độn.

Đỉnh đầu có hai sừng, phía eo là một con cự mãng đang cuộn tròn, mũi rộng miệng rộng, oai phong dữ tợn.

Cổ Thần Bàn Mãng!

Khó trách có oán thù với Long tổ.

Ở trong Hỗn Độn, sinh linh loại mãng xà, đều có khát vọng lột xác thành rồng.

Đẳng cấp Long tộc, rõ ràng cao hơn mãng xà.

Hơn nữa, sinh linh loại mãng xà trong Hỗn Độn, ít nhiều gì đều có chút quan hệ với Long tộc.

Đây không phải là nói Cổ Thần Bàn Mãng có địa vị thấp hơn sao?

Khiến cho chúng sinh trong Hỗn Độn, đều cho rằng cấp bậc của hắn thua Long tổ.

Hắn có thể để yên được sao?

Trong lòng Long Quân thầm vui vẻ, rốt cục cũng có một khôi lỗi hoặc phân thân.

"Vậy thì thao tác thế nào, dẫn dắt pháp tắc chí thượng ra sao, đừng để hắn chạy thoát".

Sở Huyền nâng tay, điểm nhẹ lên trên Thiên Đạo phù, Long Quân lập tức cảm ứng được, một đầu pháp tắc chí thượng hiện ra.

Hắn không chút do dự, nâng móng vuốt lên điểm về vòng sáng.

Chương 987. Phân Thân Khôi Lỗi (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Ở đầu bên kia, Cổ Thần Bàn Mãn có chút nghi hoặc.

Long Ngao đang ở bên cạnh nhi tử của hắn sao?

Nếu không, tại sao lực lượng của mình không thể tiếp tục ăn mòn?

Nghĩ lại, cũng không đúng.

Nếu là Long Ngao ở gần đó, ắt hẳn giờ phút này đã nổi trận lôi đình, muốn tìm mình chém giết một hồi.

Sẽ không bình tĩnh như thế.

Hẳn là tiểu tử Ngao Hải này đạt được cơ duyên nào đó, tim được một kiện chí bảo để chống lại lực ăn mòn của mình?

Phải hành động nhanh hơn.

Nếu không, để Long Ngao biết được chạy đến, tránh không được phải chém giết một hồi.

Hắn không sợ chém giết.

Thực lực hai bên hơn kém không có bao nhiêu.

Một khi phát sinh chém giết, kế hoạch liền xem như thất bại, không thể nào bắt nhi tử Long Ngao hóa thành khôi lỗi.

Vì trả thù Long Ngao, hắn đã tốn không ít công sức để bố cục.

Long Ngao khinh người quá đáng!

Mơ tưởng cưỡi trên đầu mình, đè mình một đầu.

Đường đường là Cổ Thần Hỗn Độn, là nhóm sinh linh đầu tiên do Hỗn Độn tạo ra.

Há có thể chịu nỗi nhục lớn thế này?

Tuy rằng thực lực Long Ngao không kém gì mình, nhưng xét về khả năng sống lâu, chính mình còn sống lâu đời hơn hắn.

Thuộc dạng tiền bối đời đầu của hắn.

Nói không phóng đại chút nào, bất luận một vị Cổ Thần Hỗn Độn nào, đều là cấp bậc tiền bối đối với chúng sinh trong Hỗn Độn.

Tuy là cũng có Cổ Thần Hỗn Độn bị tụt lại phía sau, bị kẻ đến sau vượt mặt. Nhưng vẫn không thể phủ nhận, sự thật là Cổ Thần Hỗn Độn thuộc dạng cấp độ tiền bối.

Bàn Mãng hắn cũng không phải loại phế vật như tên Ngục Đạo kia!

Biết rõ hắn là cự mãng, gọi là Cổ Thần Bàn Mãng, lại để cho sinh linh loại mãng xà thấp hơn Long tộc một cấp.

Đây không phải sỉ nhục hắn thì là gì?

Mãng tộc trong Hỗn Độn, đều không thoát khỏi liên quan tới Long Ngao.

Nếu không phải Long Ngao làm ra loại chuyện này, tại sao chủng loại mãng xà lại có thể lột xác trở thành rồng?

Sắc mặt Cổ Thần Bàn Mãng lộ vẻ âm trầm, tiếp tục rót lực lượng vào, hơn nữa càng ngày càng mạnh.

Bên hông hắn có một con cự mãng đang cuộn mình, mở to mắt há miệng rộng, tựa hồ đang cắn nuốt thứ gì.

Đúng vào lúc này, xuất hiện một đạo xiềng xích vô hình, lao thẳng tới đây.

Mới đầu Cổ Thần Bàn Mãng còn chưa phát hiện ra.

Đợi đến lúc hắn phát hiện có điểm bất thường, chỉ cảm thấy lực lượng toàn thân đã bị phong bế.

Thân thể, thần hồn của Hắn đều lâm vào trạng thái đình trệ.

Khí vận Cổ Thần Hỗn Độn, tựa hồ lúc này đều bị đình trệ, không thể nào tiếp tục vận chuyển, hơn nữa cũng mất đi liên hệ với Hỗn Độn.

Bàn Mãng cực kỳ hoảng sợ.

Là Long Ngao sao?

Chỉ trong khoảng thời gian ngắn, tại sao Long Ngao lại có thể mạnh tới mức này?

Thực lực này đã vượt qua Siêu Thoát Thiên Địa rồi.

Không lẽ, Long Ngao đột phá đến Chí Thượng Hỗn Độn?

Không! Tuyệt đối không thể nào!

Trong Hỗn Độn này, chưa có ai đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, ngay cả Cự Thần Hỗn Độn cùng hai vị kia, đến hiện tại cũng không thể đột phá.

Đây chính là ba vị đứng đầu trong đám Cổ Thần Hỗn Độn.

Mấy tỷ năm trước, cũng đã chạm đến cánh cửa Chí Thượng Hỗn Độn rồi.

Trước sau vẫn bị mắc kẹt, không thể tiến thêm.

Long Ngao tuyệt đối không thể đột phá.

Huống hồ, nếu có người đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, chắc chắn sẽ tạo ra động tĩnh rất lớn.

Ngay sau đó, Bàn Mãng phát hiện tựa hồ bản thân đang ở trong một đầu thời gian.

Thời gian không ngừng xâm nhập thân thể hắn, len lỏi vào trong thần hồn, giống như muốn biến hắn trở thành khôi lỗi!

Cổ Thần Bàn Mãng điên cuồng thôi động sức lực toàn thân, cố gắng trốn tránh, nhưng mà hắn không thể làm được.

Tâm trạng của hắn như chìm xuống đáy cốc.

Không lẽ Ngao Hải đạt được chí bảo cực kỳ mạnh mẽ?

Bảo vật Chí Thượng Hỗn Độn?

Hay là, hắn chính là khôi lỗi của một vị Chí Thượng Hỗn Độn?

Cổ Thần Bàn Mãng càng nghĩ càng cảm thấy khiếp sợ.

Nhưng mà, bất luận hắn vắt hết óc nghĩ ra biện pháp, muốn thi triển át chủ bài, đều không thể làm được.

Chỉ có thể trơ mắt nhìn thời gian trường hà, không ngừng xâm nhập vào trong cơ thể, chui vào trong thần hồn của hắn, thậm chí là xâm nhập vào khí vận Hỗn Độn của hắn.

Hắn dần dần mất đi khả năng khống chế cơ thể.

Thân thể, thần hồn, lực lượng các loại, đều đã mất đi khống chế.

Duy chỉ có ý thức là còn tỉnh táo.

Ý chí vẫn còn, tư duy không bị thay đổi.

Giờ phút này hắn đã hối hận.

Ngay sau đó, càng oán hận Long Ngao.

Nếu không phải hắn dẫn dắt, tại sao mình lại gặp phải kết cục thế này?

Đáng hận...!

Thời gian dần trôi qua, bên trong thần hồn của hắn xuất hiện một con Ngọc Long nho nhỏ.

Giống như dòng thời gian, chảy xuôi bên trong thần hồn.

Tựa hồ thần hồn của hắn bị gieo xuống loại ấn ký nào đó, cho dù trải qua mấy tỷ năm, loại ấn ký này cũng không mất đi.

Ngoại trừ ý thức vẫn còn, tư duy rõ ràng ra.

Thì tất cả mọi thứ trên cơ thể đã không do hắn khống chế.

Nhìn thấy bên trong thần hồn xuất hiện một con Ngọc Long nho nhỏ, Cổ Thần Bàn Mãng liền ngây dại.

Long?

Không phải Long Ngao...

Hơn nữa, Ngọc Long nhỏ bé này, giống như thời gian, hơn nữa có một loại khí tức siêu nhiên không thể dự đoán.

Trong ý thức của hắn, đột nhiên truyền đến một giọng nói.

"Bây giờ ngươi là khôi lỗi của ta, xem như một cỗ phân thân, nếu muốn tự do thì nghe cho rõ".

"Các hạ là ai?".

Cổ Thần Bàn Mãng trầm giọng hỏi.

"Long Quân".

Cổ Thần Bàn Mãng khẽ giật mình, tựa hồ trong Long tộc chưa từng nghe thấy có người này?

Hơn nữa, thực lực còn mạnh hơn Long Ngao.

Chương 988. Phân Thân Khôi Lỗi (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Bằng không, làm sao có thể khiến cho mình vô lực phản kháng.

Ngọc Long có khí tức siêu nhiên không thể đoán được.

Bàn Mãng thầm cả kinh, không lẽ là Chí Thượng Hỗn Độn?

Long tộc, có người đạt cấp bậc Chí Thượng Hỗn Độn?

Tại sao mình chưa hề hay biết?

Nhưng hắn là Cổ Thần Hỗn Độn, xem như nhóm sinh linh Hỗn Độn đầu tiên.

Lúc trước cũng không nghe thấy có vị nào tên Long Quân.

"Vậy ngươi muốn ta làm gì?".

Bàn Mãng không tình nguyện mở miệng nói.

Phản kháng? Phản kháng không nổi.

Cầu xin tha thứ?

Hiển nhiên cũng chẳng ăn thua.

Đã như vậy, còn không bằng nghĩ biện pháp, tranh thủ một ít tự do.

Hắn lo sợ chỉ cần mình chống đối, đối phương trực tiếp tiêu diệt ý thức của hắn.

"Rất đơn giản, ta muốn ngươi làm gì thì ngươi làm cái đó, bắt ngươi đi tới đâu thì ngươi đi tới đó".

"Ta có thể lựa chọn sao?".

"Không có".

Cổ Thần Bàn Mãng liền im lặng, cắn răng nói: "Đã không có lựa chọn, ngoại trừ ta nghe lời ngươi ra, còn có thể làm cái gì?".

"Tạm thời ngươi cứ chấp nhận vậy đi, thân hình do ta tiếp quản".

Ngọc Long bay một vòng, Cổ Thần Bàn Mãng phát hiện, trước người của mình xuất hiện một vòng sáng.

Đây là thủ đoạn lúc trước hắn âm thầm lưu lại để khống chế Ngao Hải, cũng có thể dựa vào nó để định vị, xuyên thẳng qua không gian, trực tiếp phủ xuống.

Lực lượng xao động, thân hình Cổ Thần Bàn Mãng bước vào bên trong vòng sáng.

Long Quân thành công chiếm lấy Cổ Thần Bàn Mãng, đạt được một bộ khôi lỗi cường đại, hoặc có thể xem là phân thân, trong lòng hưng phấn không thôi.

Đã có cỗ phân thân này, bản tôn của hắn có thể ở trong Thiên Đạo, dùng phân thân ngao du khắp Hỗn Độn.

Hơn nữa, có thể cộng hưởng cùng bản tôn, cũng giống như hắn dùng tự mình lấy bản thể ngao du Hỗn Độn.

Vòng sáng trên đầu Ngao Hải đột nhiên mở rộng, hơn nữa không ngừng củng cố.

Ngao Hải bị doạ đến mức toàn thân run rẩy.

Cho đến khi hắn phát hiện bản thân đã khôi phục tự do, mới thở dài một hơi.

Kế tiếp lại giật thót mình.

Vị bên kia, không lẽ muốn tự mình hàng lâm?

Lão tổ Long Quân, có thể chống lại đối phương?

Mấy người Khung đều giật thót mình, vị nhằm vào Ngao Hải, lại muốn tự mình hàng lâm?

Đối phương chính là chí cường giả đầu tiên muốn tự mình phủ xuống.

Ánh mắt Cự Thần Hỗn Độn xuyên thấu qua cánh cửa, nhìn về vị trí Ngao Hải.

"Bàn Mãng, muốn tự mình hàng lâm?".

(hàng lâm: phủ xuống, giáng xuống, buông xuống, hạ xuống, giáng lâm, đây là từ cùng nghĩa)

Mấy vị Cổ Thần Hỗn Độn còn lại cũng đã chú ý.

Vòng sáng mở rộng, đồng thời rất vững chắc.

Một cái đầu xuyên thẳng qua thông đạo không gian, lộ ra ngoài.

Sau đó một thân ảnh khổng lồ chui từ bên trong ra.

Đỉnh đầu có hai sừng, bên hông là một đại mãng đang cuộn tròn, mũi rộng miệng rộng.

Khí thế cực kỳ mạnh mẽ.

Nhóm cường giả vây xem đều biến sắc mặt.

Quá mạnh!

Sắc mặt Tần cũng ngưng trọng.

Hắn không phải là đối thủ của người này!

Tuy nhiên, đối phương cũng không thể giết hắn.

Nhưng mà, hắn đánh không lại, cũng không cản được đối phương.

Ánh mắt không khỏi nhìn về phía Long Quân.

Vị này, có thể ngăn cản được?

Theo Cổ Thần Bàn Mãng hiện thân, không ít cường giả đều giật mình, khó trách vị này muốn biến Ngao Hải thành khôi lỗi, cũng không sợ đắc tội Long tổ.

Hai bên vốn là đại địch.

Hơn nữa, Bàn Mãng không có đạo thống cùng hậu duệ, tự nhiên không cần phải cố kỵ.

Bàn Mãng vừa hiện thân, cùng lúc đó truyền đến một tiếng rồng ngâm.

"Bàn Mãng, chớ có làm càn!".

Một con hoàng kim cự long khổng lồ, xuyên thẳng qua không gian mà đến, long uy cuồn cuộn, ép cho đám cường giả xung quanh phải rời xa.

Long tổ, Long Ngao!

Phía xa có một long trảo cực lớn, xé rách không gian đang vồ tới.

Cự xà bên hông Bàn Mãng rít lên một tiếng chói tai, phun lưỡi đón đỡ.

Ầm!

Hai vị chí cường giả vừa so chiêu, không gian hỗn độn xung quanh liền bị xé rách.

Long Ngao đã đến.

Lại đánh tới một trảo.

Đột nhiên, Long Quân xuất hiện ở bên cạnh Cổ Thần Bàn Mãng, đánh ra một đạo thời gian chi lực, tựa hồ là xuất hiện ở tương lai.

Một trảo của Long Ngao trực tiếp xuyên thẳng qua, lại giống như đánh vào hư không.

"Này, ngươi muốn làm gì? Ta vừa biến hắn thành phân thân, nếu như ngươi làm hư, không phải ta sẽ bị thua thiệt?".

Trên mặt Long Quân lộ vẻ bất mãn, liếc nhìn xem Long Ngao.

Phân thân?

Đám cường giả vây xem đều giật thót mình.

Long Ngao cũng lập tức dừng tay, không đánh nữa.

Ánh mắt hắn lộ vẻ nghi ngờ, sau đó nhìn về phía Long Quân, lại nhìn Cổ Thần Bàn Mãng.

Giờ phút này, đúng là Cổ Thần Bàn Mãng có chút khác thường.

Đứng ở bên cạnh Long Quân, trên người mơ hồ có thời gian bao quanh.

Đây chính là một vị chí cường giả Siêu Thoát Thiên Địa, một trong những Cổ Thần Hỗn Độn.

Vậy mà, bị người khác biến thành khôi lỗi phân thân?

Long Quân dùng biện pháp gì?

Long Ngao quan sát vị đồng tộc này, trong lòng thầm khiếp sợ.

Ngao Hải cực kỳ kích động, cuống quít lao tới bên người phụ thân.

Một bên truyền âm, giới thiệu về Long Quân, vị lão tổ Long tộc này!

Mặt ngoài thì Long Ngao không chút biến sắc, nhưng mà trong lòng hắn đang thầm tính toán, nhận thức người này là đại ca, là lợi là hại.

Thực lực Bàn Mãng vô cùng cường đại, không kém gì mình.

Hôm nay, lại biến thành khôi lỗi phân thân của Long Quân.

Theo Ngao Hải kể lại tường tận, Long Quân chỉ tốn thời gian ngắn ngủi, liền chế trụ Cổ Thần Bàn Mãng, biến hắn thành khôi lỗi phân thân.

Thực lực cực mạnh, thủ đoạn rất quỷ dị, không hề bình thường.

Chương 989. Phân Thân Khôi Lỗi (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Hơn nữa, vừa rồi hắn chỉ mới giao thủ cùng đối phương một chút.

Tựa hồ vị này khai mở chính là Thời Gian Chi Đạo?

Hơn nữa, cũng không phải là loại Thời Gian Chi Đạo thông thường.

Không lẽ là Chí Thượng Hỗn Độn?

Nên biết rõ, ngay cả Cự Thần Hỗn Độn, cường giả tiếp cận với Chí Thượng Hỗn Độn, cũng không thể nào trong thời gian cực ngắn, khống chế Cổ Thần Bàn Mãng, hóa thành phân thân của mình.

Đừng nói là cho hắn thời gian ngắn, đây là chuyện không thể làm được!

Giết một vị chí cường giả ngay lúc hắn ở trạng thái đỉnh phong, so với việc biến hắn thành phân thân, độ khó không khác nào một trời một vực.

Ngao Hải liếc nhìn phụ thân mình, muốn xem thái độ của phụ thân đối Long Quân ra sao.

Không lẽ, thật sự là một vị lão tổ Long tộc?

Tại sao mình lại không biết?

Đám cường giả xung quanh cũng nghĩ như vậy.

Long Quân xuất hiện quá thần bí, trước đó bọn hắn cũng không từng nghe nói, tong Long tộc có vị nào tên này.

"Ha ha, là Long Quân đại ca..., ngươi trở về cũng không nói với ta một tiếng".

Long Ngao đột nhiên cười nói ha ha.

Nhận thức một vị đại ca mà thôi, không tính là chịu thiệt.

Dù sao đối phương cũng thuộc Long tộc.

Lỡ như vị này đúng như mình suy đoán, là tồn tại Chí Thượng Hỗn Độn, vậy thì kiếm lợi lớn.

Trong lòng Long Ngao rất rõ ràng.

Lúc này phủ nhận thân phận Long Quân, lợi bất cập hại.

Thừa nhận, Long tộc có thêm một vị chí cường giả.

Long Quân hơi nhíu mày, tên Long Ngao này đúng là thức thời...

"Tiểu Ngao..., đã lâu không gặp".

Long Ngao oán thầm, người này thật đúng là không khách khí...

Còn không đợi hắn nói tiếp, trong Hỗn Độn đã xuất hiện ba bóng người.

Một vị tay áo bồng bềnh, bộ dáng rất là tiêu sái.

Một vị khác thì thần võ bất phàm.

Còn vị cuối cùng, cuồng bá uy nghiêm, ma khí cuồn cuộn.

Đây là Tam tổ Tiên Thần Ma!

"Bái kiến sư tôn!".

Diêu cùng Phiêu cuống quít hành lễ.

Hi cùng Đình cũng chào hỏi Thần Tổ.

Ma Tổ thì không có vị thân truyền nào ở đây.

Sắc mặt Sở ngưng trọng.

Ma Tổ trở về, Nhân tộc khó chống lại.

Ngay cả Tần, cũng không bằng đối phương.

Đúng là nguy cơ lớn...

Ánh mắt Ma Tổ quét quanh một vòng, nhìn về phía những vòng sáng kia, không nói gì cả.

Nhìn về phía Khai Đạo Giả Ma tộc bị bắt làm quân cờ, hắn khẽ chau mày, ánh mắt trở nên lạnh lẽo, xuyên thấu qua vòng sáng, chạm vào người đứng sau.

"Ma, mượn tiểu tử Ma tộc dùng một lát, sau đó sẽ cho ngươi câu trả lời".

Người bên trong vòng sáng, giờ phút này vội vàng truyền âm.

Hiện tại, hắn không muốn trở mặt cùng Ma Tổ.

Cường giả khống chế tộc nhân của Thần tộc cùng Tiên tộc, cũng nhao nhao mở miệng, biểu thị ra ý tứ giống vậy.

Tiên Tổ cùng Thần Tổ chỉ lạnh lùng nhìn thoáng qua, không nói gì thêm.

Giờ phút này, không phải lúc trở mặt.

Ma Tổ nhìn về phía Tần.

"Giết đệ tử của ta, cũng có chút năng lực, ngươi tiếp lấy một kích của ta, nếu như không chết, việc này liền thôi".

Người ở chỗ này đều trố mắt nhìn.

Thật không ngờ Ma Tổ dễ nói chuyện như vậy?

So với tin đồn trong truyền thuyết, không quá giống...

Mà Long Ngao ở gần đó lại lộ ra vẻ mặt ngưng trọng.

Ma Tổ chính là người sáng tạo ra Ma Đạo, hắn một mực truy tìm loại trạng thái hoá Ma.

Gần như vô tình.

Bá đạo, ngông cuồng, vô tình.

Nhưng mà, cũng không phải trạng thái vô tình thuần tuý.

Đệ tử thân truyền của hắn đã chết.

Biểu hiện có chút bình tĩnh.

Không có bộ dạng nhất định phải báo thù, không chết không dừng.

Chỉ gần như vô tình, cũng không phải thật sự vô tình.

Dù sao, nếu hắn muốn bảo vệ uy nghiêm Ma tổ, thì cũng nên cho kẻ giết người một cơ hội sống sót.

Loại trạng thái này, chứng tỏ đạo của Ma tổ đã gần như hoàn thiện, gần như đạt tới cảnh giới trong tưởng tượng của hắn, cái loại trạng thái "Ma".

Dựa theo phỏng đoán của Long Ngao, một khi hắn trở thành "Ma" chính thức, cũng là lúc đột phá Chí Thượng Hỗn Độn!

Giờ phút này dựa vào trạng thái của Ma tổ, nói rõ hắn đã chạm gần tới Chí Thượng Hỗn Độn.

Lại nhìn lướt qua Tiên tổ cùng Thần tổ.

Tiên, theo đuổi là đại tiêu dao, đại tự tại, đây là truy cầu cùng tìm kiếm của hắn đối với tiên đạo.

Cảnh giới của Hắn cũng gần với Ma Tổ.

Ngược lại là Thần tổ, có chút bị bỏ lại phía sau.

Thần chi đạo của hắn, khuyết thiếu đi một ít dáng vẻ thần linh.

Thứ mà Thần tổ theo đuổi, chính là một loại uy nghiêm cùng cao quý của Thần trong truyền thuyết.

Nhưng mà, đạo do hắn sáng tạo ra, lại bị hai vị Tiên Ma vượt qua.

Tam tổ Tiên Thần Ma, chính là chí cường giả xuất thân từ thiên địa Cửu Vực, đạt được đại tạo hóa của thiên địa, khai sáng tam tộc Tiên Thần Ma, thống trị Cửu Vực vô số năm.

Hôm nay ba vị này trở về.

Ma Tổ rất mạnh, là cường giả Siêu Thoát Thiên Địa đỉnh phong.

Tuy rằng Tần là Thần Linh Thiên Đạo, nhưng mà thực lực của hắn yếu hơn Ma Tổ không chỉ một đoạn.

Dựa theo lẽ thường, dùng thực lực cấp độ này của hắn, thì không thể nào tiếp được một kích của Ma tổ, chắc chắn hắn phải chết.

Nhưng hắn là Thần Linh Thiên Đạo.

Tuy tiếp không được một kích của Ma Tổ, nhưng mà sẽ không chết.

Hắn cầm đại kích trong tay, nhìn thẳng vào Ma Tổ, không sợ chút nào, nói: "Ngươi không giết ta được".

Kế tiếp lại thở dài một tiếng, nói: "Nếu ta sinh cùng thời với các ngươi, há có thể yếu hơn bọn ngươi".

Chương 990. Yêu Tôn (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Ta từng nghe qua tên của ngươi".

Giọng điệu Ma Tổ rất bình thản, lại nói: "Có giết được ngươi hay không, thử xem liền biết".

"Vậy thì đến đây đi".

Tần cầm đại kích trong tay, khí thế toàn thân bộc phát, kim quang lấp lánh.

Một đầu Đại Đạo hiện ra, đây là Đại Đạo do hắn mở ra.

Cũng là lần đầu tiên, hắn vận dụng Đại Đạo.

Tuy nhiên, đây là lực lượng thuộc về Thiên Đạo.

Nhưng mà, trên bản chất là Đại Đạo do hắn tự cảm ngộ.

Đại Đạo mênh mông, ở bên trong có núi non sông ngòi, dòng người cuồn cuộn, có cảnh tượng sinh lão bệnh tử.

Đại Đạo này vừa hiện.

Không ít cường giả đều phải ngước nhìn.

Đại Đạo này không hề tầm thường!

Trong lòng Khung sợ hãi thán phục, Tần không hổ danh là vị Đệ Nhất tổ Nhân tộc, người khai sáng ra công pháp Nhân tộc, cũng là người đầu tiên cảm ngộ Đại Đạo, mở ra Đại Đạo duy nhất thuộc về Nhân tộc.

Nếu không phải Nhân tộc bị chèn ép, hắn cũng bị ép thoát khỏi Cửu Vực.

Phải như hắn dốc lòng ngộ đạo, chỉ sợ Đại Đạo của hắn sẽ càng mạnh hơn nữa, càng thêm bất phàm.

"Ngươi đáng để ta ra tay".

Lần đầu tiên Ma Tổ nhìn thẳng mặt Tần.

Sau đó giơ tay lên đánh ra một quyền.

Ầm ầm!

Ma lực như sóng cuộn trào, lập tức nghiền nát một tầng không gian Hỗn Độn.

Ngay cả bản nguyên không gian Hỗn Độn cũng lộ ra ngoài.

Một đạo kim quang đang rung động mãnh liệt trong không gian.

Nhưng mà, chỉ duy trì được ba hơi thở, kim quang liền tán loạn sạch sẽ.

Núi non sông ngòi kia, thiên địa vạn vật trong Đại Đạo cũng biến mất theo.

Ngay cả Cự Thần Hỗn Độn, cũng không thể thận trọng nhìn về phía Ma Tổ.

Một quyền đơn giản, trực tiếp trấn giết Tần.

Quá khủng bố.

Sắc mặt Sở lộ vẻ âm trầm.

Nếu như Ma Tổ muốn giết hắn, ngay cả cơ hội trốn chạy hắn cũng không có.

Cực cũng cảm thấy nặng nề.

Thứ mà hắn thiếu chính là thời gian, chỉ cần cho hắn thời gian, đừng nói đạt tới cảnh giới Ma Tổ, thậm chí có thể vượt mặt đối phương.

Từng cái vòng sáng, đều đại biểu phía sau là một vị chí cường giả.

Cũng là Cổ Thần Hỗn Độn.

Giờ phút này, dù quan sát gián tiếp thì tất cả bọn hắn đều lộ vẻ ngưng trọng.

Ba vị Tiên Thần Ma, đều thuộc về nhân tài mới xuất hiện.

Nhưng mà, đã đuổi kịp bước chân của bọn hắn.

Thậm chí còn mạnh hơn.

Ma, đúng là danh bất hư truyền!

Sắc mặt Long Ngao hơi ngưng trọng, Ma Tổ vừa ra tay, hắn đã biết mình thua kém đối phương.

Đương nhiên, chỉ dựa vào điểm chênh lệch này, cũng khó có thể phân ra thắng bại.

Thần tổ thầm thở dài.

Rốt cuộc hắn cũng là người rơi lại phía sau.

Tâm không thể loạn, phải giữ vững lòng tin, mới đuổi theo được.

Tần ngăn không được Ma Tổ một kích, cũng chẳng suy nghĩ gì nữa.

Mặc dù hắn là Thần Linh Thiên Đạo, thực lực đã tăng lên một mảng lớn, nhưng mà chỉ có thể vận dụng được lực lượng Thiên Đạo ở mức nhất định.

Có thể so với khai đạo hơn 7.000 vạn dặm mà thôi.

Tam tổ Tiên Thần Ma rất nổi danh, là người khai sáng tam tộc Tiên Thần Ma, trước đó chính là bá chủ Cửu Vực.

Khoảnh khắc Sở Huyền nhìn thấy Tam tổ Tiên Thần Ma, hắn cũng không nhịn được mà cảm thán, ba vị này đều có phong thái Chí Thượng.

Nếu không phải con đường đột phá Chí Thượng Hỗn Độn bị chặn, tất nhiên tương lai bọn hắn có thể đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Trong đó Tiên tổ cùng Ma tổ thì có vẻ mạnh hơn.

Thần tổ thì rơi lại phía sau.

Tựa hồ nguyên nhân là do hắn sinh ra dao động đối với đạo của mình.

Ma Tổ đã đến điểm cực hạn, sắp trở thành hình thái "Ma" trong tưởng tượng của hắn.

Chẳng qua là, con đường Chí Thượng Hỗn Độn đã bị chặn.

Ba bị Tiên Thần Ma này, cuối cùng sẽ giống như Cự Thần Hỗn Độn, kẹt ở một bước này, không cách nào tiến thêm.

Nếu so sánh với mấy vị Cổ Thần Hỗn Độn khác, ba vị này chính là nhân tài mới xuất hiện, nhưng mà người sau lại vượt lên trước, có thể thấy được thiên tư của ba vị không kém.

Hơn nữa ba vị đều khai sáng ra một đạo thuộc về của mình.

Lại dùng một đạo này, khai sáng ra tam tộc Tiên Thần Ma rất cường đại.

Trong Hỗn Độn, lại có một vị Siêu Thoát Thiên Địa chạy đến.

Trước người hắn xuất hiện một vòng sáng.

Lại là khôi lỗi của một vị chí cường giả.

Sở Huyền chỉ nhìn thoáng qua, vị Cổ Thần Hỗn Độn phía sau vòng sáng kia, thực lực không kém gì Cự Thần Hỗn Độn, đồng dạng đang ở ngưỡng cửa sắp đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Trước mắt, hắn chỉ phát hiện ra ba vị Cổ Thần Hỗn Độn đều ở cảnh giới này.

Nếu không phải con đường đột phá Chí Thượng Hỗn Độn bị chặn, chắc chắn ba vị này đều sẽ đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Người chắn đường, chính là mối thù đoạn đạo...

Cũng may là ba vị Cổ Thần Hỗn Độn này không biết được nguyên nhân bên trong, nếu không hẳn là trong lòng rất thống hận.

Sở Huyền thầm tính toán, nếu như người chắn đường đột phá kia đắc tội mình, chỉ cần đả thông con đường đột phá, đồng thời nói tin tức này cho ba người kia.

Sau khi ba người này đột phá, tất nhiên sẽ liên thủ đối phó tên kia.

Không cần chính mình tự mình động thủ.

Ầm ầm!

Khí vận Thiên Đạo cuồn cuộn, một đạo thân ảnh hiện ra.

Sắc mặt Tần cực kỳ ngưng trọng.

Ma Tổ rất mạnh!

Hắn còn lâu mới là đối thủ.

Trừ phi, hắn có thể điều động thêm càng nhiều lực lượng Thiên Đạo, mới có thể thử chống lại.

Chẳng qua là, dựa vào vị trí Thần Linh hiện tại của hắn, chỉ có thể vận dụng bấy nhiêu lực lượng Thiên Đạo.

Nếu muốn lấy nhiều hơn nữa, chỉ còn một biện pháp.

Giúp Thiên Đạo đề thăng.

Tần vừa khôi phục lại, đã tiến vào trong Hỗn Độn.

Ma Tổ nhìn thấy cảnh này, tựa hồ cũng chẳng bất ngờ.

Mà là nhìn về phía Thiên Đạo.

"Thiên Đạo chi linh? Hảo thủ đoạn!".

Chương 991. Yêu Tôn (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Chẳng qua là, chuyện này cũng đã hạn chế ngươi, hơn nữa muốn giết ngươi, cũng không nhất thiết phải phá huỷ Thiên Đạo trước".

Giọng nói Tần lộ vẻ lạnh lùng: "Đã hạn chế, cũng là cơ duyên".

"Ta cũng không phải là Thiên Đạo chi linh thông thường, mà là Thần Linh Thiên Đạo, dựa vào ngươi còn chưa đủ tư cách giết ta".

Ma Tổ đúng là rất mạnh.

Nhưng mà, còn chưa mạnh tới mức có thể phá huỷ Thiên Đạo.

Về phần vượt qua Thiên Đạo, dùng phương thức khác giết chết chính mình, Tần không cho rằng Ma Tổ dưới tình huống chưa hiểu rõ Thiên Đạo, mà có thể làm được một bước này.

"Thiên Đạo cũng tốt, Đại Đạo cũng vậy".

Tiên tổ mở miệng nói: "Cửu Vực cũng tốt, Thần Châu cũng được, đơn giản là đổi một cách gọi khác, thiên địa này không thể thay đổi, là cố hương của chúng ta".

Hắn dời tầm mắt về phía Tần, rồi nói: "Ngươi đã là Thần Linh Thiên Đạo, có nên gạt bỏ lực bài xích, đưa chúng ta trở về cố hương?".

Trong vòng ánh sáng gần đó, truyền ra một giọng nói.

"Thiên địa này do Hỗn Độn tạo ra, mấy Cổ Thần chúng ta chính là nhóm sinh linh Hỗn Độn đầu tiên, cũng là nhóm người đầu tiên tiến vào thiên địa này, cũng là cố hương của chúng ta, cho nên cũng có thể tiến vào trong".

Mấy vị Cổ Thần Hỗn Độn còn lại, đều nhao nhao tỏ vẻ đồng ý.

Thái độ của Tiên, đúng là muốn bài xích bọn hắn ra ngoài.

Chuyện này không thể được.

Ai biết được, trong Thiên Đạo có đại tạo hóa hay không?

Thậm chí, là cơ hội đột phá Chí Thượng Hỗn Độn?

"Chư vị đã không có hậu duệ trong thiên địa này, lại không đạt được tạo hoá của thiên địa, sao có thể gọi đây là cố hương của Cổ Thần Hỗn Độn?".

"Cổ Thần Hỗn Độn không thuộc về thiên địa này, có gì sai sao?".

Thần tổ mở miệng nói.

"Thần, hẳn là ngươi cho rằng dựa vào ba người các ngươi, liền có thể ngăn cản chúng ta?".

Có một vị Cổ Thần Hỗn Độn lạnh giọng mở miệng nói.

Ba vị Cự Thần Hỗn Độn mạnh nhất, vẫn chưa lên tiếng.

Tự nhiên là bọn hắn có tư cách tiến vào.

Dù sao trong Hỗn Độn vẫn dựa vào thực lực để nói chuyện.

Bất luận là Tiên hoặc là Thần, đều không có bài trừ ba người ra ngoài.

Đây là ăn ý giữa cường giả với nhau.

Nếu như mình có thể tiến vào, đám Cổ Thần còn lại có thể tiến vào hay không, tự nhiên không quan hệ cùng bọn họ.

Cường giả tiến vào càng ít, nói không chừng có thể được chia thêm tạo hóa...

"Chiến một hồi cũng được, dựa vào thực lực để nói chuyện".

Ma lạnh lùng thốt.

"Ma, ba vị các ngươi có thể ngăn cản chúng ta?".

Một vị Cổ Thần Hỗn Độn khinh thường cười nói.

Tuy rằng Tiên Thần Ma rất mạnh, nhưng mà có thể chống lại tất cả cường giả ở đây sao?

Tiên lắc đầu cười nói: "Cổ Thần Hỗn Độn cũng không phải là giống như các hạ, ưa thích lấy nhiều đánh ít, ta nghĩ một vài đạo hữu, trong lòng cũng có hiểu rõ, chim nhiều thì thịt ít".

"Đã như vậy, liền chiến một trận, bằng thực lực tiến vào, người không có thực lực thì rời khỏi".

Một vị Cổ Thần Hỗn Độn khác đồng ý.

Có vòng sáng bắt đầu ngưng thực, cường giả bên trong muốn đích thân hàng lâm đến.

Đúng vào lúc này.

Một bóng người xuất hiện rất đột ngột.

Người tới là một vị nam tử tà dị.

Trên người hắn có một cổ khí tức yêu dị.

Nhìn thấy người tới, ba người Tiên Thần Ma đều khẽ biến sắc.

Khung nhíu mày, chỉ cảm thấy người này có chút quen thuộc.

Long Ngao liếc nhìn vị nam tử kia, tựa hồ đang cố nhớ ra người này là ai.

Chẳng qua là, người này đã biến mất vô số năm.

Vậy mà chưa chết?

Tuyền đứng bên cạnh Sở, nhìn chằm chằm vào nam tử kia, đôi mi thanh tú của nàng khẽ nhíu chặt.

Chỉ cảm thấy người trước mắt, tựa hồ lúc nàng còn nhỏ từng nghe nói qua.

Trong khoảng thời gian ngắn, khó có thể nhớ ra.

Đây không phải là trong truyền thuyết ư?

Không lẽ, truyền thuyết là thật?

Nàng hơi do dự, rồi mở miệng nói: "Không lẽ tiền bối chính là Yêu tôn?".

Yêu tôn?

Đám cường giả các tộc Cửu Vực đều thoáng sững sờ.

Ngay cả đám người Diêu, Hi, đều lộ vẻ kinh ngạc.

Cửu Vực có Yêu tộc, nhưng mà chủng loại Yêu tộc rất đa dạng, bình thường tộc đứng đầu là Long tộc cùng Hỏa Phượng tộc.

Giai đoạn trước, Thiên Hồ tộc cũng là một chi rất mạnh trong Yêu tộc.

Tiên tộc có Tiên tổ, Thần tộc có Thần tổ, Ma tộc có Ma tổ, Long tộc có Long tổ... Duy chỉ có Yêu tộc, là chưa từng nghe nói qua Yêu tổ!

Xa cùng rộn ràng đám người, đều xem như Cửu Vực các tộc lão tổ cấp nhân vật.

Bọn hắn cũng chưa từng nghe nói qua, danh tiếng Yêu tôn.

Tựa hồ, thời điểm Yêu tộc xuất hiện, bởi vì chủng loại đa dạng, dựa vào cường tộc thống trị, tập hợp lại thành thế lực Yêu tộc.

Long tộc không thừa nhận mình là Yêu tộc.

Nhưng lại muốn làm lão đại Yêu tộc, mục đích đơn giản là thống trị thế lực Yêu tộc này, gia tăng tiếng nói của mình trong Cửu Vực.

Yêu tôn là ai?

Thời điểm Diêu, Hi còn nhỏ tuổi, cũng chưa từng nghe nói có Yêu tôn.

Lúc ấy tam tổ Tiên Thần Ma, vẫn chưa rời khỏi Cửu Vực, tiến vào trong Hỗn Độn.

Thời kỳ đó, dẫn đầu Yêu tộc chính là Long tộc, Hỏa Phượng tộc, Thiên Hồ tộc cùng với Thiên Hổ tộc.

Chia tách ra thống trị thế lực Yêu tộc.

Sau này Thiên Hồ tộc bị diệt vong trong đại kiếp.

Thiên Hổ tộc cũng suy tàn trong một lần đại kiếp.

Từ đó về sau, dẫn đầu Yêu tộc là Long tộc, Phượng tộc, do hai bộ tộc này thống trị.

Tạo thành thế bốn tộc Tiên Thần Ma Yêu cùng thống trị cục diện Cửu Vực.

Tại sao lại đột nhiên xuất hiện một vị Yêu tôn?

Yêu tôn nhìn về phía Tuyền, cười nói: "Tiểu hồ ly ngươi, vậy mà biết ta?".

Chương 992. Yêu Tôn (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Tuyền khẽ giật mình, vậy mà đúng là Yêu tôn trong truyền thuyết?

Trong lòng nàng mơ hồ có chút kích động.

Bất luận nói như thế nào, nàng cũng thuộc về Yêu tộc.

"Thời điểm ta còn nhỏ tuổi, từng xem qua một ít ghi chép từ sách cổ trong tộc".

Tuyền thấp giọng nói: "Nghe đồn, thời điểm thiên địa sơ khai, có tiên thiên sinh linh làm phép hóa yêu thú thành Yêu tộc, được tôn sùng là Yêu tôn".

"Sau đó lúc nghịch phạt Sinh Linh Hỗn Độn, Yêu tôn chém chết một vị chúa tể, liền mất tung tích...".

Thời điểm thiên địa sơ khai, tiên thiên sinh linh?

Yêu tộc là do vị này điểm hoá mà ra?

Hơn nữa, lúc trước cuộc chiến nghịch phạt chúa tể, vị này chính là người tham dự?

Truyền thuyết về thời điểm sơ khai của thiên địa Cửu Vực, không ít cường giả Cửu Vực đều nghe kể lại.

Đó là thời đại sinh linh Hỗn Độn thống trị, trở thành chúa tể của thiên địa Cửu Vực.

Trải qua giai đoạn nghịch phạt trong thời gian rất dài, cuối cùng mới chấm dứt thời đại chúa tể, tạo ra thời đại vạn tộc trong Cửu Vực.

Giai đoạn tiếp theo, chính là tứ đại cường tộc Tiên Thần Ma Yêu, thống trị thiên địa Cửu Vực.

Tam tổ Tiên Thần Ma, là nhân vật thuộc về giai đoạn sau, cũng quật khởi trong thời kỳ đó.

Như thế xem ra, vị Yêu tôn càng thêm cổ xưa?

"Không thể tưởng tượng được, còn có hậu bối nhớ rõ ta".

Yêu tôn cười đến yêu dị, ánh mắt nhìn về phía Tuyền có chút vui mừng.

Hắn khẽ phất ống tay áo, một kiện chí bảo giống như vòng ngọc liền bay đến trước mặt Tuyền.

"Bảo vật này, xem như tặng cho ngươi".

Tuyền kích động không thôi.

"Đa tạ Yêu tôn!".

Nàng đưa tay tiếp nhận, đeo chí bảo trên cổ tay.

Mấy vị cường giả Yêu tộc còn ở lại gần đó, đều nhao nhao bái kiến.

"Bái kiến Yêu tôn!".

Yêu tôn nhìn lướt qua một vòng, thổn thức nói: "Yêu tộc lại sa sút, nhớ ngày đó cường thịnh đến bực nào".

Một đám cường giả Yêu tộc đều xấu hổ không thôi.

Yêu tôn không có nói nữa.

Mà là nhìn về phía ba vị Tiên Thần Ma, cười nói: "Thật bất ngờ?".

"Ha ha, không tính ngoài ý muốn, lão yêu như ngươi nào có dễ chết như vậy, chẳng qua là một mực ẩn mình, ngược lại rất ly kỳ".

Tiên tổ cười nói ha hả.

"Yêu tôn..., không kém gì Tứ Linh Thần Thú trong thiên địa, lúc trước nghịch phạt chúa tể, liền biến mất".

Thần tổ thổn thức cảm thán, sau đó ngạc nhiên nói: "Ngược lại ta khá hiếu kỳ, tại sao lúc trước ngươi lại biến mất đột ngột như vậy?".

"Một ít cơ duyên mà thôi".

Yêu tôn không có ý định ôn chuyện cũ.

Hắn nhìn quanh một vòng, lại nói tiếp: "Tứ linh chưa trở về ư?".

Long Ngao mở miệng nói: "Ta không liên hệ được với Thanh Long".

"Tứ linh, đã sớm biến mất trong Hỗn Độn".

Ma Tổ trầm giọng nói.

Tứ Linh Thần Thú Thiên địa, chính là thần thú giai đoạn Cửu Vực sơ khai, trên thân có đại tạo hóa.

Hiện tại, thực lực sẽ không thua bọn hắn.

Chẳng qua là, tứ linh biến mất đã lâu.

Có chết hay chưa, không có ai biết được.

Bọn hắn cũng chưa chết, ắt hẳn Tứ Linh sẽ không có chuyện gì.

Nhưng hiện giờ thiên địa đại biến.

Tứ linh lại không chịu xuất hiện, ngược lại có chút bất thường.

Yêu tôn nhìn về phía những vòng sáng bên cạnh, lại nhìn về Cự Thần Hỗn Độn cự cùng hai vị khác.

Cười nói: "Cửu Vực, chính là thiên địa của chúng ta, xem như nơi xuất thân, chư vị sống trong Hỗn Độn, chúng ta sống ở thiên địa".

"Thiên địa này chỉ thuộc về riêng chúng ta, chư vị không mời mà tới, hình như có chút không đúng".

Sắc mặt một đám Cổ Thần Hỗn Độn trở nên âm trầm.

Yêu tôn này rất điên cuồng...

Không chờ bọn họ mở miệng, Yêu tôn tiếp tục nói: "Trong chư vị, chưa chắc không có khách của bọn ta, nếu là khách nhân, tự nhiên có thể tiến vào thiên địa".

"Không có thực lực, không thể trở thành khách mời, nếu có thực lực trở thành khách của chúng ta, thì có thể thử xem".

Nói cho cùng, đều dựa vào thực lực để nói chuyện.

Diệt Không Cổ Thần mở miệng nói: "không biết là ta có cần chứng minh thực lực hay không?".

Người lên tiếng là một trong ba vị sắp sửa đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

"Ba người các vị, có thực lực trở thành khách nhân của chúng ta, không cần chứng minh làm gì".

Ma tổ liếc nhìn Diệt Không Cổ Thần, mở miệng đáp.

"Như thế tốt lắm".

Diệt Không Cổ Thần liền im lặng.

Một trong những vòng sáng bắt đầu ngưng thực.

"Ta tới chứng minh một chút, có thể trở thành khách mời hay không!".

Một vị Cổ Thần Hỗn Độn lạnh lùng mở miệng nói.

"Không cần phiền toái như vậy? Nếu có thể tiếp được một kích của ta, mà không gian vẫn ổn định, liền xem như có tư cách, thế nào?".

Yêu tôn giơ tay lên, xuất hiện một đạo lực lượng yêu dị.

Nhìn về phía vòng sáng đang dần ngưng thực, tiếp tục nói: "Nếu như không gian bể nát, không thể nào dùng nó xuyên thẳng qua, liền tính là bị loại, các vị có ý kiến gì không?".

Nếu là hai đại chí cường giả cách không giao chiến, thì không bên nào có thể duy trì thông đạo không gian ổn định.

Nhưng chỉ ngăn lại một kích, củng cố thông đạo không gian không bể nát, có thể duy trì tiếp thì không thể tính là khó.

Không cách nào làm được một bước này, chỉ có thể nói rõ thực lực ngươi không đủ mạnh.

"Không có ý kiến".

Một đám Cổ Thần Hỗn Độn đều chấp nhận.

Chương 993. Kế Hoạch Lâu Dài (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền nhìn thấy bên ngoài thiên địa rất náo nhiệt, cả người đều rất thong dong.

Đám cường giả này, giờ phút này đang tiến hành đào thải.

Người có tư cách tiến vào thiên địa Thần Châu, sẽ không quá nhiều.

Đương nhiên, đây là do bọn hắn tự chủ trương mà thôi.

Nếu mình không gật đầu, ai có thể tiến vào?

Trái lại thì Yêu tôn này có chút đặc thù, hắn là tiên thiên sinh linh lúc thiên địa Cửu Vực sơ khai.

Yêu tộc là do hắn điểm hoá?

Làm phép khai mở linh trí yêu thú Cửu Vực, sau này trở thành Yêu tộc.

Sở Huyền cũng có chút tò mò, vị Yêu tôn này, tại sao lại đột nhiên biến mất?

Yêu tôn này còn sống lâu hơn tam tổ Tiên Thần Ma.

Tất nhiên thực lực của hắn cũng mạnh hơn.

Đã từng là cường giả nắm giữ một phương trong Cửu Vực, nhưng hiện tại thực lực Yêu tôn chỉ ngang với ba vị Cự Thần Hỗn Độn.

Đây cũng là một gia hoả am hiểu ẩn giấu thực lực.

Tổng cộng xuất hiện 35 vòng sáng, trong đó có hơn nửa đều bị loại bỏ tư cách.

Tứ Linh Thần Thú cũng không xuất hiện, tựa hồ đã biến mất.

Sở Huyền không khỏi nhớ tới, hệ thống từng ban thưởng "Tứ Linh Tinh Giá".

Tứ Linh Thần Thú, không lẽ đã biến thành tứ linh hộ giá cho mình?

Nếu như Tứ Linh Thần Thú thật sự biến mất, tất nhiên là đã trở thành tọa giá tứ linh của mình.

Từ khi đạt được Tứ Linh Tinh Giá, Sở Huyền cũng chưa từng lấy ra sử dụng.

Tinh quang vi lộ, Tứ Linh hộ giá. (ánh sao trải đường, tứ linh bảo vệ)

Đây là uy phong bực nào...

Ra ngoài bằng tư thái này, chỉ sợ trong khắp Hỗn Độn, tìm không ra người thứ hai đi?

Thực chờ mong ngày đó tới...

Lúc này, Yêu tôn đã xuất thủ, vung tay đánh ra một đòn.

Không có xé rách không gian hỗn độn, cũng không có uy thế to lớn.

Lực lượng trực tiếp rót vào bên trong vòng sáng.

Kế tiếp, vòng sáng bắt đầu sụp đổ nghiền nát.

Vị Cổ Thần Hỗn Độn kia nổi giận gầm to một tiếng, lực lượng kinh khủng cuộn trào, đang muốn củng cố vòng sáng và triệt tiêu lực lượng của Yêu tôn.

Nhưng mà hắn chỉ duy trì được ba hơi thở.

Ấm một tiếng, vòng sáng liền bể nát.

Khôi lỗi gánh chịu vòng sáng cũng lập tức nổ tung, Đại Đạo sụp nát, tán loạn bên trong Hỗn Độn.

Đây là một vị cường giả Siêu Thoát Thiên Địa.

Hắn cũng chưa chết hẳn.

Có lẽ do Yêu tôn hạ thủ lưu tình, cố ý giữ cho hắn một mạng.

Nhưng mà, nếu muốn ngưng tụ thiên địa Đại Đạo, cũng rất hao tốn nhiều thời gian.

Chuyện này qua đi, hắn có thể thoát khỏi số mệnh khôi lỗi, đạt được tự do.

Có thể nói, là Yêu tôn cứu hắn.

Yêu tôn lắc đầu thở dài, nói: "Vị này thực lực kém một tí, đáng tiếc, chư vị có ý kiến gì không?".

Một đám cường giả đều tập trung cao độ.

Quan sát vòng sáng kia biến mất.

Có nghĩa là vị Cổ Thần kia đã mất tư cách tiến vào thiên địa.

Về phần đối phương có phục hay không, có thể tự mình chạy đến hay không, cái này cũng không còn quan trọng nữa.

Người giành được tư cách, cuối cùng sẽ nhất trí vì lợi ích, sẽ không cho phép người bị đào thải tham gia vào.

Vẫn nên tuân thủ quy tắc.

Ba vị Tiên Thần Ma, sắc mặt đều lộ vẻ ngưng trọng.

Thực lực Yêu tôn khiến bọn hắn bất ngờ.

Biến mất vô số năm, vừa mới hiện thân đã bộc phát thực lực vô cùng cường đại.

"Thủ đoạn của Yêu tôn thật là cao cường!".

Một vị Cổ Thần Hỗn Độn mở miệng nói.

Vòng sáng dần dần ngưng thực.

Hắn tiếp tục mở miệng nói: "Ma, năm đó ta và ngươi từng giao đấu một hồi, hôm nay ta lại lãnh giáo một chút thủ đoạn của ngươi".

Thực lực Yêu tôn quá dữ, hắn không có nắm chắc, sợ bản thân bị đào thải.

Bởi vậy trực tiếp khiêu chiến Ma tổ.

Vị Cổ Thần Hỗn Độn này từng giao đấu với Ma tổ, cho nên có chút hiểu rõ thực lực Ma Tổ.

Yêu tôn không nói gì thêm.

Hắn vừa ra tay, đã loại bỏ một người, dưới tình huống không nắm chắc, tự nhiên đám Cổ Thần còn lại sẽ không chủ động chọn hắn.

"Như ngươi mong muốn".

Ma Tổ lạnh lùng thốt.

Ầm!

Ma lực ngập trời, từng tầng không gian bị nghiền nát.

Trong nháy mắt Ma Tổ bộc phát, khí thế cực kỳ kinh người.

Đưa tay đánh ra một quyền, mục tiêu là vòng sáng kia.

Một quyền này, so với lúc đuổi giết Tần còn khủng bố hơn.

Ầm ầm!

Vòng sáng chấn động dữ dội, rung lắc liên tục, tựa hồ lúc nào cũng có thể sụp đổ.

Mà tên khôi lỗi đang gánh chịu vòng sáng kia, thân hình không ngừng rạn nứt, sắp bể nát rồi.

Lực lượng của Ma Tổ vô cùng cuồng bá, rất có tính huỷ diệt.

Ở bên trong vòng sáng mờ hồ thấy được một bóng người lúc ẩn lúc hiện, lực lượng phóng ra, không ngừng củng cố không gian, hơn nữa còn triệt tiêu lực lượng Ma Tổ.

Nhưng mà, bộ khôi lỗi gánh chịu vòng sáng không thể chịu nổi.

Đúng vào lúc này.

Vị khôi lỗi kia hét thảm một tiếng, trực tiếp bể nát.

Vòng sáng mất đi người chịu tải, giống như lục bình không rễ, trở nên cực kỳ yếu ớt.

Tựa hồ vị Cổ Thần Hỗn Độn kia cũng không ngờ tới, thực lực Ma tổ đã cường đại đến mức này.

Vòng sáng lung lay, thật lâu, rốt cục bởi vì mất đi người chèo chống, biến mất.

Lại loại bỏ một người.

Mấy vị Cổ Thần Hỗn Độn còn lại đều cảm thấy ngưng trọng.

Thực lực của bốn vị Tiên Thần Ma Yêu, mạnh quá sức tưởng tượng.

Ống tay áo Tiên tổ bồng bềnh, nhìn về phía vòng sáng lấy cường giả Tiên tộc làm quân cờ.

"Nếu như ngươi có thể tiếp được một kích của ta, liền bỏ qua chuyện này".

"Đến đây đi, ta cũng muốn biết, thực lực của ngươi ra sao".

Vị Cổ Thần Hỗn Độn kia hừ lạnh một tiếng.

Chương 994. Kế Hoạch Lâu Dài (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Vòng sáng liền cực kỳ ngưng thực.

Có thể thấy được mơ hồ, một thông đạo không gian nối liền với chỗ xa xôi.

Một thân ảnh khủng bố xuất hiện ở đầu bên kia của thông đạo.

Hơn nữa, đối phương đang vận chuyển một cỗ lực lượng tới đây, bảo vệ khôi lỗi, tránh giẫm lên vết xe đổ trước đó.

Đồng thời trong tay xuất hiện một thanh loan nhận màu đỏ.

Đây là bản mệnh chí bảo của Cổ Thần Hỗn Độn.

Hai vị Cổ Thần Hỗn Độn trước đó chưa từng vận dụng bản mệnh chí bảo, bởi vì khinh thường nên đã bị đào thải.

Thực lực của Tiên không kém gì Ma.

Bởi vậy, hắn trực tiếp vận dụng bản mệnh chí bảo.

Kỳ thật hắn rất có lòng tin ngăn cản một kích, duy trì thông đạo không gian.

Dù sao cũng chỉ là một kích mà thôi.

Tiên Tổ cười nhẹ một tiếng, khẽ vung tay áo, ống tay áo giống như miệng vực sâu, đúng là trực tiếp bao phủ lấy khôi lỗi cùng vòng sáng.

Hơn nữa một kích này, trực tiếp xuyên thủng không gian hỗn độn, tựa hồ mở ra một đầu thông đạo vô tận.

"Cút đi!".

Tiên Tổ cười ha hả, vòng sáng cùng khôi lỗi lập tức bị hút vào không gian, không biết bị dịch chuyển tới chỗ nào.

"Tiên, ngươi giở trò bịp bợm!".

Láng máng truyền đến tiếng gào thét của vị Cổ Thần Hỗn Độn kia.

Quá bất ngờ.

Hắn chưa từng ngờ tới, vậy mà Tiên tổ trực tiếp dịch chuyển vòng sáng cùng khôi lỗi đến một không gian khác.

Mà không phải trực tiếp phá hủy vòng sáng.

Khiến cho hắn không kịp trở tay, bị mắc lừa.

Bên kia, Thần tổ cũng xuất thủ.

Hắn cũng nhằm vào vị Cổ Thần Hỗn Độn lấy Thần tộc làm khôi lỗi.

Phương pháp Thần tổ cũng giống với Tiên tổ.

Trực tiếp ném khôi lỗi cùng vòng sáng của đối phương vào không gian hỗn độn vô tận, không biết dịch chuyển đến nơi nào.

Trong nháy mắt, Cổ Thần Hỗn Độn nhằm vào tam tộc Tiên Thần Ma đều bị đào thải ra ngoài.

Cổ Thần Hỗn Độn còn lại đều trầm mặc.

Chuyện này cũng nằm trong dự liệu.

Đều là chí cường giả, há có thể dễ dàng tha thứ cho người biến tộc nhân của mình thành khôi lỗi?

Kế tiếp, tiếp tục tiến hành đào thải.

Hơn ba mươi vị Cổ Thần Hỗn Độn, đều là tồn tại cực hạn.

Là cảnh giới Siêu Thoát Thiên Địa đỉnh phong.

Chính thức là người đứng đầu chỉ kém Chí Thượng Hỗn Độn.

Ngoại trừ ba vị Hỗn Độn Cự Thần, Diệt Không Cổ Thần, Trảm Hư Cổ Thần chỉ kém nửa bước, là có thể đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Thì đám Cổ Thần còn lại đều cần thông qua khảo nghiệm.

Nếu như không có ý kiến, thì nhất định phải tuân thủ quy tắc.

Cuối cùng, chỉ có hai mươi vị Cổ Thần Hỗn Độn được giữ lại.

Còn lại đều bị đào thải.

Đám người xung quanh đều yên lặng quan sát.

Bây giờ, bọn họ đều là kẻ yếu, không có tư cách tham dự vào trong.

Sau khi xác định đủ danh ngạch, Yêu tôn nhìn về phía Tần, nói: "Mở ra một thông đạo, để cho chúng ta tiến vào thiên địa".

Sắc mặt Tần không chút biểu cảm.

Nhưng trong lòng lại thầm chửi.

Ỷ vào thực lực cường đại, không trưng cầu ý kiến của mình liền quyết định đúng không?

Dễ ăn vậy sao?

Hắn lạnh lùng nói ra: "Không làm được".

Ánh mắt Yêu tôn híp lại, giọng nói đều lạnh xuống, nói: "Ngươi lặp lại lần nữa?".

Gương mặt Tần không đổi, liếc mắt nhìn Yêu tôn.

"Thiên Đạo đều có quy tắc, tuy rằng ta là Thần Linh Thiên Đạo, lại không thể hủy bỏ lực bài xích, mở ra thông đạo tiến vào".

"Thật đúng?".

Tiên tổ liền nhíu mày.

"Lừa ngươi làm cái gì".

Tần khó chịu trả lời.

Hắn lại liếc nhìn Long Quân.

Được rồi, cũng không biết vị này có thái độ gì.

Vậy mà bộ dáng rất quen thuộc, trộn lẫn với đám người kia, còn bắt được một cỗ phân thân rất cường đại.

Hơn nữa, sau lưng Thiên Đạo, có lẽ có một gia hỏa khủng bố?

"Đã như vậy, ngược lại ta phải thử một chút".

Yêu tôn nhìn chằm chằm Tần nửa ngày.

Đột nhiên đưa tay, chộp về phía Tần.

Ầm!

Tần chẳng muốn phản kháng, hắn cũng tự biết dựa vào thực lực của mình, phản kháng cũng vô dụng.

Vô cùng dứt khoát, trực tiếp tự bạo.

Yêu tôn sững sờ, cười nói: "Ta cũng không phải muốn giết ngươi, hà tất phải làm vậy? Chỉ là muốn mượn khí vận Thiên Đạo của ngươi dùng một lát mà thôi".

Vung tay lên, muốn thu lại khí vận Thiên Đạo trên người Tần.

Nhưng mà, không biết tại sao, vậy mà hắn không tài nào ngưng tụ được khí vận Thiên Đạo trong tay.

"Phá vỡ lực bài xích, trực tiếp tiến vào là được".

Ma Tổ lạnh lùng mở miệng nói.

"Không ổn".

Tiên tổ vội vàng lắc đầu: "Thiên Đạo xuất hiện quá đột ngột, hơn nữa nếu gây ra phản phệ...".

Tất nhiên Thiên Đạo kế thừa Đại Đạo Cửu Vực, nếu như tạo thành tổn thương quá lớn cho Thiên Đạo, chỉ sợ sẽ kích phát pháp tắc chí thượng hiện ra, khiến kiếp nạn hàng lâm.

"Mặc dù bị phản phệ, chúng ta đều chia sẻ một chút, vấn đề không lớn, chẳng qua là xông vào thiên địa, cũng không phải phá vỡ Thiên Đạo".

Một vị Cổ Thần Hỗn Độn mở miệng nói.

Hai mươi mấy vị cường giả Siêu Thoát Thiên Địa đỉnh phong, chia sẻ một ít khả năng gây ra phản phệ, đối với bọn hắn cũng không có gì, có thể ứng phó nhẹ nhõm.

Tiên tổ khẽ gật đầu.

"Vậy thì cứ thế đi".

Vòng sáng bắt đầu ngưng thực, một vị Cổ Thần Hỗn Độn chuẩn bị tự mình xuyên qua.

Chương 995. Kế Hoạch Lâu Dài (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Trong tiểu viện.

Sở Huyền liếc nhìn một đám Cổ Thần Hỗn Độn, trong lòng đang suy nghĩ.

Ngăn cản bọn hắn tiến vào, trái lại là chuyện rất dễ dàng.

Nhưng mà chuyện này không phù hợp với ước nguyện ban đầu hắn khi tạo ra Thiên Đạo.

Nếu những cường giả này đều đột phá Chí Thượng Hỗn Độn tại Thiên Đạo, trở thành một phần của Thiên Đạo, không thể nghi ngờ chính là trợ giúp cực lớn đối với Thiên Đạo.

Tất nhiên có thể nhanh chóng chiếm đoạt một đoàn pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn.

Sau đó là chiếm đoạt chín đoàn pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn, Thiên Đạo một tên trúng đích, trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất trong Hỗn Độn.

Từ nay về sau, chúng sinh Hỗn Độn chỉ có tu Thiên Đạo, cảm ngộ Thiên Đạo.

Thậm chí có thể dung hoà cùng một cái Hỗn Độn khác, thống nhất pháp tắc thành Thiên Đạo giống như cái Hỗn Độn này, có thể lấy được ưu thế nhất định.

Nếu như hai khối Hỗn Độn va chạm dung hợp, Thiên Đạo lại cắn nuốt pháp tắc chí thượng của cái Hỗn Độn khác, thì Thiên Đạo sẽ đề thăng tới trình độ gì?

Cho nên, hiện tại hắn không thể ngăn cản những cường giả này tiến vào.

Đương nhiên, cũng không thể cho bọn hắn tự mình tiến vào thiên địa.

Dù sao cảnh giới quá mạnh.

Mà muốn đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, đầu tiên phải đả thông con đường bị chắn.

Không tự mình ra tay, những cường giả này, vĩnh viễn sẽ không thể đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Thiên Đạo chính là cơ hội của bọn hắn.

Trong lòng Sở Huyền đã có một kế hoạch.

Hơn nữa, hắn cảm thấy pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn có chút dị động.

Chứng tỏ cường giả Chí Thượng Hỗn Độn đang làm gì đó.

Rất có khả năng là đang tiến hành thi đấu vì Thiên Đạo, phe nào thắng lợi, sẽ đạt được quyền khống chế Thiên Đạo.

Cũng không phải là Chí Thượng Hỗn Độn không để ý tới Thiên Đạo.

Mà là đang quyết định, ai là người đầu tiên buông xuống, khống chế Thiên Đạo.

Sau khi hiểu rõ điểm này, Sở Huyền cũng biết sớm muộn gì hắn sẽ phải đối mặt với cường giả Chí Thượng Hỗn Độn.

Thậm chí sẽ có một trận chiến.

Thiên Đạo xem như biến số trong Hỗn Độn.

Những Chí Thượng Hỗn Độn kia, không nghĩ tới kiếm một chén canh?

Cho dù biết mình là Chí Thượng Hỗn Độn, tất nhiên bọn hắn cũng sẽ không dễ gì dừng tay.

Không chừng sẽ hợp tác, bức ép mình nhượng ra một phần quyền khống chế Thiên Đạo.

Cho nên, phải áp dụng kế hoạch này.

Vào lúc cần thiết, đả thông con đường bị chặn, trước tiên giúp cho ba vị Hỗn Độn Cự Thần, Diệt Không Cổ Thần, Trảm Hư Cổ Thần này có thể đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Một khi bọn hắn đột phá, há có thể để yên cho kẻ thù?

Hơn nữa, càng nhiều Chí Thượng Hỗn Độn thuộc về Thiên Đạo, Thiên Đạo sẽ càng mạnh, cũng đề thăng rất nhanh.

Thậm chí có khả năng, biến cả Hỗn Độn thành thiên địa của Thiên Đạo.

Nghĩ là làm, Sở Huyền nhìn về đám người Đinh Việt.

Khai Đạo giả Cửu Vực, đều thiếu kinh nghiệm thực chiến.

Đinh Việt những đệ tử này, cũng đã là Cửu Vực đỉnh phong tồn tại.

Tìm không thấy địch nhân, tìm không thấy đối thủ.

Chiến đấu mới là phương pháp giúp tiến bộ tốt nhất.

Cũng không phải là ai cũng giống mình, chỉ cần trạch một chỗ là có thể mạnh lên.

Nhất là đại chiến cùng chí cường giả, càng có thể kích phát thiên phú.

Giống như Cổ Thần Hỗn Độn, có người nào không trưởng thành bằng máu, giẫm lên rất nhiều đá kê chân mà quật khởi?

Cũng không phải chỉ có mấy vị Cổ Thần Hỗn Độn.

Trong đó có không ít Cổ Thần Hỗn Độn, đã trở thành đá mài cho đám Cổ Thần đỉnh phong này.

"Bên ngoài thiên địa, có Cổ Thần Hỗn Độn tiến vào, các ngươi có hứng thú tranh đấu cùng Cổ Thần Hỗn Độn?".

Giọng nói Sở Huyền truyền vào tai đám đệ tử.

"Nguyện ý, sư tôn, đệ tử sẽ đi ngay!".

Đinh Việt liền đáp lại.

Bộ dáng của hắn rất hưng phấn.

"Sư tôn, đệ tử đã bước lên vô thượng kiếm đạo, trong lòng không nữ nhân, tất nhiên có thể trảm thần!".

Sở Huyền liền đen mặt.

Tên hỗn đãn Đinh Việt này, tư tưởng càng ngày càng lệch lạc.

Mấy người Hắc Nguyệt đều cảm thấy rất hứng thú.

"Chẳng qua là sư tôn, có lẽ thực lực Cổ Thần Hỗn Độn rất mạnh?".

Hắc Nguyệt nghi ngờ hỏi.

Tuy rằng bọn hắn đã khai đạo trên 10 vạn dặm.

Nhưng mà vừa so sánh với Cổ Thần Hỗn Độn, khẳng định thua xa lắc.

Thậm chí đối phương chỉ cần thở một ngụm, đã có thể thổi chết đám bọn họ.

"Tự nhiên là dùng thực lực ngang nhau để giao chiến".

Sở Huyền mở miệng cười nói.

"Đi ra bên ngoài thiên địa, giao chiến trong Hỗn Độn?".

Vương Lạc hỏi.

"Là biên giới thiên địa, chiến đấu trong Thiên Đạo, các ngươi có thể chuẩn bị".

Sở Huyền cân nhắc một chút, kế tiếp liền truyền âm cho đám người Hồng Nguyên Sơ.

Hỏi bọn hắn có hứng thú tham dự hay không.

Đám Khai Đạo giả Cửu Vực như Hồng Nguyên Sơ, tự nhiên là cam tâm tình nguyện.

Vừa vặn có thể thử xem, rốt cuộc giữa mình và Cổ Thần Hỗn Độn có bao nhiêu chênh lệch?

Ma Đồ chắp tay trước ngực, nói: "Có Ma tộc hay không?".

"Ma tổ".

"A Di Đà Phật, lão nạp sẽ đi gặp Ma tổ, để cho hắn mở mang kiến thức một chút, sự cường đại của ngã phật!".

Sở Huyền nở nụ cười.

Chỉ sợ Ma tổ sẽ để mắt tới Phật môn.

Dù sao, lực lượng cùng Đại Đạo, đều có tính khắc chế nhất định.

Chương 996. Nhân tộc Có Người Kế Tục (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Bên ngoài thiên địa, từng cái vòng sáng đang bắt đầu ngưng tụ, từng vị Cổ Thần Hỗn Độn muốn đích thân buông xuống.

Đúng vào lúc này.

Thiên Đạo xuất hiện một ít biến hóa.

Pháp tắc cuồn cuộn, lan tràn về phía Hỗn Độn.

Kế tiếp, một phần pháp tắc Thiên Đạo kéo dài ra, vậy mà tạo thành một cái bình đài cực lớn.

Giống như là lôi đài thi đấu.

Đám người Tiên tổ thoáng sững sờ.

Thiên Đạo lại biến hóa?

Bọn hắn càng cảm thấy, Thiên Đạo xuất hiện, là một biến số rất lớn.

Tất nhiên bên trong ẩn chứa đại tạo hóa.

Vốn là Tần đã tự bạo, giờ phút này lại xuất hiện.

Gương mặt hắn vẫn lạnh nhạt.

"Thiên Đạo có biến, chỉ có một phương pháp đi vào Thiên Đạo".

"Phương pháp gì?".

Gương mặt Tần không chút thay đổi, bèn nói: "Thần Châu có thiên kiêu, đạt được đại khí vận Thiên Đạo, mỗi người các ngươi, đều phân ra một đạo hóa thân, dùng thực lực ngang nhau giao chiến với thiên kiêu Thần Châu, người thắng có thể đạt được khí vận Thiên Đạo".

"Chỉ có đạt được khí vận Thiên Đạo, mới có thể tiến vào thiên địa Thần Châu, hơn nữa chỉ có hóa thân của các ngươi mới được tiến vào".

Yêu tôn liếc nhìn chằm chằm Tần, nụ cười trên mặt càng tà dị.

"Ngươi xác định, đây là quy tắc Thiên Đạo định ra?".

Thấy như thế nào, trận luận bàn này cũng không giống pháp tắc Thiên Đạo nên có.

Giống như Đại Đạo Cửu Vực, tuyệt đối sẽ không sinh ra pháp tắc như vậy.

Tất nhiên là điều kiện do người tạo ra.

Rất có thể, là vị Thần Linh Thiên Đạo này.

Nếu thật sự là vậy, tất nhiên Tần có thể mở ra một thông đạo, cho mọi người tiến vào thiên địa.

Trong lòng Tần ngầm xem thường Yêu tôn, tồn tại đứng sau Thiên Đạo đinh ra quy tắc, không phải quy tắc của Thiên Đạo thì là thứ gì?

Thiên Đạo đều là của người ta.

Hắn quyết định, tìm Cực tìm hiểu một chút tin tức người đứng sau, rốt cuộc là cấp bậc gì.

Quá mẹ nó khủng bố.

Có cảm giác tựa hồ hắn nắm lấy Hỗn Độn, đùa giỡn trong tay.

"Ta chỉ là một Thần Linh Thiên Đạo nho nhỏ, giống như người gác cổng mà thôi, làm sao có năng lực này?".

Tần vẫn duy trì bộ mặt tỉnh bơ.

Lại nói tiếp: "Thiên Đạo truyền cho ta tin tức, để ta nói cho các ngươi biết, muốn đi vào thiên địa, nhất định phải dựa theo quy tắc này, số lần thắng càng nhiều, thì đạt được khí vận Thiên Đạo càng dày, càng có cơ hội đạt được tạo hóa".

Đám người Yêu tôn liền nhíu mày.

Việc này đúng là rất quỷ dị, thực lực Tần cũng chỉ có vậy.

Tựa hồ, hắn không làm được những chuyện này.

"Nếu chúng ta không tiếp nhận quy tắc này thì sao?".

Giọng nói Ma tổ trở nên lạnh lùng.

Tần liếc nhìn Ma Tổ, trong lòng thầm chửi mả mẹ ngươi, nếu không phải hắn đánh không lại lão ma này, chắc chắn đã ra tay đập chết ngươi.

"Không tuân thủ quy tắc, tự nhiên không thể tiến vào thiên địa".

Tần lạnh lùng thốt: "Đừng tưởng rằng các ngươi rất cường đại, Thiên Đạo cũng không đơn giản như các ngươi tưởng tượng".

"Mặc dù chúng ta liên thủ, cũng không thể tiến vào thiên địa?".

Yêu tôn có chút không tin.

Thiên Đạo cũng chỉ như vậy.

Xác thực rất mạnh, nhưng mà bọn hắn là cường giả Siêu Thoát Thiên Địa đỉnh phong.

Thậm chí còn có người chỉ kém nửa bước là đột phá Chí Thượng Hỗn Độn trong truyền thuyết.

Một người không thể xâm nhập, nếu liên thủ lại, há có thể không làm được gì?

Dùng thời gian ngắn phá vỡ Thiên Đạo, căn bản không thành vấn đề.

"Tự nhiên!".

Tần nói chắc như đinh đóng cột.

Nhìn về phía Hỗn Độn Cự Thần, Diệt Không Cổ Thần cùng Trảm Hư Cổ Thần, lại nói tiếp: "Con đường đột phá Chí Thượng đã bị chặn, nếu muốn đột phá, chỉ có dựa theo quy tắc này mở đường".

Ánh mắt Hỗn Độn Cự Thần trừng lớn.

"Ngươi nói cái gì? Con đường Chí Thượng đã bị chặn là ý gì?".

Hắn đã kẹt tại cửa ải này quá lâu rồi, lâu đến mức hắn đã quên mất thời gian.

Rõ ràng chỉ kém một chút, là có thể đột phá.

Nhưng thủy chung không cách nào thành công.

Một cánh cửa kia, giống như là rãnh trời không thể vượt qua.

Không chỉ là Hỗn Độn Cự Thần, sắc mặt tất cả cường giả ở đây đều biến đổi.

Con đường Chí Thượng đã đứt?

"Ta làm sao biết được? Ta chỉ là một Thần Linh Thiên Đạo nho nhỏ, dựa theo quy tắc mà làm việc, đây là tin tức Thiên Đạo truyền lại".

Tần khôi phục sắc mặt lạnh nhạt.

Hắn tiếp tục nói: "Đều muốn biết được nhiều tin tức hơn, vậy chỉ có thể dựa theo quy tắc mà làm, bằng không chưa nói tới các ngươi có thể đánh bể Thiên Đạo hay không, cho dù có đánh bể Thiên Đạo, cũng sẽ không đạt được bất kỳ tin tức gì, càng không nói đến tạo hóa".

Nhóm cường giả Hỗn Độn Cự Thần đều biến sắc mặt.

Chuyện liên quan tới đột phá Chí Thượng, bọn hắn không thể không thận trọng.

Hơn nữa, tại sao có cảm giác chuyện này có chút không đúng?

Dùng tu vi ngang nhau luận bàn với thiên kiêu trong thiên địa?

Đây không phải là mượn tay bọn hắn rèn luyện ý chí thiên kiêu Thần Châu?

Hẳn là Thiên Đạo có linh trí?

Nếu như Thiên Đạo có linh trí...

Ánh mắt một đám cường giả đều loé lên, đang cân nhắc suy tính, có nên bắt Thiên Đạo chi linh.

Dường như Tần cũng nhìn ra suy nghĩ của bọn hắn.

Hắn liền nói: "Ta biết rõ các ngươi muốn gì, nên bỏ ý định đó đi, dựa theo quy tắc mà làm mới là tốt nhất".

"Nếu không, tất có kiếp nạn phủ xuống, phải biết là Thiên Đạo được công nhận bởi pháp tắc chí thượng".

Nhóm cường giả Hỗn Độn Cự Thần liền trầm mặc.

Bọn hắn đột nhiên nghĩ đến một vấn đề.

Nếu như Thiên Đạo thật sự có linh tính, đang thao túng Thiên Đạo, thay đổi đại thế trong Hỗn Độn.

Không lẽ thực lực ngang với Chí Thượng Hỗn Độn?

Chương 997. Nhân tộc Có Người Kế Tục (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Diệt Không Cổ Thần đột nhiên mở miệng hỏi: "Ta muốn biết rõ, con đường Chí Thượng bị đứt, có liên quan với Thiên Đạo hay không?".

Đám cường giả còn lại nghe vậy, đều cảm thấy rùng mình.

Mối thù đoạn đạo, không đội trời chung.

(đoạn đạo: chặt đứt con đường tu luyện)

Nếu như có liên quan tới Thiên Đạo, thì mặc kệ có hậu quả gì, ba vị Diệt Không Cổ Thần đều ra tay nhằm vào Thiên Đạo.

"Thiên Đạo mới xuất hiện bao lâu? Các ngươi không thể đột phá được bao lâu rồi? Há có thể liên quan tới Thiên Đạo?".

Tần liếc nhìn ba vị Diệt Không Cổ Thần.

Lại nhìn Yêu tôn, tiếp tục nói: "Thiên Đạo liên thông với pháp tắc chí thượng, tự nhiên sẽ hiểu con đường Chí Thượng đã đứt, nếu các ngươi muốn đột phá, đạt được tạo hóa, chỉ cần dựa theo quy tắc".

"Nói đến đây thôi, quyết định ra sao đều dựa vào các ngươi lựa chọn".

Ba vị Hỗn Độn Cự Thần âm thầm trao đổi một phen, liền loại trừ Thiên Đạo ra ngoài.

Xác thực, Thiên Đạo mới xuất hiện bao lâu?

Cho dù Thiên Đạo xuất hiện sớm tới đâu, cũng đều ở thời điểm Đại Đạo Cửu Vực phát sinh biến cố.

Còn bọn hắn mắc kẹt ở cửa ải này, là hai kỷ nguyên trước khi Đại Đạo phát sinh biến cố.

Trong lòng ba vị Cổ Thần đều cực kỳ âm trầm.

Con đường đột phá Chí Thượng bị chặn!

Nguyên nhân do đâu?

"Đừng có nhìn ta, ta không biết nguyên nhân, ta chỉ là một Thần Linh Thiên Đạo nho nhỏ".

Tần nhìn ra tâm tư của đám người này.

Đúng là Hắn không biết, tại sao con đường Chí Thượng bị đứt.

Một đám cường giả đều trầm mặc.

Dựa theo quy tắc mà làm?

Nếu không tuân thủ quy tắc, hoặc là rút đi không thu được gì.

Hoặc là trực tiếp ra tay, mạnh mẽ xông vào thiên địa.

Mạnh mẽ xông tới được gì hay không?

Hơn nữa, phải chăng sau lưng Thiên Đạo có ẩn giấu đại khủng bố?

Chuyện này, cảm giác thế nào cũng lộ ra bất thường.

"Vậy liền dựa theo quy tắc".

Trảm Hư Cổ Thần mở miệng nói.

"Lúc trước thiên địa Cửu Vực xuất hiện mấy vị Tiên Thần Ma Yêu, đều là người mang đại tạo hoá, hậu sinh khả uý, đuổi theo không ít Cổ Thần chúng ta".

"Hiện tại có thể nhìn xem, thiên kiêu trong thiên địa Thần Châu, có thiên tư thế nào".

Yêu tôn nhẹ gật đầu, rồi nói: "Dựa theo quy tắc tiến vào cũng tốt, ta cũng rất tò mò, thiên địa mới hiện giờ, lại có thiên kiêu bực nào, thật có thể đọ sức cùng giai với chúng ta?".

Bọn hắn có thể phát triển đến một bước này, có ai mà không trải qua vô số chiến đấu cùng nguy cơ, giẫm lên nhiều thi thể cường giả để quật khởi?

Ba vị Tiên Thần Ma, có ai chưa từng giết qua Cổ Thần Hỗn Độn?

Cũng không phải tất cả Cổ Thần Hỗn Độn đều mạnh mẽ vượt trội.

Giống như Ngục Đạo Cổ Thần, chính là kẻ yếu trong đám Cổ Thần.

Chẳng qua là sau lưng tên này có Chí Thượng làm chỗ dựa, những cường giả như bọn hắn sẽ không vì một chút chuyện nhỏ, mạo hiểm đắc tội vị tồn tại truyền thuyết kia.

Đương nhiên, Ngục Đạo Cổ Thần có ngông cuồng đến đâu, cũng sẽ không dám đắc tội mấy vị chí cường giả như bọn hắn.

Ở trước đây, bọn hắn đều gần như vô địch trong cùng giai.

Bọn hắn có tự tin, dựa vào kinh nghiệm chiến đấu cùng thủ đoạn hiện giờ, có thể chống lại hai người như bọn hắn trước kia.

Thực lực tăng lên hơn gấp đôi.

Dưới loại tình huống này, thiên kiêu trong thiên địa Thần Châu có yêu nghiệt thế nào, cũng không thể là đối thủ của bọn hắn.

"Giao đấu cùng giai, ở bên trong chiến thai Thiên Đạo".

Tần đưa ngón tay kéo dài pháp tắc Thiên Đạo dọc ra ngoài, hình thành chiến đài.

Vừa nói xong, thân hình hắn nhoáng một cái, liền về tới bên trong Thiên Đạo.

Cuộc chiến luận bàn đã xác định.

Hắn cũng rất tò mò, thiên kiêu hiện tại bên trong Thần Châu có thực lực ra sao, so với chính mình năm đó thì thế nào.

Một đám cường giả đều đồng ý luận bàn, là nằm trong dự đoán của Sở Huyền.

Dù sao liên quan tới con đường đột phá Chí Thượng, bọn hắn há có thể không thận trọng.

Huống chi đều là chí cường giả, sống vô số năm, sao lại, há có thể không rõ, trong chuyện này có chút bất thường?

Dường như có một bàn tay, đứng sau điều khiển tất cả?

"Chiến trường đã định, ai là người đầu tiên xuất chiến?".

Giọng nói của Sở Huyền vang vọng trong đầu mấy người Đinh Việt.

"Đệ tử xin ứng chiến!".

"Đệ tử xin ứng chiến!".

Đinh Việt cùng Tiêu Lương cùng mở miệng.

Hai người bọn họ, là ứng cử viên tốt nhất.

Đinh Việt liếc nhìn Tiêu lương, nói: "Ta là Đại sư huynh".

Khóe miệng Tiêu Lương hơi co quắp, được rồi, không cãi cùng hắn.

Một đoàn người đi tới biên giới Thiên Đạo.

Đám Khai Đạo giả Cửu Vực như Hồng Nguyên Sơ, cũng nhao nhao đi tới biên giới Thiên Đạo, quan sát cuộc chiến.

Ngẩng đầu nhìn lại.

Có thể nhìn thấy trong Hỗn Độn có vô số cường giả.

Mặc dù khoảng cách rất xa, lại có pháp tắc Thiên Đạo cản trở, nên không thể phát hiện ra khí cơ trên người đám cường giả này.

Dù vậy vẫn tạo cho bọn họ cảm giác rất mạnh.

Bất luận là người nào, đều mạnh hơn bọn họ!

Nhìn thấy mấy người Đinh Việt, lớp Khai Đạo giả tiền bối như Hồng Nguyên Sơ chỉ biết thở dài.

Quá yêu nghiệt.

Chỉ trong khoảng thời gian ngắn, đám thiên kiêu này đã bỏ xa bọn hắn.

Không thể phủ nhận, trước mắt là thời đại ẩn chứa đại cơ duyên, đại tạo hóa.

Trước khi Thiên Đạo xuất hiện, bọn hắn hao tốn thời gian dài dằng dặc, mới có thể khai đạo được một chút.

Hiện tại chỉ trong vài năm, đã đột phá khai đạo vạn dặm.

Nếu lúc trước bọn hắn có tốc độ khai đạo thế này, hiện giờ thực lực sẽ mạnh bao nhiêu?

Đám người Hồng Nguyên Sơ cũng không khỏi cảm thán.

Có một loại thổn thức đầu thai lộn thời đại.

Đinh Việt ôm kiếm trong ngực, bộ dáng cực kỳ tiêu sái.

Đứng ở trên chiến đài Thiên Đạo.

Nhìn chăm chú bên ngoài Thiên Đạo, chỉ thấy trong Hỗn Độn có rất nhiều cường giả.

Cả người sôi trào máu nóng, chiến ý ngang trời.

Trong lòng mơ hồ kích động không thôi.

Rốt cục có thể đọ sức cùng đám cường giả kia.

Mặc dù là đọ sức ngang cảnh giới, nhưng có thể kiểm tra được nếu cùng cấp độ, ai mạnh ai yếu.

Đám người Yêu tôn cũng đang quan sát Đinh Việt.

Nhân tộc?

Chương 998. Nhân tộc Có Người Kế Tục (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Bọn hắn khẽ chau mày.

Cửu Vực hiện giờ, Nhân tộc là bá chủ, bọn hắn cũng biết được.

Từ khi Đại Đạo phát sinh biến cố, các tộc bị bài xích ra khỏi Cửu Vực.

Nhân tộc cũng thừa cơ quật khởi, sau đó trở thành bá chủ thiên địa Cửu Vực.

Hôm nay, vị thiên kiêu đầu tiên trong thiên địa Thần Châu đi ra, dĩ nhiên là Nhân tộc?

Cũng không thể nói, tất cả thiên kiêu đều là Nhân tộc?

Người này thực lực không mạnh.

Cũng chỉ khai đạo khoảng 11 vạn dặm.

Vậy mà không có mắc kẹt tại Cửu Cực.

Như thế xem ra, Thiên Đạo cùng Đại Đạo lúc trước, là có điểm khác biệt rất lớn.

Tựa hồ khai đạo càng dễ hơn?

Có phải Đại Đạo mở ra cũng yếu hơn, thực lực sẽ kém hơn?

Bọn hắn cũng có chút giật mình.

Vị thiên kiêu Nhân tộc này, tựa hồ tuổi tác rất nhỏ, chưa đủ trăm tuổi?

Chưa đủ trăm tuổi, liền đã khai đạo 11 vạn dặm?

Thấy thế nào cũng giống như loại người chỉ được vẻ ngoài, thực lực rất yếu.

Khai đạo há có thể dễ dàng như thế?

Trong nháy mắt, cường giả ở đây đều xem thường vài phần.

Thiên kiêu trong Thiên Đạo, không đáng nhắc tới...

Tần cũng đang quan sát Đinh Việt.

Thiên kiêu Nhân tộc thời nay.

Tuổi rất trẻ, khai đạo 10 vạn dặm, còn lợi hại hơn chính mình năm đó.

Tần nhớ lại lúc trước, thời điểm hắn vừa trăm tuổi, khó khăn lắm mới khai sáng ra công pháp, khoảng cách khai đạo còn rất xa.

Đương nhiên, Nhân tộc thời đại này, không thể so sánh cùng thời đại của hắn.

Trước kia cực kỳ thiếu thốn, tất cả đều phải dựa vào bản thân tự tìm hiểu cùng sáng tạo, thậm chí ngay cả công pháp tham khảo cũng không có.

Không giống như bây giờ, có hệ thống tu luyện hoàn chỉnh cùng truyền thừa.

Đinh Việt đứng ngạo nghễ trên chiến đài, nhìn về phía Tần ở biên giới chiến đài, nhẹ gật đầu, tỏ vẻ tôn kính.

Vị này, hắn biết rõ thân phận.

Người khai sáng ra công pháp Nhân tộc, một trong những tổ tiên của Nhân tộc.

Nhân tộc có cơ hội quật khởi, đều là do tiên hiền nhiều đời trước không ngừng cố gắng, không ngừng sáng tạo cùng hoàn thiện hệ thống tu luyện của Nhân tộc.

Đều bắt nguồn từ vị này, hắn là người tạo ra nền móng giúp Nhân tộc quật khởi.

"Vãn bối Đinh Việt, chính là tu vô thượng Đại Đạo, đã khám phá ba cửa ải kiếm đạo, đạt đến cảnh giới trong lòng không nữ nhân, rút kiếm có thể đồ thần".

"Không biết vị tiền bối nào đến chỉ giáo!".

Đinh Việt vừa mở miệng, sắc mặt một đám cường giả đều lộ vẻ quỷ dị.

Vô thượng kiếm đạo?

Hơn nữa, rất điên cuồn...

Rút kiếm có thể đồ thần?

Chẳng qua là, rút kiếm có thể đồ thần, cùng với trong lòng không nữ nhân, có liên quan gì đến nhau?

Tiên Tổ không nhịn được liếc nhìn Đinh Việt thêm vài lần.

Thật sự là điên cuồng...

Đứng trước mặt một đám Cổ Thần Hỗn Độn, mở miệng chính là rút kiếm có thể đồ thần?

So với Ma tổ trước đó còn muốn điên cuồng hơn.

Ba người Sở, Cực, Hạ, sắc mặt đều lộ vẻ quái dị.

Hiện giờ lớp hậu bối Nhân tộc, đã ngông cuồng đến trình độ này rồi ư?

Vừa mở miệng đã muốn đồ thần.

Nghe thấy lời này, hắn cũng cảm thấy run rẩy.

Giờ phút này, Sở rất muốn cảm thán một câu "Nhân tộc chúng ta có người kế tục...".

Nhưng mà nhớ tới thực lực của mình quá kém, lời này vừa ra khỏi miệng, tất nhiên đắc tội mấy vị Cổ Thần kia.

Cho nên, chỉ có thể giấu ở trong lòng, không dám nói ra.

"Hừ, tuổi còn nhỏ, mà ngông cuồng như thế, không biết trời cao đất rộng".

Một vị Cổ Thần Hỗn Độn hừ lạnh một tiếng.

"Ta lên trước, giáo huấn tiểu tử Nhân tộc này một chút".

Bên trong vòng sáng, có một đạo thân ảnh xuyên thẳng mà đến.

Đương nhiên không phải bản thể, chỉ là một đạo phân thân.

Thực lực khoảng khai đạo 10 vạn dặm.

Bên trên cảnh giới còn yếu hơn Đinh Việt.

Hắn muốn lấy yếu thắng mạnh, nói cho tiểu tử Nhân tộc này biết, chớ nên càn rỡ.

Cổ Thần Hỗn Độn, há có thể cho hắn khinh thường?

Đại Đạo của Thanh Hồng Cổ Thần, cũng là loại kiếm đạo, mang tính sát phạt mạnh mẽ cùng tốc độ cực nhanh.

Hắn hóa thành một tia sáng, lập tức buông xuống chiến đài Thiên Đạo.

Đinh Việt vừa nhìn, lập tức cả giận nói: "Ngươi xem thường ai đây?".

Trong lòng của hắn rất tức giận...

Từ trước đến nay chỉ có mình lấy yếu thắng mạnh, chưa từng bị người dùng yếu thắng mạnh đối xử như vậy?

Đối phương cố ý đè thấp tu vi một bậc, rõ ràng chính là khinh thường mình...

"Tiểu bối Nhân tộc, ngươi chỉ có tu vi cảnh giới, nhưng lại cực kỳ phù phiếm, lại dám ngông cuồng?".

Thanh Hồng Cổ Thần tức giận quát lạnh.

Đưa tay bắn ra một đạo lực lượng, sát phạt vô song.

Sắc mặt Đinh Việt lập tức trở nên ngưng trọng.

Rất mạnh!

Không hổ danh là Cổ Thần Hỗn Độn.

Nhưng mà hắn cũng không sợ!

Cổ Thần Hỗn Độn thì thế nào?

Nếu như mình bị người lấy yếu thắng mạnh đánh bại, không phải là mất mặt?

"Ngươi có tư cách để cho ta rút kiếm, mau báo ra danh hào".

Đinh Việt chậm rãi rút kiếm ra.

Thanh Hồng Cổ Thần liền nổi giận.

"Nhóc con cuồng vọng!".

Coong!

Trong nháy mắt, trên tay Thanh Hồng Cổ Thần xuất hiện một thanh kiếm.

Kiếm quang lạnh thấu xương, hóa thành kiếm vũ vô cùng vô tận, theo bốn phương tám hướng bao phủ cả người Đinh Việt.

Tất nhiên đối phương tu chính là kiếm đạo.

Vậy liền dùng kiếm đánh bại tiểu tử cuồng vọng này.

Tuy rằng Thanh Hồng Cổ Thần không phải tu kiếm đạo, nhưng Đại Đạo của hắn có chỗ tương tự như kiếm đạo.

"Kiếm Khai Sơn Hà!".

Đinh Việt bổ ra một kiếm.

Kiếm quang có hình dáng nhỏ bé, lập tức tăng vọt, kiếm ý mênh mông cuồn cuộn, trong tiếng ầm ầm, trực tiếp phá vỡ công kích của Thanh Hồng Cổ Thần ra một lỗ thủng to tướng.

Roẹt!

Lại là một kiếm, tầng tầng lớp lớp vô cùng vô tận, giống như dòng thác, không ngừng đổ ra ngoài, công kích liên miên bất tận về phía Thanh Hồng Cổ Thần.

Giờ phút này, đã không còn thấy bóng dáng Đinh Việt.

Đập vào mắt chỉ có kiếm quang bắn ra như thác đổ.

Mênh mông cuồn cuộn, kèm theo khí lạnh thấu xương.

Ý chí sát phạt vô tận, bắn tới rất mãnh liệt.

Sắc mặt Thanh Hồng Cổ Thần biến đổi, cảm thấy bất ngờ.

Vậy mà không phải là thùng rỗng kêu to?

Mà là thật sự có thực lực tương xứng với cảnh giới?

Tên này vừa ra tay, đã có lực công kích vô cùng cường đại.

Ở bên trong sinh linh khai đạo 11 vạn dặm, cũng không xem là yếu.

Chương 999. Thanh Hồng Cổ Thần (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Phải biết rằng, tên tiểu tử Nhân tộc này, tuổi tác chưa quá trăm...

Ở trong mắt đám cường giả bực này, liếc mắt cũng có thể thấy được tuổi tác, sẽ không chênh lệch quá nhiều.

Huống chi, căn bản Đinh Việt cũng không có ẩn giấu tuổi tác của mình.

Chủ ý của hắn chính là muốn biểu hiện ra chỗ yêu nghiệt của bản thân.

Trước người Thanh Hồng Cổ Thần xuất hiện một đạo kiếm quang, đồng dạng như suối phun bắn thẳng ra ngoài.

Cho dù cùng loại công kích, thì lực công phạt cũng không giống nhau.

Ầm ầm!

Hai đạo kiếm lưu cùng va chạm với nhau.

Kiếm quang nở rộ bắn ra bốn phía, mênh mông cuồn cuộn.

Thanh Hồng Cổ Thần đứng sừng sững bất động.

Hắn muốn dùng thủ đoạn công kích cùng loại, đánh bại đối thủ.

Để cho tiểu tử Nhân tộc này biết được, không thể khinh thường Cổ Thần.

Sức mạnh của Cổ Thần, người như hắn há có thể tưởng tượng?

Đinh Việt biến đổi kiếm quang, kiếm ý vô hình tạo thành một cơn lốc xoáy, từng đạo hàn quang nhỏ li ti, trải dài khắp bốn phương tám hướng.

Từng sợi kiếm quang li ti, giống như lốc xoáy đánh tới.

Thanh Hồng Cổ Thần khẽ nhíu mày.

Kiếm ý hóa tơ?

Còn gọi là kiếm đạo hóa tơ.

Tên tiểu tử Nhân tộc này rất có năng lực, kiếm đạo này không yếu.

Nếu so sánh với thiên kiêu trong Hỗn Độn, tư chất có thể xếp vào bậc trung thượng.

Nhưng mà, cũng không hơn.

Nếu như hắn cùng cảnh giới như Đinh Việt, đối mặt với công kích mạnh thế này, ngược lại hắn phải thận trọng một chút.

Nhưng mà hiện tại thì không chút áp lực.

Dù sao cũng là chí cường giả, mặc dù chỉ là một đạo phân thân.

Kinh nghiệm chiến đấu cùng thủ đoạn, cũng không phải sinh linh cùng giai có thể so sánh.

Hắn lại dùng thủ đoạn công kích cùng loại để đáp trả.

Kiếm quang bắn ra từng tia từng sợi, hóa thành lốc xoáy bao phủ một vùng.

Hai đạo công kích cùng loại, giống như hai vòi rồng, lập tức va chạm lẫn nhau.

Trong tiếng nổ ầm ầm, không ngừng ma sát.

Bên trong lốc xoáy, đột ngột lại bắn ra một đạo kiếm quang.

Đinh Việt tiếp tục xuất thủ.

Thanh Hồng Cổ Thần vẫn ung dung, thậm chí thân thể cũng không di động.

Dùng loại pháp môn công kích cùng loại đáp trả.

Đám người Tiêu Lương lộ ra thần sắc ngưng trọng, quan sát trận chiến giữa hai bên.

Thực lực Đinh Việt như thế nào, tự nhiên là bọn hắn rất rõ ràng.

Vậy mà Thanh Hồng Cổ Thần dùng cảnh giới yếu hơn Đinh Việt, đối chiến không rơi vào thế hạ phong, hơn nữa lộ ra thành thạo điêu luyện, bộ dạng như nước chảy mây trôi.

Hơn nữa còn dựa theo cùng loại công kích của Đinh Việt để đánh trả.

Nếu như Đinh Việt bị đánh bại bởi thủ đoạn này của đối phương, chỉ sợ sẽ bị đả kích rất lớn?

Thậm chí tự mình hoài nghi năng lực của bản thân?

Quả nhiên Cổ Thần Hỗn Độn vô cùng cường đại.

Đám Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ thì càng cảm thán.

Đây là những chí cường giả khủng bố trong Hỗn Độn sao?

Thực lực Đinh Việt mạnh, nhưng hắn rất tự biết mình.

Kết quả, đối mặt với một cỗ phân thân của chí cường giả bực này, hơn nữa cảnh giới của phân thân yếu hơn một bậc, thế mà không chiếm được chút tiện nghi nào.

Quá cường đại.

Giao chiến cùng chí cường giả bực này, quả là cơ duyên khó cầu...

Bọn hắn đều giữ vững ý niệm của mình, phải bắt lấy cơ hội này, rèn luyện chính mình.

Sở Huyền vẫn đang quan sát cuộc chiến.

Đinh Việt xác thực rất mạnh.

Thiên phú kiếm đạo càng thêm khủng bố.

Nhưng mà đối mặt với Thanh Hồng Cổ Thần yếu hơn một bậc, cuối cùng hắn vẫn không bằng.

Dù sao, nếu so sánh với Cổ Thần Hỗn Độn, hắn vẫn là quá non.

Khuyết thiếu kinh nghiệm chiến đấu.

Khuyết thiếu ma luyện.

Trước khi khai đạo thì còn tốt, mấy người Đinh Việt cũng không thiếu kinh nghiệm chiến đấu.

Sau khi khai đạo, ngoại trừ chiến đấu ngắn ngủi trong con đường vực sâu, thì chưa giao chiến thêm lần nào.

Càng không nói đến đại chiến với người có thực lực cùng giai.

Nhất là cảm ngộ một hồi, thực lực đột nhiên tăng mạnh, càng thêm khuyết thiếu tích lũy kinh nghiệm thực chiến.

Những cường giả như Thanh Hồng Cổ Thần, có người nào là không trưởng thành bằng chiến đấu?

Hơn nữa, đã đến cấp bậc như bọn hắn.

Mặc dù thực lực có yếu hơn, nhưng xét về thủ đoạn cùng kinh nghiệm vận dụng Đại Đạo, cũng không phải những tên vắt mũi chưa sạch như Đinh Việt có thể so sánh.

Về phần nếu Đinh Việt bị thua, sẽ bị đả kích lớn, bắt đầu tự mình hoài nghi, thậm chí không gượng dậy nổi.

Sở Huyền cũng không cần lo lắng.

Nếu chút điểm này cũng không gượng dậy nổi, còn tính gì là thiên kiêu?

Còn khai mở đạo cái gì?

Gia hoả Đinh Việt này, cũng không phải là người yếu đuối.

Càng chịu đả kích, ngược lại sẽ càng anh dũng tiến tới, tuyệt đối không cam lòng chấp nhận kinh sợ.

Trong Hỗn Độn.

Đám người Yêu tôn cũng đang quan chiến.

Đinh Việt cũng không phải hạng giá áo túi cơm...

Bên phía Nhân tộc, Sở cũng đang theo dõi.

Không ngờ Nhân tộc xuất hiện thiên kiêu, thật muốn quật khởi.

Tuy rằng Đinh Việt không thể nào phá vỡ thủ đoạn của Thanh Hồng Cổ Thần, vẫn bị hắn áp chế một đầu, giống như đang bị trêu đùa.

Nhưng mà, lại không có người nào xem thường Đinh Việt.

Thanh Hồng Cổ Thần là cường giả cấp bậc nào?

Cường giả Siêu Thoát Thiên Địa, chân chính bước vào hàng ngũ chí cường giả.

Phân thân của hắn, làm sao có thể đơn giản như cường giả thông thường?

"Nhân tộc các ngươi, thật không ngờ lại xuất hiện thiên kiêu bực này".

Hi liếc nhìn xem sở, cảm thán một tiếng.

Sở im lặng.

Nhân tộc, mỗi một thời đại, đều có thiên kiêu yêu nghiệt quật khởi.

Nhưng mà, đa số là phù dung sớm nở tối tàn.

(Phù dung sớm nở tối tàn: ý nói cuộc đời ngắn ngủi)

Thập tổ Nhân tộc bọn hắn, cũng không phải người mạnh nhất.

Chẳng qua là khí vận hùng hậu, hơn nữa cũng nhiều thủ đoạn, có thể bảo trụ mạng sống.

(khí vận ở đây có thể hiểu là số mệnh, ý nói mạng lớn khó chết)

Chương 1.000. Thanh Hồng Cổ Thần (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Trong thời đại của bọn hắn, nói riêng về thiên phú tu luyện, thiên phú chiến lực mà nói, cũng không phải là không có người vượt qua bọn hắn.

Kết quả, đều là kết thúc giống như pháo hoa.

Nhân tộc chưa bao giờ thiếu thiên kiêu, thiếu ở đây chính là chí cường giả có thể bảo vệ thiên kiêu hậu bối phát triển.

Sở đã từng che chở bao nhiêu thiên kiêu hậu bối Nhân tộc?

Rốt cuộc lại có mấy người có thể trưởng thành?

Chính thức có thể trưởng thành, đều là đại khí vận giả, thậm chí là khí vận Nhân tộc tập trung vào một người, mới có thể tránh khỏi chết non.

Cũng bởi vì như thế, mỗi một thời đại khi đại khí vận giả trưởng thành, tất nhiên Nhân tộc sẽ tiến vào một thời kì khốn khổ, cho đến khi đại khí vận giả tiếp theo trưởng thành.

Trải qua nhiều lần như thế.

Mãi cho đến thế hệ của Dương sau này.

Từ đó về sau, Đại Đạo Cửu Vực phát sinh biến cố.

Nhân tộc đã không còn đối thủ cường tộc cạnh tranh, mới dần dần quật khởi, tiếp theo trở thành chủng tộc bá chủ ngày hôm nay.

Trên đường Nhân tộc tiến tới, phải trải qua biết bao gian nan khổ cực?

Sở yên lặng quan sát trận chiến.

Hắn không chỉ tự hỏi một lần, nếu như mình có được thực lực như tam tổ Tiên Thần Ma, thì Nhân tộc há có thể khó khăn như vậy?

Tất nhiên thiên kiêu xuất hiện lớp lớp, đàn áp thiên kiêu các tộc khác.

Cường giả các tộc Cửu Vực, trong lòng đều có chút kiêng kị.

Đối với tình cảnh lúc trước chèn ép Nhân tộc, bọn hắn cảm thấy rất là sáng suốt.

Nếu không, làm sao bọn hắn có tiếng nói ở Cửu Vực?

Sau khi Đại Đạo phát sinh biến cố, tất cả cường tộc đều bị ép rời khỏi Cửu Vực.

Nhưng mà, vẫn để lại một ít nội tình.

Ví dụ như một ít chủng tộc như Ma tộc, Yêu tộc.

Khi đó Nhân tộc vẫn còn yếu ớt, so ra vẫn kém xa những cường tộc này.

Vẫn thực hiện sách lược chèn ép Nhân tộc.

Nhưng mà, đến hôm nay, Nhân tộc lại trở thành bá chủ Cửu Vực.

Chỉ cần hơi giảm bớt chèn ép Nhân tộc, về sau Nhân tộc liền thừa dịp quật khởi.

Một ít cường tộc lưu lại Cửu Vực, cuối cùng đều diệt vong.

Hiện giờ, trong Nhân tộc có mấy vị thiên kiêu giống như Đinh Việt?

Tương lai sau này trong Hỗn Độn, nếu Nhân tộc không bị áp chế, tất nhiên sẽ trở thành đại tộc đứng đầu.

Không ít người đều âm thầm nhìn về phía Ma tổ.

Lúc trước, phe chèn ép Nhân tộc tàn nhẫn nhất, cũng là tích cực nhất, chính là Ma tộc.

Theo Bạo Ma, Ác Ma chết đi, có thể nói là Ma tộc tổn thương nguyên khí.

Trừ phi Ma tổ đứng ra thống lĩnh các nơi, tiếp tục chèn ép hạn chế Nhân tộc.

Nếu không, các tộc còn lại chưa hẳn có thể làm được gì.

Thần tộc bởi vì nguyên nhân nữ thần Hi, cho nên lập trường đã dao động.

Tiên tộc thì bảo trì trầm mặc.

Long tộc càng không có ý tứ tiếp tục nhằm vào Nhân tộc.

Về phần Yêu tộc, tuy rằng Yêu tôn trở về, chỉ sợ cũng không ý này.

Đương nhiên, nếu như tất cả cường giả Hỗn Độn cảm giác được uy hiếp từ Nhân tộc, chắc chắn sẽ chèn ép Nhân tộc?

Mặc dù như thế, cũng sẽ không giống như các tộc Cửu Vực lúc trước, hình thành liên minh, cùng nhằm vào Nhân tộc.

Sẽ không đồng lòng.

Phân hoá thế lực khắp nơi, đây chính là thế mạnh của Nhân tộc.

Huống hồ, trước mắt Nhân tộc không có xuất hiện chí cường giả.

Mạnh nhất cũng chỉ là Tần mà thôi.

Cũng không có đủ uy hiếp.

Hỗn Độn to lớn, hoàn toàn có thể chứa chấp Nhân tộc phát triển.

Hiện tại Đinh Việt bộc lộ thiên phú yêu nghiệt.

Nhưng mà, cuối cùng có thể đột phá Siêu Thoát Thiên Địa hay không, vẫn là một ẩn số.

Cho dù hắn có đột phá Siêu Thoát Thiên Địa, thì thế nào?

Không đi đến cực hạn, cũng cuối sẽ không thể đặt chân vào hàng ngũ chí cường trong Hỗn Độn.

Từ trước tới nay, Nhân tộc vẫn không cách nào tiến vào hàng ngũ chí cường.

Cũng không thể phủ nhận một chuyện, đó là Nhân tộc đã đã vượt qua phần lớn cường tộc tại Cửu Vực.

Trên chiến đài Thiên Đạo.

Đọ sức vẫn đang tiếp tục.

Đinh Việt không ngừng biến hóa công kích, uy lực cũng càng ngày càng mạnh, kiếm ý tung hoành, thực lực liên tục được kéo lên.

Thanh Hồng Cổ Thần vẫn bình thản, dùng phương thức công kích cùng loại để đáp trả.

Hơn nữa hắn còn mở miệng đả kích Đinh Việt.

"Tiểu tử Nhân tộc, ngươi phải biết bên ngoài thiên địa chính là Hỗn Độn vô tận, ở đây không thiếu thiên kiêu".

"Ngươi đang ở trong thiên địa, có lẽ cũng là thiên kiêu yêu nghiệt, nhưng đặt ở trong Hỗn Độn, cũng có thể xem như tư chất trung thượng mà thôi".

"Cổ Thần chúng ta, chính là đứng ở tầng cao nhất trong Hỗn Độn, là người mà ngươi có thể ngông cuồng được sao?".

Trước sau Thanh Hồng Cổ Thần vẫn rất nhẹ nhàng, ứng phó không tốn sức chút nào.

"Nhân tộc các ngươi ở trong Hỗn Độn, cũng không được tính là gì, ngươi nên bớt ngông cuồng, chớ tự cao tự đại, cho dù ngươi là tuyệt thế thiên kiêu của Nhân tộc, thậm chí thiên kiêu mạnh nhất thiên địa".

"Phóng tầm mắt khắp Hỗn Độn, cũng chỉ là hạt bụi nhỏ bé mà thôi".

"Đợi khi nào ngươi đột phá Siêu Thoát Thiên Địa, mới có thể xem như đủ tư cách, nhìn thấy phong thái cường giả trong Hỗn Độn".

"Hiện giờ, kỳ thật ngươi không khác gì con sâu cái kiến".

"Phân thân của ta có thực lực yếu hơn ngươi, nhưng muốn đối phó ngươi thì rất dễ dàng, còn muốn giết ngươi, cũng chẳng khó gì".

Thanh Hồng Cổ Thần tâm tình thoải mái, không ngừng lải nhải đả kích Đinh Việt.

Một bên thì đối phó qua loa.

Hắn muốn dùng thủ đoạn này, đả kích Đinh Việt sụp đổ.

Cho nên không có áp dụng phương thức mạnh mẽ chiến thắng.

Kéo suy sụp một vị thiên kiêu, sẽ như thế nào?

Đả kích đạo tâm một vị thiên kiêu, lại sẽ thế nào?

Chương 1001. Thanh Hồng Cổ Thần (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Dám lợi dụng bọn hắn ma luyện thiên kiêu, thì phải chuẩn bị tốt thiên kiêu sẽ bị đả kích khiến đạo tâm bất ổn.

Về phần Đinh Việt đang lợi dụng hắn để tôi luyện kiếm đạo bản thân, đề thăng cảm ngộ kiếm đạo, hắn chẳng thèm để ý chút nào.

Cảm ngộ càng sâu, càng không ngừng gia tăng kiếm đạo bản thân, thì mới có thể cảm nhận càng rõ rệt chênh lệch giữa hai bên.

Lại càng dễ khiến bản thân sinh ra hoài nghi, khiến đạo tâm bất ổn.

Đinh Việt không ngừng công kích, biến hóa kiếm đạo, cũng đang thay đổi thủ đoạn công phạt.

Lực công phạt của kiếm đạo đang không ngừng kéo lên.

Thậm chí hắn còn cảm ngộ ra kiếm đạo chi thuật mới, trực tiếp vận dụng, phá giải thủ đoạn công kích của Thanh Hồng Cổ Thần.

Chiến đấu vẫn tiếp tục.

Thanh Hồng Cổ Thần quyết định tăng thêm áp lực cho Đinh Việt.

Hắn đột nhiên thay đổi phương thức chiến đấu, bắt đầu từng bước ép sát, không ngừng giảm bớt phạm vi công kích của Đinh Việt.

"Không sai, kiếm đạo của ngươi cũng được, chỉ là đối với khả năng vận dụng Đại Đạo chi lực, cuối cùng vẫn kém một ít".

"Ta cho ngươi một điểm áp lực, để xem ngươi có thể đột phá hay không".

"Nếu chưa thể đột phá, thì không xứng gọi là thiên kiêu".

"Bất luận một vị thiên kiêu nào, đều là quật khởi dưới áp lực cực hạn, tiến hành giết ngược".

"Ta đang mong đợi ngươi có thể bộc phát".

Thanh Hồng Cổ Thần không ngừng gây áp lực, thế công chậm rãi tăng lên, gây sức ép lên người Đinh Việt.

Tựa hồ đang sáng tạo cơ hội đột phá giúp hắn.

Kiểm nghiệm hắn có đáng với tên gọi thiên kiêu hay không.

Tần đang đứng bên ngoài lại khẽ nhíu mày.

Nếu là phát triển theo hướng này, một khi Đinh Việt không thể đột phá, mà không ngừng bị áp bách, chỉ sợ sẽ dẫn đến đạo tâm tan tành.

Lòng tin cũng bị dao động.

Thậm chí sinh ra dao động đối với kiếm đạo của mình, có thể sinh ra suy nghĩ giục bỏ kiếm đạo, tu luyện pháp môn khác.

Một khi như thế, sẽ trầm luân ở trong đó, khó có thể thoát ra.

Trên cơ bản xem như phế nhân.

Không thể nào tiến thêm một bước, thậm chí tu vi thụt lùi.

Vừa hoài nghi sức mạnh của kiếm đạo, lại không có biện pháp tìm ra con đường phát triển.

Tự mình chối bỏ.

Như thế nào tiếp tục mạnh hơn, như thế nào tiếp tục khai đạo?

Trong lịch sử Hỗn Độn, số lượng thiên kiêu chịu đả kích giống như vậy cũng không ít, rốt cuộc người có thể thoát khỏi khốn cục, đã ít càng thêm ít.

Huống hồ, mặc dù có thể thoát khỏi tâm ma.

Cũng đã lãng phí rất nhiều thời gian.

Sớm bị thiên kiêu thế hệ sau vượt mặt.

Cuối cùng, cũng chỉ có thể trở thành cường giả có chút thực lực mà thôi.

Tần đã từng gặp qua thiên kiêu loại này.

Thậm chí hắn đã từng tự tay đánh tan tín niệm của thiên kiêu loại này.

Khiến cho đối phương trầm luân không tiến bộ.

Ánh mắt nhìn về phía Đinh Việt.

Chỉ thấy Đinh Việt đang không ngừng biến đổi phương pháp kiếm đạo.

Tựa hồ đang muốn tìm ra kiếm đạo chi thuật cường đại, để phá cục diện trước mắt.

Nếu như cuối cùng không thể tìm được, hắn có dao động tín niệm hay không, rơi vào mê mang?

Rơi vào cảnh tự mình hoài nghi.

Cảm giác lúc trước mình đi sai đường rồi?

Tần không khỏi có chút lo lắng.

Bất quá, khi nhìn thấy thần sắc của Đinh Việt, ánh mắt lạnh thấu xương, bộ dáng không dao động chút nào, trong lòng hắn thầm thở dài một hơi.

Thậm chí hắn còn nghĩ đến, một khi Đinh Việt xuất hiện tình huống dao động, mình có nên lập tức ra tay, phán định thắng bại, không để hắn tiếp tục bị đả kích?

Mặc dù như thế, cũng sẽ khiến cho lòng tin của Đinh Việt sinh ra dao động.

Có thể thoát khỏi khốn cục hay không, tất cả đều chỉ nhờ chính hắn, người bên ngoài trợ giúp cũng có hạn.

Thanh Hồng Cổ Thần không ngừng áp sát, một bên cười nhẹ, thậm chí khích lệ Đinh Việt buông bỏ kiếm đạo, hắn sẽ nguyện ý truyền thụ phương pháp Đại Đạo mạnh hơn nữa.

Đã đến giờ phút này, nhìn từ bên ngoài thì Thanh Hồng Cổ Thần rất nhẹ nhõm, kì thực hắn cũng cảm nhận được áp lực.

Đinh Việt tiến bộ đúng là quá nhanh.

"Tiểu tử, lần này ta muốn bức ngươi đến bên trái".

Thanh Hồng Cổ Thần cười ha hả, liên tục công kích, Đại Đạo chi lực bao phủ, tạo thành một đòn công kích cực mạnh.

Quả thật khiến cho Đinh Việt lui đến bên trái.

Thanh Hồng Cổ Thần cười rộ lên.

Đám người đang quan sát trận chiến đều trầm mặc.

Nhóm cường giả Yêu tôn yên lặng theo dõi, động tác này của Thanh Hồng Cổ Thần là đang thăm dò?

Đả kích một vị thiên kiêu, tự hoài nghi bản thân, sẽ dẫn động chuyện gì hay không?

Phải chăng có thể thấy được một ít manh mối?

Bọn hắn đều yên lặng theo dõi.

"Lần này, ta muốn bức ngươi qua bên phải".

Thanh Hồng Cổ Thần lại cười, ép Đinh Việt lui về bên phải.

"Đến, ta bắt ngươi tiến lên".

Buông lỏng thế công, khiến Đinh Việt bước lên vài bước.

"Hiện tại, ta muốn ngươi lui về sau".

Lập tức tăng mạnh thế công, ép Đinh Việt lui trở về sau.

Trên mặt Thanh Hồng Cổ Thần vẫn nở nụ cười, không chút hoang mang, không ngừng đả kích lòng tin của Đinh Việt.

Tiêu Lương thấy cảnh này liền nhíu mày.

"Thực lực chênh lệch quá lớn".

Hồng Nguyên Sơ thở dài nói.

"Vị kia cũng quá âm hiểm".

Côn Hà hừ lạnh một tiếng.

"Hắn là muốn đả kích đạo tâm mọi người, khiến cho bản thân sinh ra hoài nghi".

Hắc Nguyệt mở miệng, sau đó nhìn về phía đám người Hồng Nguyên Sơ, lại nói: "Chư vị cần phải bảo vệ đạo tâm kiên định, nếu tự nhận gặp phải loại tình huống này, sinh ra dao động tín niệm, dao động đạo tâm, thì đừng nên tham gia vào".

Chương 1002. Hám Tinh Cổ Thần (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Đám người Hồng Nguyên Sơ thầm rùng mình.

Một khi tín niệm bị dao động, cùng với đạo tâm bị hỗn loạn.

Làm thế nào tiếp tục cảm ngộ Đại Đạo?

Làm thế nào tiếp tục khai đạo?

"Đạo tâm Hồng mỗ rất kiên định, cũng không cần sợ".

Hồng Nguyên Sơ rất có lòng tin.

Chẳng qua là lo lắng cho Đinh Việt, bèn nói: "Đinh đạo hữu, sẽ xảy ra vấn đề hay không".

"Yên tâm đi, không thành vấn đề".

Vương Lạc khẽ cười một tiếng nói.

"Vị kia đang đùa với lửa, hắn cũng nín nhịn hết nổi, rất nhanh sẽ phân ra thắng bại".

Tiêu Lương cũng vui vẻ.

Hắn so tài cùng với Đinh Việt nhiều nhất, tự nhiên sẽ hiểu được tâm tư của Đinh Việt.

Nhìn thì giống như Đinh Việt bị Thanh Hồng Cổ Thần áp chế phải làm theo lời hắn, kì thực tại sao không phải là Đinh Việt cố ý làm vậy?

Cố ý bày ra yếu đuối trước mặt kẻ địch.

Nhân dịp đối phương không phòng bị mà cho một kích trí mạng.

Đến thời cơ thích hợp, Thanh Hồng Cổ Thần xem thường mà lơ là, tất nhiên sẽ ăn phải thiệt thòi.

"Tiểu tử, có phải đang muốn tiếp cận ta...?".

Thanh Hồng Cổ Thần cười ha hả mà nhìn Đinh Việt, không ngừng bạo phát, đang muốn tiến tới gần.

"Ta sẽ đáp ứng mong muốn của ngươi thế nào?".

"Đến, ta cho ngươi tới gần một chút".

Lập tức buông lỏng thế công, mặc cho Đinh Việt tiến tới ngày càng gần.

Kế tiếp lại bắt đầu bộc phát: "Chú ý, ta muốn bức ngươi thối lui".

Ầm ầm!

Thế công liền tăng mạnh, khiến cho Đinh Việt liên tiếp lui về sau.

"Lại đến, lần này ta sẽ cho ngươi cơ hội tiếp cận ta".

Đinh Việt lại tiếp cận hắn.

"Chú ý, ta...".

Thanh Hồng Cổ Thần cười ha hả, đang muốn tiếp tục bức Đinh Việt thối lui, đúng ngay lúc này, Đinh Việt đâm ra một kiếm.

Cùng với công kích trước đó không giống.

Thanh Hồng Cổ Thần vốn không thèm để ý.

Nhưng mà, trong nháy mắt này, trong lòng hắn sinh ra cảm giác cực kỳ nguy hiểm.

Còn không đợi hắn kịp ứng đối, trên ngực hắn đã xuất hiện một đạo kiếm quang.

Một đạo công kích này, vậy mà bỏ qua thời gian cùng không gian, ngay lập tức liền xuất hiện ở trên ngực hắn, không một tiếng động.

Vô Giới Phá Diệt Kiếm!

Ánh mắt Đinh Việt lạnh lẽo, lão quái vật ngươi đang trêu đùa ai vậy?

Cho ngươi biết thế nào là hung ác!

Thực cho rằng Đinh Việt ta, là một người dễ bắt nạt?

Là một người yếu đuối?

Dám đả kích tín niệm của ta? Đả kích đạo tâm của ta?

Nghĩ gì thế.

Đinh Việt ta tu luyện vô thượng kiếm đạo.

Đã đột phá kiếm đạo tam quan.

Đạt đến cảnh giới trong lòng không nữ nhân, rút kiếm có thể đồ thần.

Hôm nay liền giết Cổ Thần như ngươi!

Biến cố này quá đột ngột.

Nguy cơ buông xuống cũng quá nhanh.

Huống chi, Vô Giới Phá Diệt Kiếm đã tới trước mặt.

Hoàn toàn bỏ qua khoảng cách không gian cùng thời gian.

Thanh Hồng Cổ Thần lại chủ quan khinh thường.

Đã buông lỏng phòng ngự.

Mặc dù kinh nghiệm chiến đấu của hắn nhiều vô số, trải qua sinh tồn không biết bao nhiêu năm.

Kinh nghiệm đối địch vô cùng phong phú.

Vô số lần lật ngược tình thế trong nguy cấp.

Nhưng mà lúc này, khi đối mặt với công kích của Vô Giới Phá Diệt Kiếm, đã không kịp làm ra ứng đối.

Chỉ kịp ngưng tụ Đại Đạo chi lực ở trước ngực hòng ngăn cản.

Trong lúc vội vàng, há có thể chống đỡ được?

Phốc!

Một kiếm xuyên tim.

Xoát xoát!

Tiếp theo chính là hai kiếm, đột ngột xuất hiện ở trước đầu hắn.

Phốc phốc!

Trong nháy mắt, phân thân của Thanh Hồng Cổ Thần đã bị trọng thương, trở nên hư ảo.

Sắc mặt hắn lộ vẻ khó tin.

Vậy mà mình bị đánh bại?

Cuối cùng mình lại trở thành thằng hề nhảy nhót?

Thần sắc Thanh Hồng Cổ Thần khó coi đến cực điểm.

Vô cùng nhục nhã...!

Cho dù chỉ là một cỗ phân thân, nhưng mà bị một hậu bối lừa bịp đánh bại, quá mất mặt rồi...

Hành vi trêu đùa đối phương lúc trước, bây giờ nghĩ lại, giống như một tên hề, cuối cùng người bị bỡn cợt chính là mình!

Trận đấu chuyển biến quá nhanh.

Một đám cường giả đứng xem đều phải sửng sốt.

Vốn tưởng rằng Thanh Hồng Cổ Thần có thể dễ dàng ứng phó đối phương, không ngừng đả kích vị thiên kiêu này.

Cuối cùng khiến cho đạo tâm đối phương dao động, sụp đổ tín niệm.

Kết quả, không ngờ chính là Thanh Hồng Cổ Thần bị đánh bại.

Hành vi lúc trước của hắn, biến thành một tên hề nhảy nhót.

"Thú vị...".

Yêu tôn khẽ cười nói.

Vị này thiên kiêu Nhân tộc, tựa hồ có vài phần âm hiểm

Không ngờ đã lừa gạt được Thanh Hồng Cổ Thần.

Ầm!

Phân thân của Thanh Hồng Cổ Thần trên chiến đài đột nhiên nổ tung.

Một đám cường giả lại sững sờ thêm lần nữa.

Sau khi Đinh Việt đánh phân thân trọng thương, cũng không có ra tay tiếp.

Tại sao phân thân lại nổ tung biến mất?

Thanh Hồng Cổ Thần quá tức giận, trực tiếp tự bạo phân thân, không thu trở về?

Tất cả mọi người đều liếc nhìn chỗ vòng sáng Thanh Hồng Cổ Thần.

Nhưng lại không thấy đối phương có bất kỳ thái độ gì.

Nhưng mà mấy vị chí cường giả này lại không biết, hiện tại sắc mặt Thanh Hồng Cổ Thần cực kỳ ngưng trọng.

Phân thân bị thua cũng không có gì.

Mấu chốt là sau khi phân thân thất bại, thì khí vận Cổ Thần Hỗn Độn ở trên phân thân cũng biến mất theo.

Lại bị Thiên Đạo hấp thu!

Thắng có thể đạt được khí vận Thiên Đạo, thua thì tất cả mọi thứ của phân thân, kể cả một phần khí vận Cổ Thần Hỗn Độn, cũng sẽ bị Thiên Đạo thu lấy.

Chuyện này không hề tầm thường.

Nếu như đạt được khí vận Thiên Đạo, sẽ như thế nào?

Có tồn tại vấn đề gì hay không?

Sắc mặt Thanh Hồng Cổ Thần ngưng trọng, không có tách ra thêm phân thân đi báo thù.

Mà là mở miệng nói: "Ta khinh thường, thua một chiêu, ai trong các vị đạo hữu lại đi chiếu cố thiên kiêu Thiên Đạo?".

Chương 1003. Hám Tinh Cổ Thần (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Đã có Thanh Hồng Cổ Thần làm gương, những người tiếp theo sẽ không bất cẩn như vậy.

Sau khi Đinh Việt chiến thắng, cũng rời khỏi chiến đài Thiên Đạo.

Trở về bên trong Thiên Đạo, hắn phải chậm rãi tiêu hóa kinh nghiệm cùng tâm đắc của trận chiến này.

"Đệ tử Đinh Việt của ký chủ, đánh bại phân thân Cổ Thần Hỗn Độn, ban thưởng trăm năm tu vi Chí Thượng".

Sau khi Đinh Việt đánh bại phân thân Thanh Hồng Cổ Thần.

Kích hoạt phần thưởng của hệ thống.

Sở Huyền liền mừng rỡ, đúng là niềm vui ngoài ý muốn...

Lần này chỉ là tâm huyết dâng trào, mượn nhờ một đám Cổ Thần rèn luyện đệ tử, không ngờ lại có thu hoạch bất ngờ.

Tu vi trăm năm Chí Thượng, cũng không ít.

Ít nhất có thể tăng cường thực lực bản thân.

Sau khi nhận lấy phần thưởng, pháp tắc chí thượng bên trong Tam Thiên Hỗn Độn Khí lại phát triển thêm một đoạn.

Sở Huyền cảm nhận được thực lực bản thân tăng trưởng rõ rệt.

Trừ lần đó ra, sau khi đánh bại phân thân của Cổ Thần Hỗn Độn, thì mọi thứ trong phân thân đều bị Thiên Đạo hấp thu, kể cả một phần khí vận Hỗn Độn.

Khiến cho Thiên Đạo tăng vọt, pháp tắc có thêm biến hóa, thậm chí còn diễn sinh ra pháp tắc khác.

Pháp tắc Thiên Đạo cũng thẩm thấu nhiều hơn vào pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn.

Nếu là thu hoạch khí vận Cổ Thần Hỗn Độn đủ nhiều, tất nhiên Thiên Đạo sẽ sinh ra pháp tắc thuộc về Cổ Thần Hỗn Độn.

Có nghĩa Thiên Đạo cũng có thể sinh ra Cổ Thần Hỗn Độn.

Đây chính là một bước tăng trưởng rất lớn.

Một khi Thiên Đạo có đủ điều kiện sinh ra Cổ Thần Hỗn Độn, cũng có nghĩa là, khoảng cách Thiên Đạo dung nhập vào pháp tắc chí thượng không còn xa.

Đinh Việt vừa rời khỏi chiến thai Thiên Đạo.

Người thứ hai lên đài cũng không phải đệ tử Sở Huyền, mà là Hồng Nguyên Sơ.

"Ta tới thử xem, mở mang kiến thức một chút, bị Cổ Thần Hỗn Độn đánh bại cũng rất đáng".

Lúc Hồng Nguyên Sơ đứng bên trên chiến đài Thiên Đạo.

Sắc mặt Sở thoáng ngạc nhiên.

Người này là hậu duệ của Hồng?

Giai đoạn sau của thiên địa Cửu Vực, đây là một trong những thiên kiêu dẫn dắt Nhân tộc quật khởi.

Được xưng là Hồng tổ.

Thực lực của hắn, vậy mà đã đột phá khai đạo vạn dặm?

Từ sau khi Đại Đạo phát sinh biến cố, cho dù có người đột phá Khai Đạo Cảnh, thì khai đạo cũng chậm hơn so với trước kia.

Không thể tưởng tượng được, vậy mà Hồng Nguyên Sơ đã đột phá khai đạo vạn dặm.

Tuy rằng so ra vẫn kém hơn gã yêu nghiệt Đinh Việt.

Trong mắt những cường giả như bọn hắn, cũng không thể gọi là thiên kiêu.

Dù sao tuổi tác của Hồng Nguyên Sơ không còn nhỏ nữa.

Cân nhắc đến biến cố Đại Đạo, kỳ thật người có thực lực thế này, thì thiên phú cũng không kém.

Nếu như thiên phú kém, cũng không thể nào đột phá đến Khai Đạo Cảnh.

"Vãn bối là Hồng Nguyên Sơ, không biết vị tiền bối nào muốn chỉ giáo?".

Hồng Nguyên Sơ?

Một ít cường giả các tộc Cửu Vực, cũng không xa lạ gì đối với kẻ này.

Nhân vật dẫn dắt Nhân tộc quật khởi.

Nếu không phải Đại Đạo phát sinh biến cố, hắn rất có khả năng, sẽ trở thành Đệ Thập Nhất tổ Nhân tộc.

Một vòng sáng ngưng tụ.

Bên trong đi ra một vị Cổ Thần, hai tròng mắt như hai ngôi sao lớn, phát ra ánh sáng rực rỡ.

Hám Tinh Cổ Thần.

Thực lực phân thân ngang với Hồng Nguyên Sơ.

Không nói hai lời, Hám Tinh Cổ Thần trực tiếp hạ xuống chiến đài Thiên Đạo.

"Tiểu bối, ngươi ra tay đi".

Thân là tiền bối, lại là Cổ Thần Hỗn Độn, hắn muốn giữ lại một chút phong độ.

"Vãn bối sẽ không khách khí".

Hồng Nguyên Sơ hít sâu một hơi, trên đỉnh đầu hắn xuất hiện một ánh hào quang, vang lên âm thanh của Đại Đạo.

Một tay cầm đao, một tay cầm kiếm, ánh sáng chói mắt lập loè.

Oanh!

Ánh sáng nở rộ, tay cầm đao như muốn bổ đôi bầu trời, tay còn lại hoá thành kiếm hải cuồn cuộn.

Hồng Nguyên Sơ có thể dẫn dắt Nhân tộc quật khởi.

Được gọi là Hồng tổ.

Thời đại sau này của Cửu Vực, có thể áp chế đám Khai Đạo giả như Ma Đồ, tự nhiên là có chỗ hơn người.

Một thân chiến lực không hề yếu kém.

Chẳng qua là đối thủ của hắn, là Cổ Thần Hỗn Độn.

Mặc dù chỉ là một cỗ phân thân có thực lực tương đương, nhưng mà không phải loại Khai Đạo giả thông thường có thể so sánh.

Một khoả đại tinh chắn ngang trời.

Khoả đại tinh này giống như được ngưng tụ từ Đại Đạo, phóng ra vô số tia lực lượng Đại Đạo, hóa thành đủ loại công kích.

Công kích như cuồng phong bạo vũ, không ngừng trút xuống.

Thế công của Hồng Nguyên Sơ liền bị đánh tan.

Hồng Nguyên Sơ cũng không hoảng sợ, lập tức hợp nhất đao kiếm, trong nháy mắt giống như hóa thân của Đại Đạo, phát ra một tia sáng chói mắt, giống như tử quang lúc thiên địa sơ khai.

Đây là lúc pháp tắc chí thượng hiện ra, hắn có chút cảm ngộ, sau đó sáng tạo ra một môn bí kỹ Đại Đạo.

Cũng là lần đầu hắn thi triển.

Đám người Ma Đồ đang quan sát cuộc chiến, sắc mặt cũng thoáng ngưng trọng.

Nhất là Ma Đồ.

Hắn cũng được xem như là đối thủ cũ của Hồng Nguyên Sơ.

Lúc còn Ma tộc, cũng đại chiến cùng Hồng Nguyên Sơ không ít lần.

Kết quả sau cùng, đều là hắn thua một bậc.

Sau khi nhập Phật, lòng tin của hắn tràn đầy, tin chắc rằng có thể áp chế Hồng Nguyên Sơ.

Hôm nay, nhìn thấy Hồng Nguyên Sơ thi triển một chiêu này, niềm tin liền bị dao động.

Chương 1004. Hám Tinh Cổ Thần (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Hám Tinh Cổ Thần khẽ nhíu mày.

"Có chút năng lực".

Đại tinh tan ra, trong chớp mắt hoá thành chín chín tám mươi mốt khối tinh thần, bay xung quanh người hắn.

(đại tinh: ngôi sao lớn; tinh thần: ngôi sao)

Mỗi một khối tinh thần, đều phát ra một tia lực lượng Đại Đạo, hóa thành một đạo công kích.

Mỗi một đạo công kích, cũng không giống nhau.

"Hồng, có người kế tục...".

Sở vui mừng thốt ra.

"Đúng vậy!".

Hạ khẽ gật đầu đồng ý.

Mặc dù kết quả là Hồng Nguyên Sơ thua.

Nhưng chỉ dựa vào một chiêu bí kỹ Đại Đạo này của hắn, cũng đủ để chứng minh, hắn có khả năng đột phá Khai Đạo Giả Thiên Địa.

Về phần có thể Siêu Thoát Thiên Địa hay không, phải dựa vào cơ duyên và tạo hóa của hắn.

Khai Đạo Giả Thiên Địa ở trong Hỗn Độn, cũng không phải kẻ yếu.

Cũng được xem là cường giả một phương.

Hồng, cũng là Khai Đạo Giả Thiên Địa.

Ầm ầm!

Không có gì bất ngờ, Hám Tinh Cổ Thần không có chủ quan khinh thường, đã lấy được thắng lợi.

Hồng Nguyên Sơ phun máu lui về phía sau.

Công kích còn lại của Hám Tinh Cổ Thần, đều bị Thiên Đạo hóa giải.

"Ta thua rồi, đa tạ tiền bối chỉ giáo".

Hồng Nguyên Sơ ôm quyền nói.

Ngược lại Hám Tinh Cổ Thần có chút hảo cảm đối với hắn.

Dù sao, người có lễ phép đều dễ gây thiện cảm.

Không giống với gia hoả Đinh Việt kia, vừa mở miệng là muốn đồ thần, cuồng vọng đến cực điểm.

"Dựa vào tư chất của người, đột phá Khai Đạo Giả Thiên Địa cũng không vấn đề gì, có thể Siêu Thoát Thiên Địa hay không, thì phải dựa vào cơ duyên".

Hồng Nguyên Sơ chắp tay rời khỏi chiến đài.

Khai Đạo Giả Thiên Địa? Khoảng cách hắn quá xa vời.

Ngay cả Khai Đạo Cửu Cực cũng chưa đến.

Theo Hám Tinh Cổ Thần chiến thắng, hắn liền cảm thấy, một đạo khí vận chui vào phân thân của mình.

Trong thoáng chốc, dường như hắn thấy được pháp tắc chí thượng.

Chỉ là có chút mơ hồ, cảm nhận không quá rõ ràng.

Không lẽ do khí vận Thiên Đạo chưa đủ?

Hám Tinh Cổ Thần không có rời khỏi chiến thai Thiên Đạo.

"Còn có ai muốn đọ sức?".

Côn Hà bước ra khỏi hàng.

Thực lực của hắn yếu hơn Hồng Nguyên Sơ, thậm chí còn yếu hơn phân thân Hám Tinh Cổ Thần.

Hám Tinh Cổ Thần thấy vậy, trực tiếp phong ấn một phần tu vi, hạ thấp cảnh giới ngang bằng Côn Hà.

Chiến đấu một hồi, rất nhanh Côn Hà liền thất bại.

Thực lực của hắn xem như Khai Đạo giả thông thường, lại không có chỗ gì hơn người.

Sau khi chiến thắng Côn Hà, Hám Tinh Cổ Thần lại đạt được một chút khí vận Thiên Đạo.

Chẳng qua là, còn ít hơn so với chiến thắng Hồng Nguyên Sơ.

Hắn lại thấy được lờ mờ pháp tắc chí thượng, nhưng quá mơ hồ, chưa được rõ ràng.

Tiếp tục!

Người tiếp theo là Băng Lạc Tinh.

Rốt cục không phải Khai Đạo giả Nhân tộc.

Thực lực của Băng Lạc Tinh gần sát với Hồng Nguyên Sơ.

Sau cùng cũng thất bại.

Sau khi đánh bại ba vị Đạo Khai Đạo, Hám Tinh Cổ Thần không có tiếp tục.

Mà là quay về chỗ bản tôn.

Hắn muốn kiểm tra một chút, xem khí vận Thiên Đạo có chỗ gì đặc thù.

Vậy mà thời điểm hắn đạt được khí vận Thiên Đạo, có thể nhìn thấy lờ mờ pháp tắc chí thượng.

Tựa hồ khí vận Thiên Đạo càng dày, thì càng dễ nhìn thấy pháp tắc chí thượng?

"Hám Tinh, có chỗ gì đặc thù?".

Thanh Hồng Cổ Thần mở miệng hỏi.

Phân thân của Hám Tinh Cổ Thần, tựa hồ không có gì thay đổi.

Hắn không phát hiện ra, sau khi đạt được khí vận Thiên Đạo, có điểm gì khác thường.

Tất nhiên Hám Tinh Cổ Thần sẽ không trả lời thật lòng.

Hắn lắc đầu nói: "Tạm thời chưa thấy điểm gì đặc thù".

Phân thân tiến vào vòng sáng, trở lại chỗ bản tôn.

Hắn cũng không để phân thân dung nhập vào bản tôn, sợ xảy ra vấn đề.

Bản tôn liên tục dò xét phân thân, đang muốn phân tích chỗ dị thường của khí vận Thiên Đạo, vì sao có thể nhìn thấy pháp tắc chí thượng.

Trong quá trình dò xét.

Bản tôn của Hám Tinh Cổ Thần có cảm giác lờ mờ, tựa hồ thấy được một đầu pháp tắc chí thượng, lúc ẩn lúc hiện.

Khí vận Thiên Đạo có thể liên thông với pháp tắc chí thượng?

Bởi vì khí vận Thiên Đạo quá ít, cho nên không thể thấy rõ ràng.

Giờ khắc này, sắc mặt hắn liền biến đổi.

Phải giành được khí vận Thiên Đạo nhiều hơn nữa!

Thậm chí trong lòng hắn sinh ra ý niệm, trực tiếp thôn phệ khí vận Thiên Đạo.

Nhưng mà hắn chợt giục bỏ ý định này đi.

Rõ ràng Thiên Đạo không hề tầm thường, nếu như trực tiếp thôn phệ, bất luận có thể thành công hay không, tất nhiên sẽ gặp phải một ít kiếp nạn không xác định.

Ví dụ như, hiện ra pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn, đại kiếp lâm đầu.

Nếu như khí vận Thiên Đạo tương thông cùng pháp tắc chí thượng, thì thôn phệ khí vận Thiên Đạo, tất nhiên sẽ xúc phạm pháp tắc chí thượng, đưa tới đại kiếp nạn.

Chỉ có dựa theo quy tắc, mới không dẫn tới đại kiếp!

Chuyện khí vận Thiên Đạo có thể nhìn thấy bóng dáng pháp tắc chí thượng, tự nhiên là thủ đoạn do Sở Huyền làm ra.

Cổ Thần Hỗn Độn rất mạnh.

Nếu muốn bọn hắn dựa theo quy tắc tiến vào, luận bàn rèn luyện cùng đám đệ tử, nhất định phải khiến bọn hắn cam tâm tình nguyện.

Cho bọn hắn nhìn thấy tia hy vọng.

Nếu có hy vọng, thì mới sinh ra động lực.

Sở Huyền đối với loại thủ đoạn thế này, chính là cực kỳ thành thạo.

Lúc trước các tộc bố trí đại trận, ý đồ tiến vào thiên địa, đã bị hắn dùng loại thủ đoạn này bóc lột không ít bảo vật.

Chương 1005. Phật Ma Chi Chiến (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Mỗi lần thu được một chút khí vận Thiên Đạo, sẽ càng nhìn thấy pháp tắc chí thượng rõ ràng hơn.

Làm cho những Cổ Thần này cảm thấy, chỉ cần đạt được khí vận Thiên Đạo đủ nhiều, tất nhiên có thể dò xét pháp tắc chí thượng.

Có thể dò xét đến pháp tắc chí thượng quy tắc, tương đương với hiểu ra con đường Chí Thượng.

Muốn đột phá Chí Thượng Hỗn Độn nào có dễ như vậy.

Huống hồ, con đường Chí Thượng đã bị người động tay động chân.

Nhưng mà, có thể gia tăng cảnh giới lên mức Hỗn Độn Cự Thần, là chuyện có thể làm được.

Khoảng cách Chí Thượng Hỗn Độn, chỉ còn kém nửa bước.

Một khi con đường Chí Thượng được khai thông, thì lúc nào cũng có thể đột phá.

Tuyệt đối là đại cơ duyên, đại tạo hóa.

Tu vi đạt đến cảnh giới như bọn hắn, đã không thể nào tiến thêm.

Chính thức đạt đến cực hạn Siêu Thoát Thiên Địa.

Cũng không phải là người nào cũng có thể, bước thêm nửa bước vào cánh cổng Chí Thượng.

Đạt tới cảnh giới như ba vị Hỗn Độn Cự Thần.

Nên biết rằng, chí cường giả trong cả Hỗn Độn, chỉ có bốn vị Hỗn Độn Cự Thần, Diệt Không Cổ Thần, Trảm Hư Cổ Thần cùng với Yêu tôn là đạt đến một bước này.

Có rất nhiều Cổ Thần Hỗn Độn, thậm chí còn chưa đạt tới cực hạn của cảnh giới Siêu Thoát Thiên Địa.

Có thể thấy được, thực lực đã đến cảnh giới như bọn hắn, phàm là có khả năng tăng thực lực dù chỉ một chút, đều là cơ duyên lớn lao.

Lúc này Ma Đồ ra sân.

Trên đầu trọc bóng loáng, quanh người lượn lờ phật quang.

Mặc áo cà sa, gương mặt hiền hậu, lại không thiếu vẻ uy nghiêm.

Đứng ở trên chiến đài Thiên Đạo, hai tay chắp trước ngực.

"A Di Đà Phật, lão nạp là Ma Đồ La Hán ở Phật Môn".

Lời vừa nói ra, sắc mặt cường giả Ma tộc đều tái xanh.

Nếu là người của Ma tộc, thì cái tên Ma Đồ này rất bình thường.

Không phải người của Ma tộc, gọi Ma Đồ là có ý gì?

Muốn đồ Ma?

Phệ Ma đã trở về.

Sau khi Ma Tổ tới nơi, hắn liền quay trở về.

Nhưng không có kiêu ngạo, cũng không có ý định cầu Ma Tổ ra tay báo thù.

Ma Tổ tự có chừng mực.

Sư tôn của mình, càng ngày càng tiếp cận vô tình lãnh huyết.

Cũng không thể nói là vô tình, chẳng qua là một loại trạng thái của Ma, không thể miêu tả bằng lời.

Ma Đồ vừa xuất hiện, một đám cường giả đều nhíu mày.

Đây là loại đạo gì?

Thiên địa Cửu Vực, từ khi nào xuất hiện loại đạo này?

Hơn nữa, tựa hồ còn có tính khắc chế Ma tộc, khắc chế tà uế.

Là thiên địa Thần Châu xuất hiện, tạo ra thêm một đạo khác?

Phật?

Chưa từng nghe nói...

Một đám Cổ Thần Hỗn Độn, đều lâm vào trầm tư.

Trong Hỗn Độn chưa từng có phật.

Hiển nhiên, đây là đạo vừa sinh ra không lâu.

Có lẽ là sinh ra trong thiên địa Thần Châu.

Lần này thiên địa Thần Châu thay thế Cửu Vực, đồng thời Thiên Đạo cũng thay thế Đại Đạo Cửu Vực, quả nhiên không hề tầm thường.

Xuất hiện một vài điểm đặc biệt.

Phật, chính là thứ nhất.

Hai tròng mắt Ma Đồ lập loè kim quang, tức thì gương mặt hiền lành trở nên uy nghiêm.

"Lão nạp từng là Ma tộc tạp huyết, hiện giờ đã quy y ngã phật, nghe nói Ma tổ trở về, lão nạp bất tài, mong muốn thỉnh giáo Ma tổ một ít".

Lời vừa nói ra.

Sắc mặt Phệ Ma liền tái nhợt.

Phản nghịch Ma tộc?

Đáng chết...!

Ma tổ cũng hơi nhướng mày.

Từng là thành viên của Ma tộc, hôm nay quy y phật.

Tựa hồ có ý muốn đối nghịch với Ma tộc...

"Phật? tuy đạo này có điểm bất phàm, nếu không có chí cường giả trấn thủ, không đáng xem trọng".

Ma Tổ lạnh lùng thốt ra.

Hắn không có dùng phân thân giáo huấn Ma Đồ.

Mà là nhìn về phía Phệ Ma bên cạnh, ra lệnh: "Ngươi đi dạy bảo hắn".

"Dạ, thưa sư tôn!".

Phệ Ma hít sâu một hơi.

Ánh mắt của hắn nhìn về phía Ma Đồ, tràn ngập lửa giận.

Phản nghịch! Tạp huyết phản nghịch!

Đương nhiên, bây giờ đã không phải là Ma tộc.

Nên gọi là La Hán phật môn.

Một đạo phân thân tiến vào chiến đài Thiên Đạo.

Thực lực ngang với Ma Đồ.

Nhưng mà Ma Đồ có chút thất vọng, vậy mà Ma tổ không đích thân ra tay.

Chỉ trách mình vẫn quá yếu, hắn lại nhìn về phía Phệ Ma.

"Thí chủ là vị Ma tộc nào?".

Phệ ma hừ lạnh một tiếng, nói: "Thân truyền Ma Tổ, Phệ Ma!".

Hai mắt Ma Đồ liền sáng ngời.

Tuy rằng Ma tổ không đích thân ra tay.

Nhưng thân truyền của hắn ra tay, xem như cũng được đi.

Ở trong Ma tộc, cũng là nhân vật cấp lão tổ.

Áo cà sa trên người hắn khẽ rung, trong tay xuất hiện một thanh giới đao.

Trên đầu trọc lóc phát ra phật quang.

Đột nhiên hét lớn một tiếng: "Oanh, thằng nhãi con, còn không mau phóng hạ đồ đao, quy y ngã phật, rửa sạch tội nghiệt?".

Vừa dứt lời đã bổ xuống một đao.

Một khắc trước thì mặt mũi hiền lành, giống như một trưởng lão hiền hoà.

Ai có thể nghĩ ra, một khắc sau giống như đạo phỉ rống to.

Ngay cả Phệ Ma cũng cảm thấy bất ngờ.

Lúc này đao quang đã tới trước mặt.

"Làm càn!".

Phệ Ma nổi trận lôi đình...

Xung quanh hắn xuất hiện một vòng xoáy đen kịt, phát ra ma khí ngập trời, sau đó bàn tay hắn biến thành khổng lồ, chụp lấy vòng xoáy ném xuống.

Ma Đồ vừa ra tay, đã chiếm lấy tiên cơ, xuất đao liên miên bất tận.

Phật quang sáng chói, lượn lờ phật âm.

Xuy xuy!

Hai cổ lực lượng vừa tiếp xúc.

Lập tức phát ra tiếng xuy xuy, vậy mà ma lực lại bị khắc chế.

Phệ Ma thầm rùng mình.

Phật môn này là thứ gì, vậy mà có tính khắc chế ma lực của hắn.

Chương 1006. Phật Ma Chi Chiến (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Oanh!

Thân thể Phệ Ma biến to ra, hóa thành ma thân khủng bố, đấm ra một quyền.

Ma Đồ không hề yếu thế chút nào.

Quanh cơ thể phát ra phật quang, thân hình liền biến lớn như một toà núi cao.

La Hán Kim Thân!

Ầm ầm!

Hai bên bắt đầu đại chiến, dưới tình huống thực lực tương đương, vậy mà Ma Đồ không có rơi vào thế hạ phong!

Nhờ sự trợ giúp của phật pháp, có tính khắc chế nhất định đối với ma lực.

Một bên phật âm lượn lờ, phật quang cuồn cuộn, một bên ma âm như sấm, ma khí ào ào.

Chiến đấu có chút kịch liệt.

Dù sao Phệ Ma cũng là thân truyền Ma tổ.

Thực lực vô cùng cường đại, cuối cùng Ma Đồ vẫn kém một chút hỏa hầu.

Chưa đủ tích luỹ.

Kinh nghiệm thực chiến cấp độ Khai Đạo giả cũng không đủ.

Mặc dù phật pháp có tính khắc chế đối với Ma Đạo, cũng không chiếm được ưu thế hoàn toàn.

Chiến đấu kéo dài một lúc, kết quả Ma Đồ bị thua.

Trong lòng Phệ Ma nảy sinh ác độc, thậm chí muốn trực tiếp đánh chết Ma Đồ.

Nhưng mà hắn không thể nào làm được.

Đã nhận lấy hạn chế bởi quy tắc Thiên Đạo.

"Quả nhiên tên ma nhóc con này có chút lợi hại, lão nạp trở về tu luyện thêm chút nữa, ngày khác sẽ chiến tiếp!".

Gương mặt Ma Đồ lộ vẻ hài lòng, rời khỏi chiến đài.

Thần sắc Phệ Ma khẽ biến.

Sau khi hắn chiến thắng Ma Đồ, ngay lập tức có một tia khí vận Thiên Đạo nhập vào cơ thể.

Hắn loáng thoáng thấy được một đầu Ma Đạo mênh mông, trong lòng chấn động, sau khi rời khỏi chiến đài, trở lại bên người Ma tổ.

Hắn bình tĩnh truyền âm qua: "Sư tôn, sau khi đệ tử đạt được khí vận Thiên Đạo, liền nhìn thấy được một đầu Ma Đạo vô cùng cường đại".

Đó là Ma Đạo gì? Hắn không biết.

Tự nhiên là Đại Đạo Cửu Vực bao gồm cả Ma Đạo.

Nói không khoa trương chút nào, toàn bộ Đại Đạo trong Hỗn Độn, đều có khuôn bản tại Cửu Vực.

Chính bởi vì như thế, Đại Đạo Cửu Vực mới được xem là Đại Đạo đệ nhất.

Mới đặc thù như thế.

Gánh chịu khí vận Hỗn Độn.

Thiên Đạo kế thừa Đại Đạo, bên trong có Ma Đạo, cũng không kỳ lạ.

Nhưng chuyện Phệ Ma tò mò chính là, Ma Đạo là do sư tôn khai sáng.

Khí vận Thiên Đạo nhập vào cơ thể, lại nhìn thấy Ma Đạo, có quan hệ với sư tôn hay không?

Đó là một đầu Ma Đạo mênh mông bát ngát...

Trong lòng của hắn đầy nghi hoặc, mặc dù chỉ là liếc nhìn vội vàng, không thể thấy rõ ràng, nhưng đầu Ma Đạo kia vô cùng cường đại, tựa hồ bộ dáng còn lớn hơn Thiên Đạo.

Đây là xảy ra chuyện gì?

Hẳn là Ma Đạo của sư tôn, đã mạnh đến mức này?

Trên thực tế cũng không phải như thế.

Phệ Ma biết rõ, tuy là sư tôn vô cùng cường đại, cũng chỉ dừng lại ở Siêu Thoát Thiên Địa cực hạn.

Kỳ thật không thể nào vượt qua Thiên Đạo.

Một đầu Ma Đạo kia, hiển nhiên không quan hệ cùng sư tôn.

Trong lòng của hắn có chút suy đoán mơ hồ, chính bởi vì như thế, mới khiếp sợ không thôi.

Ma tổ nghe vậy, trong lòng cũng khẽ động.

Hắn liền hỏi thăm một chút bộ dáng của Ma Đạo kia.

Phệ Ma miêu tả đơn giản những gì hắn nhìn thấy một lượt.

Ma Tổ thầm chấn động trong lòng.

Hắn hoài nghi, đầu Ma Đạo kia, chính là sau khi đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, mới hiện ra.

Nhưng thật ra là một loại thể hiện của pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn?

Hắn đều muốn tự mình đạt được khí vận Thiên Đạo, nhìn thử xem đầu Ma Đạo này.

Lúc này đến lượt Vương Lạc bước lên chiến đài Thiên Đạo.

"Vãn bối Vương Lạc, vị tiền bối nào đến chỉ giáo?".

Lại là Nhân tộc!

Vị thiên kiêu thứ hai đứng đầu Nhân tộc, cũng chưa đủ trăm tuổi.

Đã khai đạo trên 10 vạn dặm.

Đã có vết xe đổ từ Đinh Việt, cho nên không có người nào khinh thường Vương Lạc.

Hám Tinh Cổ Thần lại ngưng tụ một đạo phân thân, muốn tiến vào chiến đài.

Hắn muốn đạt được càng nhiều khí vận Thiên Đạo!

Đây là ý tưởng của hắn.

"Hám Tinh, ngươi đã ra tay rồi." Một vị Cổ Thần Hỗn Độn vội vàng mở miệng.

Sau đó hắn ngưng tụ ra một đạo phân thân, tiến vào chiến đài Thiên Đạo.

Hành động của Hám Tinh Cổ Thần, khiến cho một đám cường giả phải suy ngẫm.

Tất nhiên hắn đã thu hoạch được gì đó từ khí vận Thiên Đạo.

Nếu không, Hám Tinh Cổ Thần đã xuất thủ một lần, hơn nữa giành được khí vận Thiên Đạo, không có khả năng tiếp tục so tài cùng tiểu bối.

Lần này ra tay, là Viêm Nhật Cổ Thần.

Tóc đỏ thẫm, giống như một mặt trời.

Toàn thân đều là khí tức nóng bức.

Thân hình của hắn, giống như được ngưng tụ từ viêm hỏa.

Sắc mặt Vương Lạc thoáng ngưng trọng, trên người bốc lên hỏa diễm, lửa này có thể luyện hóa vạn vật, khí tức cực nóng, không kém gì Viêm Nhật Cổ Thần.

Viêm Nhật Cổ Thần không khỏi liếc nhìn Vương Lạc vài lần.

Từ trên người Vương Lạc, hắn cảm nhận được khí tức cùng loại với Cổ Thần Hỗn Độn.

Đúng là rất giống.

"Hỗn Độn dung luyện?".

Oanh!

Mặt trời chiếu rọi, viêm hoả lao nhanh, hóa thành sóng lửa cuồn cuộn.

Viêm Nhật Cổ Thần không nói nhảm, trực tiếp ra tay.

Trên tay Vương Lạc xuất hiện một cái đỉnh rất to, bộc phát lực lượng dung luyện vô tận, bắt đầu dung luyện viêm hỏa.

Ầm ầm!

Chiến đấu kéo dài mấy hơi.

Viêm Nhật Cổ Thần đã biến thành một vòng mặt trời, chiếu rọi bốn phương tám hướng.

Viêm hỏa vô tận dâng trào, hóa thành vô số đạo công kích.

Những công kích này, không chỉ là viêm hỏa.

Còn có phong, yên, lôi các loại...(gió, khói, sấm)

Hắn vận dụng lực lượng Đại Đạo, đến một loại trình độ khó mà tin nổi.

Viêm Nhật Cổ Thần vừa sinh ra đã khai mở Viêm Nhật Đại Đạo, thuộc về hỏa chi đạo.

Nhưng mà hắn có thể vận dụng Viêm Nhật Đại Đạo vượt ra khỏi phạm trù hoả.

Đây chính là người xuất sắc trong đám cường giả Siêu Thoát Thiên Địa cực hạn.

Thực lực Viêm Nhật Cổ Thần, đặt trong đám Cổ Thần Hỗn Độn, cũng là tồn tại đứng đầu.

Chương 1007. Phật Ma Chi Chiến (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Trong nháy mắt, Vương Lạc biến thành một cái lò nung cực lớn.

Phảng phất muốn dung luyện cả mặt trời.

Hai bên giằng co trong chốc lát.

Người đang xem cuộc chiến đều giật mình trước thực lực của Vương Lạc.

Vậy mà hắn có thể dùng hoả chi đạo, chống lại Viêm Nhật Cổ Thần đến lúc này.

Nhất là dong lô chi thuật kia, quả thực rất mạnh.

Dường như có thể dung luyện mọi thứ.

Sở Huyền quan sát hai người chiến đấu, lần này Viêm Nhật Cổ Thần không có chủ quan như Thanh Hồng Cổ Thần.

Vương Lạc không thể thu được thắng lợi.

Người bại là Vương Lạc.

Sở Huyền cũng chẳng cảm thấy bất ngờ, dù sao tích lũy của Vương Lạc cũng kém một ít.

Nhất là thủ đoạn vận dụng Đại Đạo, kém không chỉ một bậc.

Viêm Nhật Cổ Thần chính là cường giả Siêu Thoát Thiên Địa cực hạn, bất luận là kinh nghiệm hay là thủ đoạn vận dụng Đại Đạo, Vương Lạc nào có thể so sánh.

Phân thân của cường giả bực này, cho dù chỉ có thực lực khai đạo 10 vạn dặm.

Nhưng mà, chiến lực chân chính, lại gần như có thể quét ngang, tất cả sinh linh khai đạo 10 vạn dặm.

Căn bản là hai bên không cùng đẳng cấp.

Sở Huyền có chút tiếc nuối.

Vương Lạc không lấy được thắng lợi, thì không thể kích hoạt hệ thống ban thưởng.

Thua một lần cũng không sao.

Đánh thêm mấy lần, tất nhiên có thể đánh bại Cổ Thần Hỗn Độn cùng giai.

Yêu cầu của Sở Huyền không cao.

Đám đệ tử có thể đánh bại, phân thân của Cổ Thần Hỗn Độn cùng cảnh giới, như vậy là đủ rồi.

Chỉ cần có thể làm được một bước này, chắc chắn thực lực của đám đệ tử sẽ đứng đầu trong cùng cảnh giới.

Chiến đấu vượt cấp, cũng không thành vấn đề.

Nên biết rằng, đây chính là phân thân Cổ Thần Hỗn Độn, hơn nữa không phải Cổ Thần Hỗn Độn loại bình thường, là cường giả Siêu Thoát Thiên Địa cực hạn.

Phân thân của cường giả bực này, có đủ khả năng khiêu chiến vượt cấp.

Ví dụ như phân thân của Viêm Nhật Cổ Thần này, cho dù hắn khiêu chiến vượt cấp sinh linh khai đạo 20 vạn dặm, cũng chưa hẳn sẽ thua.

Vương Lạc thua.

Cũng cảm ngộ và đúc kết rất nhiều kinh nghiệm từ trận chiến này.

Hắn tin tưởng, chỉ cần mình tích lũy đủ dày, tổng kết kinh nghiệm trận chiến này, tất nhiên trận sau có thể kháng cự càng lâu.

Bản thân Vương Lạc cũng không phải nổi danh thiện chiến.

Đương nhiên, hắn không phải sở trường thiện chiến nếu so sánh với Đinh Việt cùng Tiêu Lương.

Sau khi Viêm Nhật Cổ Thần đánh bại Vương Lạc, đã lấy được khí vận Thiên Đạo.

Ngay lập tức, tựa hồ hắn thấy được pháp tắc chí thượng.

Một đầu pháp tắc chí thượng nóng bỏng thuộc về hoả thuộc tính.

Mặc dù chỉ là liếc sơ qua, cũng đủ khiến tâm thần hắn chấn động.

Hắn không có đứng tiếp ở chiến đài Thiên Đạo, mà quay trở về chỗ bản tôn.

Cần phải kiểm tra một chút, tác dụng của khí vận Thiên Đạo, với lại bên trong có tồn tại một ít vấn đề chưa biết.

Giờ phút này Viêm Nhật Cổ Thần đã hiểu, tại sao Hám Tinh Cổ Thần lại muốn xuất chiến thêm lần nữa.

Hắn đang muốn thu gom khí vận Thiên Đạo nhiều hơn!

Vương Lạc quay trở về Thiên Đạo, tổng kết thu hoạch lần này.

Tiêu Lương đã gấp đến mức trong người khó chịu.

Trường thương trong tay, chiến ý sôi trào, nhảy lên trên chiến đài.

"Vãn bối Tiêu Lương, vị tiền bối nào mời lên đài chỉ giáo!".

Lại là Nhân tộc!

Sắc mặt đám cường giả vây xem cũng thay đổi.

Tam tổ Tiên Thần Ma đều kinh ngạc.

Không lẽ thời đại hiện nay, chính là thời đại của Nhân tộc?

Yêu nghiệt lần lượt xuất hiện, như nấm mọc sau mưa.

Một đạo bóng người hiện ra, thân hình giống như khô quắc như gỗ.

Tóc thì như cành cây, lao xao, thậm chí còn lộ ra mấy đoá hoa đủ màu.

Thiên Mộc Cổ Thần!

Đây là một gốc thụ tinh duy nhất trong Hỗn Độn, có thể tu luyện tới cảnh giới Siêu Thoát Thiên Địa cực hạn.

Cũng là Cổ Thần loại thụ mộc hiếm thấy trong đám Cổ Thần Hỗn Độn.

Cành lay động, vạn mộc trùng sinh.

Chỉ trong nháy mắt, trên chiến đài Thiên Đạo, chính là cổ thụ che trời vô biên vô tận.

Mỗi lần một gốc cổ mộc, đều ẩn chứa lực lượng cường đại.

Phạm vi cổ mộc không ngừng biến đổi, xoay tròn rồi bao quanh Tiêu Lương.

Cành bay múa, không ngừng mà rút kích mà đến.

Phong hỏa băng tuyết lôi yên, đều xuất hiện bên trên cành cây.

Tiêu Lương cầm trường thương trong tay, chiến ý sôi trào.

Trên người hắn ngưng tụ ra một vị thần tướng.

Xuất thương liên miên bất tận, liên tục phá vỡ từng cây một, đang không ngừng tìm kiếm bản tôn Thiên Mộc Cổ Thần.

Nhưng mà, tất cả cổ mộc đều có bộ dạng giống nhau.

Khí tức giống nhau, thực lực cũng giống nhau.

Ngoại trừ công kích khác nhau, thì những thứ còn lại đều giống y đúc.

Tựa hồ mỗi gốc cổ mộc, đều là bản tôn!

Ở phương diện công kích, thì có lẽ Thiên Mộc Cổ Thần không bằng mấy vị Cổ Thần khác.

Nhưng mà xét về mặt phòng thủ cùng sức sống, thì lại mạnh hơn rất nhiều so với mấy vị Cổ Thần còn lại.

Đây cũng là nguyên nhân vì sao hắn có thể ổn định vòng sáng, thành công chiếm lấy một danh ngạch.

Chương 1008. Tuyết Bạo Cổ Thần (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Tiêu Lương rất thiện chiến.

Lúc so tài cùng Đinh Việt cũng không hề kém cạnh.

Giờ phút này chiến ý sôi trào, gặp phải nghịch cảnh, chiến lực càng bộc phát mạnh mẽ, thực lực được kéo lên liên tục.

Chiến đấu trong nghịch cảnh, thực lực Tiêu Lương phát huy càng ngày càng mạnh, mơ hồ có dấu hiệu đột phá cực hạn.

"Nhân tộc, lại xuất hiện thiên kiêu thiện chiến bực này".

Tiên tổ không nhịn được mà khen một câu.

Tựa hồ người này sinh ra để chiến đấu.

Nhìn thấy Tiêu Lương bộc phát thực lực trong nghịch cảnh, hắn không khỏi nghĩ đến Ma tổ lúc còn trẻ.

Vị này, cũng là người cực kỳ hiếu chiến, hơn nữa rất cuồng vọng bá đạo.

Lúc trước cũng tương tự, không ngừng sát phạt, quật khởi trong nghịch cảnh.

Ngoại trừ cường giả thế hệ như Tiên Thần Ma, kỳ thật mấy người còn lại cũng không biết Ma tổ là một đường giết lên, lấy sát nhập ma.

Một vài chủng tộc tiên thiên sinh linh trong Cửu Vực, ít nhiều đều bị Ma Tổ giết qua.

Hắn là tàn sát chủng tộc tiên thiên sinh linh mà nhập ma.

Cuối cùng bước lên con đường nghịch phạt chúa tể.

Thiên Mộc Cổ Thần cũng thầm giật mình.

Vị tiểu tử Nhân tộc này, phảng phất như trời sinh ra để chiến đấu.

Nắm bắt thời cơ cực kỳ chuẩn xác.

Tích lũy kinh nghiệm chiến đấu cũng rất nhanh.

Trước một khắc vừa lộ ra một tia sơ hở, ngay lập tức sau một khắc hắn ý thức được tồn tại sơ hở, lập tức bù đắp sơ hở.

Đây cũng là một trong những nguyên nhân đánh một hồi lâu, mà Thiên Mộc Cổ Thần vẫn chưa thể thủ thắng.

Oanh!

Thiên Mộc cuồn cuộn, giống như hàng ngàn hàng vạn lôi đình.

Trường thương của Tiêu Lương giống như một con rồng lớn, không ngừng mà oanh kích cự mộc cuồn cuộn.

Thân hình hắn loạng choạng, trên trán túa ra mồ hôi đầm đề.

Áp lực quá lớn.

Cự mộc cuồn cuộn kia, giống như từng tòa núi lớn, không ngừng từng bước ép tới.

Hơn nữa trên cự mộc còn bắn ra đủ loại công kích lôi đình.

Kết quả, Tiêu Lương thất bại.

Sau khi đánh bại Tiêu Lương, Thiên Mộc Cổ Thần thầm chấn động trong lòng, khí vận Thiên Đạo, lại có tính chất đặc thù này?

Chẳng qua là khí vận Thiên Đạo hắn thu được quá ít, cần phải tích lũy nhiều một chút mới được.

Hắn không có rời khỏi chiến đài Thiên Đạo.

"Có vị tuấn kiệt Thiên Đạo nào đến thỉnh giáo?".

Khi biết được khí vận Thiên Đạo bất phàm, hắn cũng trở nên khách khí đối với thiên kiêu trong Thiên Đạo.

Tần Doanh đi ra, trên tay nắm lấy một cây đại kích.

Tần liếc nhìn Tần Doanh, có chút nghi hoặc.

Nữ tử này phong hoa tuyệt đại, có khí thế bá vương.

Rõ ràng là thân nữ nhi, vì sao có cảm giác hắn rất giống nam nhân?

Hơn nữa, tại sao có một loại cảm giác nữ tử này là hậu duệ của mình?

Tựa hồ huyết mạch cũng không phải là hậu duệ của mình.

Nhưng mà bổn nguyên thần hồn, lại có nguồn gốc hậu duệ của mình.

Thật là kỳ lạ.

Hắn cảm thấy Tần Doanh không đúng.

Nói là nữ, đúng là thân nữ nhi.

Hết lần này tới lần khác lại có vài điểm không hài hoà.

Giống như hắn từng là nam tử hán, về sau biến thành thân nữ nhi.

Thực lực Tần Doanh không bằng Tiêu Lương.

Lúc này cảnh giới Thiên Mộc Cổ Thần đã cao hơn hắn.

Khi Tần Doanh xuất hiện.

Cũng không cần Thiên Mộc Cổ Thần tự mình giảm xuống cảnh giới.

Pháp tắc Thiên Đạo liền buông xuống, trực tiếp áp chế tu vi hắn xuống.

Dù sao chỉ là một đạo phân thân, kỳ thật muốn hạ thấp thực lực là chuyện rất đơn giản.

Tần Doanh vác đại kích bước lên chiến đài.

Một đám người đang quan chiến, liếc nhìn Tần có chút nghi hoặc.

Cảm giác hắn không bình thường, không giống thân nữ nhi.

Sở thì híp mắt lại, hắn có cảm giác dường như nữ nhân này là hậu duệ của Lạc?

Nhưng mà, lại không quá đúng.

Dường như bổn nguyên sinh mạng cũng không thuộc về hậu duệ của Lạc.

Quả nhiên là kì quái.

"Trạng thái nữ tử này có chút đặc thù." Tiên tổ kinh ngạc thốt ra.

"Tại sao ta cảm thấy, hắn vốn là một nam nhân?" Thần Tổ kinh ngạc đáp lại.

Tần Doanh hít sâu một hơi, đại kích quét ngang, đứng ngạo nghễ trên chiến đài.

Giờ phút này, kỳ thật hắn cũng rất mâu thuẫn.

Hắn cố tình khôi phục thân nam nhi, chẳng qua là lúc chuyển thế, lại biến thành thân nữ nhi.

Hơn nữa đạo của hắn lại xuất hiện một ít biến hóa.

Hắn có dự cảm, nếu mình bỏ qua thân thể này, chỉ sợ đạo tâm sẽ gặp vấn đề.

Cũng bởi vì như thế, cho nên hắn không có khôi phục thân nam tử.

Xem đây là một loại trạng thái tu luyện.

Trước khi xuất hiện Luân Hồi, hắn dựa vào thủ đoạn đặc thù để chuyển thế, ai ngờ gặp phải tai hại.

Cũng may là vận khí của hắn khá tốt, bổn nguyên thần hồn không mất, chẳng qua là thân thể gặp trục trặc, biến thành thân nữ nhi.

Hơn nữa thai mê vài chục năm, thẳng đến thức tỉnh khôi phục, một ít ấn ký cùng hành vi đều là thân nữ tử, kỳ thật đã in dấu trên người hắn.

Thậm chí Đại Đạo của hắn, đều dính ấn ký trên thân nữ nhi.

Thiên Mộc Cổ Thần liếc nhìn đối phương, trên mặt lộ vẻ nghi hoặc.

"Tại sao ta có cảm giác, ngươi không giống nữ tử bình thường?".

"Ra tay đi".

Tần Doanh chẳng muốn nói nhảm.

Không lẽ muốn ta nói cho ngươi biết, ta từng là đại nam nhân, chuyển thế ngoài ý muốn, biến thành nữ nhân?

Chuyện này, càng ít người biết thì càng tốt.

Gánh không nổi người nọ...

Hắn vung đại kích đánh tới, kỳ thật công kích do Tần Doanh đánh ra, không hợp với thân phận nữ nhân.

Trên tay xách một cây đại kích, khí phách tuyệt luân, vô cùng uy mãnh.

Không giống tuyệt đại giai nhân, lại rất giống tuyệt thế mãnh nam.

Có chỗ tương đồng với công phạt chi thuật của Tần.

Đều là vô cùng uy mãnh, khí phách tuyệt luân.

Chương 1009. Tuyết Bạo Cổ Thần (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Tần có thể xác định, nữ nhân này chính là hậu duệ của mình.

Chỉ là không biết xảy ra chuyện gì, huyết mạch lại thay đổi, nhưng mà bổn nguyên sinh mệnh, bổn nguyên thần hồn lại không thay đổi.

Không lẽ là luân hồi trùng sinh?

Không đúng nha.

Nếu là luân hồi, thì không phải thế này.

Cho dù dựa vào một ít thủ đoạn, bảo lưu lại trí nhớ của kiếp trước.

Thì bổn nguyên sinh mệnh, bổn nguyên thần hồn cũng phải mới hoàn toàn, không phải là bộ dáng lúc trước.

Ngoại trừ ký ức không thay đổi ra, chính là một sinh mạng thể hoàn toàn khác.

Tần có một ít phỏng đoán.

Thiên Mộc Cổ Thần đánh bại Tần Doanh.

Lại thu được một tia khí vận Thiên Đạo nhập vào cơ thể.

Trong một cái chớp mắt, hắn lại cảm ứng được pháp tắc chí thượng.

Tần Doanh đã rời khỏi chiến đài Thiên Đạo.

Như Tiên cũng lên, sau đó đến lượt Ma Trảm.

"Thiên Mộc, ngươi nên rời khỏi".

Có Cổ Thần Hỗn Độn trầm giọng mở miệng nói.

Cho dù là người ngu cũng nhìn ra được, đạt được khí vận Thiên Đạo, có một chút thu hoạch đặc thù.

Nếu không, Thiên Mộc sẽ không tiếp nhận khiêu chiến liên tục, không chịu rời khỏi chiến đài Thiên Đạo.

Thanh Hồng Cổ Thần thầm hối hận.

Là do mình quá khinh địch.

Là người đầu tiên tiếp nhận khiêu chiến, nhưng cũng là Cổ Thần duy nhất bị đánh bại.

Không đạt được khí vận Thiên Đạo thì thôi đi, ngược lại còn mất một phần khí vận Hỗn Độn cũng một cỗ phân thân.

Mặc dù Thiên Mộc Cổ Thần muốn tích lũy thêm khí vận Thiên Đạo, nhưng hắn cũng biết, nên rời khỏi.

Không thể tiếp tục chiếm lấy không buông.

Hắn rời khỏi chiến đài Thiên Đạo, trở lại bên người bản tôn.

Thiên Mộc Cổ Thần bắt đầu kiểm tra cỗ phân thân, nhất là khí vận Thiên Đạo trong đó.

Không có tùy tiện thu hồi phân thân.

Lỡ như khí vận Thiên Đạo có vấn đề thì sao?

Nhìn bề ngoài thì giống như đạt được khí vận Thiên Đạo, có thể nhìn trộm pháp tắc chí thượng.

Nhưng ai có thể cam đoan, trong đó tồn tại toàn bộ chỗ thiếu hụt hay không, thậm chí là cạm bẫy.

Đồ Vương Đạo ra sân.

Hắn vừa ra trận, Cực không nhịn được nhìn thêm vài lần.

Võ giả tu luyện cực đạo, là thứ do hắn tạo ra.

Khác biệt giữa hai người chính là, gã này tu luyện sát chi đạo.

"Ta là Đồ Vương Đạo, vị nào đến chỉ giáo".

Lại là một gã cuồng nhân.

Hơn nữa còn là Nhân tộc.

Tuy rằng người này kém hơn Đinh Việt cùng Vương Lạc.

Nhưng cũng tuyệt đối là nhân vật thiên kiêu cấp một.

Tuổi tác cũng lớn hơn một chút.

Chẳng qua là đạo của hắn, cực kỳ đặc thù.

Vậy mà không thể dò xét toàn bộ.

Sở nhịn không được liếc nhìn Cực.

Hắn đã nhận ra, người kia tu luyện là cực đạo.

Đám cường giả còn lại, thì không có phát hiện ra.

Dù sao, cực đạo là do Cực khai sáng, là phương pháp tu hành đặc biệt của hắn.

Hơn nữa, Cực đã tu luyện đến một cấp độ rất cao.

Hắn không có giống như Đồ Vương Đạo, cực hạn ở bên trong khí tức.

Ngược lại rất là nội liễm. (giỏi ẩn giấu bên trong)

Kỳ thật, đây mới là một loại cực hạn chân chính.

Thăng hoa đến cực hạn, ngược lại từ bộc lộ sắc bén bên ngoài, biến thành tia sáng nội liễm.

Cũng bởi vì như thế, người chưa biết Cực, chưa biết cực đạo, sẽ không phát giác ra được.

Một đám Cổ Thần Hỗn Độn, tự nhiên chưa từng nhìn thấy cực đạo.

Cực đứng ở trước mặt bọn hắn, vẫn chỉ là kẻ yếu.

Một cái vòng sáng ngưng tụ, sau đó nhảy ra một cỗ phân thân.

Cỗ phân thân này vừa ra, khí tức xung quanh lập tức trở nên băng hàn, l tràn ngập trong Hỗn Độn.

Thậm chí lạnh tới mức rơi xuống từng bông hoa tuyết.

Giống như bão tuyết cuốn tới.

Tuyết Bạo Cổ Thần!

Cổ Thần tu luyện băng hàn nhất đạo.

Thân thể màu băng lam, tựa như băng đá cực lạnh, thường xuyên tản mát ra khí tức lạnh giá kinh khủng.

Bông tuyết lượn lờ quanh người hắn.

Đây không phải là bông tuyết, mà là Đại Đạo chi lực biến thành.

Mỗi một đóa bông tuyết, đều có lực lượng băng hàn kinh khủng.

Tuyết Bạo Cổ Thần lập tức buông xuống chiến đài Thiên Đạo.

Ánh mắt Đồ Vương Đạo ngưng tụ, khi Tuyết Bạo Cổ Thần buông xuống, một cỗ lực lượng băng hàn cực độ cũng tràn ngập xung quanh chiến đài.

Trên chiến đài Thiên Đạo, trong nháy mắt nhiệt độ giảm mạnh.

Khí tức băng hàn thế này, khiến cho toàn thân Đồ Vương Đạo phải run rẩy.

Hắn lập tức ngưng tụ Đại Đạo chi lực, loại bỏ khí tức băng hàn ra ngoài.

Đồng thời cũng không ngừng ngưng tụ khí tức sát đạo.

Trong nháy mắt, trên đỉnh đầu Đồ Vương Đạo đã ngưng tụ thành một đoàn sát khí đỏ như máu rất khủng bố, trong tay nắm một thanh huyết sắc đao, lại phối hợp với râu tóc rậm rạp trên đầu, y phục rách rưới, thoạt nhìn rất giống tên điên sát đạo.

"Sát chi đạo?".

Tuyết Bạo Cổ Thần hơi nhíu mày.

Người tu luyện sát chi đạo, cuối cùng đều không có kết cục tốt.

Dù sao, tu luyện một đạo này, thông thường rất dễ mất đi bản tâm.

Dùng phương thức đồ sát sinh linh để gia tăng thực lực của mình.

Người sáng suốt một chút, sẽ khiêu chiến cường giả khắp nơi, hơn nữa chỉ giết cường giả, sẽ không đi giết kẻ yếu.

Đối với cường giả có thực lực ngang nhau mà nói, người tu luyện sát chi đạo, đều rất nguy hiểm.

Chính là bởi vì người tu luyện loại sát chi đạo này rất cực đoan, thông thường dễ bị người khác vây công, thậm chí chọc phải cường địch.

Vì ngăn chặn sát chi đạo, thậm chí sẽ có cường giả ra tay diệt trừ hậu hoạn, không cho hắn trưởng thành.

Cũng bởi vì như thế, tuy rằng sát chi đạo cường đại, nhưng mà cường giả chân chính lại cực kỳ ít ỏi.

Tới cấp bậc Siêu Thoát Thiên Địa cực hạn, thì không có một người.

Thậm chí cường giả Siêu Thoát Thiên Địa hậu kỳ, cũng chẳng có.

Chương 1010. Tuyết Bạo Cổ Thần (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Chiếu theo lệ cũ, người tu luyện sát chi đạo, khi đạt tới cảnh giới nào đó không thể tự mình đột phá, sẽ đi tìm người chiến đấu, tìm kiếm đột phá trong chiến đấu, để cảm ngộ sát phạt.

Vì không để những tên điên này, một ngày kia chạy tới trước mặt mình khiêu chiến, nên khi nào phát hiện ra người tu luyện sát chi đạo, nếu cảnh giới chênh lệch không nhiều, lúc này sẽ ra tay giết trước.

Trong Cổ Thần Hỗn Độn, có một vị Sát Chi Cổ Thần.

Là thuỷ tổ của sát chi đạo.

Vị này vì muốn mạnh hơn, không chỉ ra tay giết một vị Cổ Thần Hỗn Độn.

Cuối cùng tại cảnh giới Siêu Thoát Thiên Địa trung kỳ, bị tất cả Cổ Thần Hỗn Độn vây giết.

Nguyên nhân hắn bị giết rất đơn giản, chính là đám Cổ Thần còn lại sợ tên điên này vì muốn đột phá, sẽ bước lên con đường sát phạt.

Vì sự an toàn bản thân, vì chúng sinh Hỗn Độn, chỉ có thể loại bỏ hắn.

Nhìn thấy Đồ Vương Đạo, không ngờ là tu luyện sát chi đạo.

Tuyết Bạo Cổ Thần đã cảm thấy, người này không thể đi xa.

Chẳng qua là, vì sao sát chi đạo của hắn có chút đặc thù?

"Tu luyện sát chi đạo, đều không có kết quả gì tốt, người trẻ tuổi, nghe ta khuyên bảo một câu, mau chóng chuyển tu".

Tuyết Bạo Cổ Thần dùng giọng điệu lão tiền bối răn dạy.

"Sát đạo và sát đạo, cũng có chỗ bất đồng, những tên điên kia giết đến điên cuồng, thích giết chóc vô độ, tự nhiên không có kết quả tốt".

Sắc mặt Đồ Vương Đạo lộ vẻ ngạo nghễ, nói: "Sát đạo của ta chính là sát địch chi đạo, chỉ giết địch, không phải gặp ai cũng giết, làm sao có thể so sánh cùng đám phế vật kia?".

"Ta được sư tôn chỉ điểm, sớm đã thoát khỏi sát đạo cấp thấp, thứ mà ta tu luyện chính là sát địch chi đạo vô thượng, chỉ giết địch, không thích giết chóc!".

Tuyết Bạo Cổ Thần lại sửng sốt.

Sát chi đạo, còn không thích giết chóc?

Sát chi đạo không thích giết chóc, còn gọi là sát chi đạo được sao?

Trong lòng thầm giật mình, khó trách cảm thấy sát chi đạo của người này có điểm đặc thù.

Thì ra, đúng là không phải là sát chi đạo thuần túy.

Chẳng qua là, xem vẻ ngoài của Đồ Vương Đạo, không giống như người bình thường, rất có vài phần khí chất của tên điên sát đạo.

"Không thích sát chi đạo, làm sao có thể là sát chi đạo? Ta cảm thấy, ngươi còn chưa hiểu rõ bản chất của sát chi đạo là gì, thực lực sẽ có hạn".

Tuyết Bạo Cổ Thần lắc đầu nói.

"Ngươi thì biết cái quái gì!".

Đồ Vương Đạo không thèm khách khí.

"Sát chi cực đạo, chính là thời điểm giết địch, tiến vào trạng thái sát phạt cực hạn, mà không phải là ham giết chóc, thích lạm sát người vô tội".

"Đạo của ta rất rõ ràng, đừng có ăn nói vớ vẩn".

Tuyết Bạo Cổ Thần liền nổi giận.

Bản thân mình có lòng tốt chỉ điểm giúp hắn, thế mà tên này không biết cảm ơn, ngược lại còn dám khinh bỉ mình.

Quả nhiên, tu luyện sát đạo, cũng không phải người bình thường.

"Đã như vậy, thì để cho ta kiến thức một chút, sát đạo của ngươi có điểm gì cường đại".

Tuyết Bạo Cổ Thần lạnh giọng quát.

Hắn bắt đầu ngưng tụ từng mảnh bông tuyết, lượn lờ quanh người hắn, dần dần hình thành một đạo vòi rồng gió tuyết.

Mỗi một mảnh bông tuyết, đều do lực lượng Đại Đạo hoá thành.

Lực lượng băng hàn cực độ, bắt đầu tràn ngập xung quanh.

Đồ Vương Đạo trực tiếp giết tới.

Sát ý cuồn cuộn, giống như một dòng thác lũ.

Đúng là tách phong tuyết làm hai nửa.

Đao mang huyết hồng, bổ cho bông tuyết bay tán loạn.

Tuyết Bạo Cổ Thần thầm rùng mình, thật là sát ý khủng khiếp.

Sát chi đạo của kẻ này, đã tu luyện đến tình trạng cực kỳ bất phàm.

Hơn nữa, tựa hồ sát chi lực của hắn đã đạt đến một loại trạng thái cực kỳ đặc dị, giống như ngưng tụ thành một thể, lại được thăng hoa.

Khiến cho sát chi lực của hắn, đã có một bước nhảy vọt về chất.

Hơn nữa lực lượng cũng không tản mát loạn ra ngoài, ngưng mà không tán.

Sátt chi lực cực hạn.

Tuyết Bạo Cổ Thần khẽ vung tay áo, bông tuyết lại biến thành từng đạo băng đao lạnh thấu xương, giống như nước lũ trút xuống, càn quét tới trước người Đồ Vương Đạo.

Đám cường giả đang quan sát trận chiến, đều bị sát ý Đồ Vương Đạo hấp dẫn ánh mắt.

Có thể ngưng luyện ra sát ý thế này, đúng là cực kỳ hiếm thấy.

Hơn nữa, sát chi lực này có điểm bất thường.

Giống như đạt đến sát chi cực hạn.

Nhưng mà, dựa vào cảnh giới của Đồ Vương Đạo, theo lý không thể ngưng tụ sát chi lực đến cực hạn mới đúng.

Lúc trước Sát Chi Cổ Thần, cũng không thể ngưng luyện sát chi lực đến mức tận cùng.

Không nói đến Đồ Vương Đạo.

Một đám cường giả đều phát hiện ra, tựa hồ sát chi lực của Đồ Vương Đạo đã ngưng luyện đến cực hạn, nhưng mà lại không giống với loại trong tưởng tượng của bọn hắn.

Tựa hồ là một loại cực hạn khác.

Không phải cực hạn chân chính, mà là mỗi một cảnh giới, đều có mỗi giai đoạn cực hạn!

Loại trạng thái cực hạn này, có thể khiến cho thực lực cùng cảnh giới của hắn, gần như tăng trưởng gấp đôi.

Thời gian trôi qua dần, rốt cuộc một đám cường giả cũng nhìn ra đầu mối.

Đồ Vương Đạo tu luyện chính là sát chi đạo, nhưng mà thuộc về một con đường khác, chẳng qua là dùng sát chi đạo làm vật trung gian.

Lại là một loại đạo hoàn toàn mới?

Đạo này bất phàm!

Chương 1011. Con Ta Có Chí Thượng Chi Tư (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Cực liếc nhìn Đồ Vương Đạo, trong lòng thầm gật đầu.

Cực đạo mà người này tu luyện xem như cũng được.

Mặc dù không giống với cực đầu nguyên bản, nhưng lại luyện tầng thứ nhất cực đạo đến cực hạn.

Thực lực của hắn, ở trong cùng cảnh giới, tuyệt đối là cực hạn.

Đối với cực đạo, Cực vẫn rất tự tin.

"Đây là cực đạo...".

Sở truyền âm nói một câu cảm thán.

"Sát chi đạo của hắn, chỉ là vật dẫn cực đạo?".

Đối với cực đạo, Sở cũng không hiểu nhiều lắm.

Lúc trước Cực đại sát tứ phương ở Cửu Vực, sau cùng hắn cũng không thể cứu Cực, bởi vì cường giả các tộc kiềm chế.

Là tự bản thân Cực giả chết để thoát thân, xem như tránh được một kiếp.

Cũng bởi vì lúc trước tiếp xúc khá ít, hơn nữa ngay lúc đó, cực đạo cũng vừa mới khai sáng.

Bởi vậy, Sở chỉ hiểu được một chút về cực đạo.

"Cực đạo, là một loại cực hạn, dựa vào sát chi đạo của hắn, chứng tỏ hắn có thiên phú đối với sát đạo, bởi vậy có thể dùng sát chi đạo để che giấu cực đạo".

Cực mở miệng giải thích về cực đạo.

"Cực đạo có nghĩa là cực hạn, cũng không phải là loại cực hạn thuần túy, cảnh giới cuối cùng chính là cực đạo trong vô hình".

"Người tu cực đạo, rất dễ dàng trở nên cực đoan".

"Nếu hắn có thể thoát khỏi trói buộc của sát chi đạo, chính là cảm ngộ đến tầng thứ hai của cực đạo".

"Đợi khi nào lực lượng cực hạn đi đến cảnh giới vô hình, không hiện không lộ, chính là tầng thứ ba của cực đạo".

Sở liếc nhìn hắn một cái.

Cực, hiển nhiên đang ở trạng thái tầng thứ ba.

Giờ phút này, hắn không hiện không lộ, lúc không bộc phát thực lực, người ngoài không thể biết rõ hắn có thực lực thế nào.

Càng không biết, rốt cuộc Đại Đạo của hắn là gì.

Hơn nữa, tựa hồ Cực cũng không có mở ra thiên địa.

"Cực đạo không mở thiên địa?".

Sở không nhịn được, bèn hỏi.

Không khai mở thiên địa, làm thế nào chịu tải Đại Đạo không ngừng mở rộng?

Làm cách nào khiến cho Đại Đạo thuộc về bản thân, củng cố căn cơ Đại Đạo?

"Cực đạo, không cần mở thiên địa".

Cực khẽ gật đầu, lại nói tiếp: "Phải đạt tới tầng thứ hai cực đạo, chỉ có như thế, mới có thể đột phá cấp độ này, khiến cho Đại Đạo cực hạn, thân thể cực hạn, thần hồn cực hạn, đến đây thì không cần khai mở thiên địa".

Sở khẽ gật đầu, trong lòng hiểu ra một ít.

Cực đạo, chính là tự mở ra một con đường, bước lên con đường không tầm thường.

Nếu như Cực sinh ở thời đại Tiên Thần Ma, tất nhiên hắn cũng trở thành chí cường giả như tam tổ Tiên Thần Ma.

Thậm chí thực lực còn mạnh hơn một bậc.

Sở thầm thở dài.

Nhân tộc vừa sinh ra đã gầy yếu, lại quật khởi quá trễ.

Hơn nữa, vẫn luôn bị các tộc chèn ép.

Hắn không chỉ cảm thán một lần, bản thân không có sinh ở thời đại Tiên Thần Ma, nếu không sao lại thấp hơn một đầu?

Bất luận là Tần, hoặc là Sở, còn có Cực, đều cảm thán rằng bản thân sinh ra quá trễ.

Nếu là ở giai đoạn đầu của thiên địa, bọn hắn tự tin, tuyệt đối sẽ không yếu hơn tam tổ Tiên Thần Ma.

Nhân tộc, cũng không phải trải qua thời kỳ vất vả dài đằng đẳng.

Thiên địa giai đoạn đầu, mới là thời đại có rất nhiều đại tạo hóa...

Vui mừng là, Nhân tộc bỏ lỡ thời kỳ đầu của thiên địa Cửu Vực.

Nhưng lại có thể nắm chặt giai đoạn đầu của thiên địa Thần Châu.

Đã trở thành chủng tộc bá chủ trong thiên địa.

Đợi một thời gian nữa, tất nhiên Nhân tộc sẽ vượt qua tam tộc Tiên Thần Ma hiện tại.

Sát đạo của Đồ Vương Đạo rất mạnh, sát phạt vô song, sát ý ngưng tụ thành thực chất.

Mỗi một kích, đều là lực lượng sát lục đến cực hạn.

Mặc dù như thế, vẫn không phải đối thủ của Tuyết Bạo Cổ Thần.

Nếu như hai bên thật sự cùng cảnh giới, Tuyết Bạo Cổ Thần tự nhủ thầm, bản thân hắn chưa chắc có thể ứng phó một cách nhẹ nhõm.

Tất nhiên sẽ phải chịu trọng thương.

Hiện tại phân thân của hắn, nhìn thì giống như cùng cảnh giới Đồ Vương Đạo.

Trên thực tế, chỉ là Đại Đạo chi lực cùng giai mà thôi.

Kỳ thực khả năng vận dụng Đại Đạo chi lực, cảm ngộ Đại Đạo, kinh nghiệm chiến đấu..., cũng không phải cùng giai.

Mà là cảm ngộ cùng kinh nghiệm thực chiến của cường giả Siêu Thoát Thiên Địa cực hạn.

Vượt xa đám sinh linh cùng giai.

Kết quả Đồ Vương Đạo thất bại.

Hắn cũng không cảm thấy bất ngờ.

Đã có kinh nghiệm trận chiến này, hắn tin tưởng chỉ cần cho mình thời gian, đánh thêm mấy lần, tất nhiên có thể chiến thắng phân thân của Tuyết Bạo Cổ Thần.

Khí vận Thiên Đạo dung nhập vào cơ thể.

Sắc mặt Tuyết Bạo Cổ Thần khẽ biến, hắn hiểu ra chỗ đặc thù của khí vận Thiên Đạo.

Vì sao Thiên Mộc Cổ Thần sau khi đấu xong, không có vội vàng rời khỏi, mà là muốn tiếp tục đấu thêm.

Tuyết Bạo Cổ Thần không có dừng lại, mà quay trở về chỗ bản tôn.

Hạng Tinh bước ra, đứng trên chiến đài Thiên Đạo.

"Vãn bối là Hạng Tinh, mời một vị tiền bối đến chỉ giáo".

Lại là Nhân tộc!

Đám cường giả các tộc Cửu Vực, sắc mặt cũng trở nên khó coi.

Nhân tộc càng mạnh, thiên kiêu càng nhiều, một khi để đám người này trưởng thành, bọn hắn phải dè chừng.

Nhân tộc có nhớ thù hay không?

Mấy vị lão tổ như Sở này, còn chưa chết đâu.

Há không kể lại cho hậu bối Nhân tộc, lịch sử Nhân tộc bị đàn áp năm đó?

Một vị Cổ Thần Hỗn Độn hoá thành phân thân.

Cả người giống như một ngọn đuốc sống, nhưng mà ánh sáng bắn ra bốn phía.

Vị này là Diễm Quang Cổ Thần!

Chương 1012. Con Ta Có Chí Thượng Chi Tư (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Cũng là Cổ Thần thuộc về hoả chi đạo.

Hạng Tinh cũng tu hỏa chi đạo.

Đây là đối đầu giữa hỏa cùng hỏa.

Ầm ầm!

Cả người Hạng Tinh đều biến thành một đoàn hoả diễm thiêu đốt hừng hực.

Hỏa diễm bôn đằng, thiên biến vạn hóa.

Đọ sức giữa hai người dị thường kịch liệt mà nóng bỏng.

Các loại thủ đoạn khống hỏa, tầng tầng lớp lớp.

Diễm Quang Cổ Thần khẽ phất tay, hỏa diễm túa ra, hoá thành vô số đạo công kích.

Hoả diễm của Diễm Quang Cổ Thần có điểm khác biệt so với Hạng Tinh, bên trên hoả diễm phát ra ánh sáng óng ánh, giống như là từng đoàn ánh sáng.

Sau một lúc, Hạng Tinh bại lui.

Tiếp theo tới lượt Càn Minh xuất hiện.

Cũng là thất bại.

Diễm Quang Cổ Thần đánh bại hai người, liền quay trở về chỗ bản tôn.

Tiếp nữa là Đằng Giao Vương.

Hắn là Giao tộc, đồng thời tu Yêu Đạo.

Địa vị ở Yêu giới, gần với Hổ Thiên Nhai.

Hắn muốn khiêu chiến Long tổ.

Cặp mắt to tướng của Long Ngao híp lại, trực tiếp phân ra một đạo phân thân buông xuống chiến đài.

"Có chí khí, thực lực chỉ có chút ét, liền dám khiêu chiến lão tổ nhà ngươi".

Khoé miệng Đằng Giao Vương co quắp lại.

Đối mặt Long Ngao, hắn có cảm giác đang đối mặt với một ngọn núi lớn khó có thể vượt qua.

Hơn nữa, càng bị áp chế đến từ huyết mạch.

Hắn chỉ có được huyết mạch Long tộc, tạm thời còn chưa lột xác hoá rồng.

Đối mặt vị lão tổ này, huyết mạch bị áp chế quá mạnh đi.

Sắc mặt hắn biến đổi, gầm nhẹ một tiếng.

Kích phát yêu chi đạo, hắn muốn dùng yêu chi đạo, triệt tiêu áp chế đến từ huyết mạch.

Long Ngao kinh ngạc nhìn hắn một cái, kế tiếp trên mặt lộ vẻ vui mừng, gật đầu nói: "Không tồi, không tồi, có tiền đồ, không hổ danh là hậu duệ Long tộc".

Xem như một đầu long linh hoạt giỏi ứng biến.

Long Ngao quan sát Đằng Giao Vương một hồi, tên này tu luyện đạo đặc thù, vậy mà có thể triệt tiêu áp chế từ huyết mạch.

Có tiền đồ...

Phải tiến hành bồi dưỡng.

Tuy nhiên huyết mạch Long tộc của hắn hơi loãng một chút, nhưng nói thế nào, cũng là huyết mạch Long tộc.

Bản thân mình là lão tổ của hắn.

Hơn nữa, Thiên Đạo không đơn giản.

Có một vị hậu duệ như vậy, xem như cũng có chỗ tốt đối với mình.

Hắn cẩn thận quan sát khí tức Đằng Giao Vương, ánh mắt Long Ngao hơi chớp động.

Đây là khí tức của yêu chi đạo! Cùng loại với Yêu tôn!

Thiên địa Thần Châu, hoặc là nói bên trong Thiên Đạo, tồn tại một đầu yêu chi đạo đơn lẻ?

Sau khi Yêu tôn biến mất.

Một bên Long tộc không thừa nhận Yêu tộc, một bên thống trị Yêu tộc, khống chế Yêu tộc trong tay.

Nếu như Đằng Giao Vương thật sự trở thành chí cường giả Yêu tộc.

Xem như Long tộc danh chính ngôn thuận, có thể thống trị Yêu tộc.

Mặc dù không thể thống trị, cũng có thể khiến cho Long tộc đạt được địa vị tối cao trong Yêu tộc.

Yêu tộc Thiên Đạo!

Không phải do Yêu tôn làm ra, hôm nay Yêu tộc đã suy tàn.

Điểm đáng tiếc duy nhất chính là, huyết mạch của Đằng Giao Vương hơi loãng, không phải Long tộc thuần chủng...

Không sao! Có lão tổ ở đây.

Hắn là người thông minh, ánh mắt rất độc đáo.

Vừa phát hiện Long Quân bất phàm, thực lực rất mạnh, trước tiên đã nhận thức đại ca.

Bởi vậy có thể thấy được, Long Ngao là một người không quá xem trọng thể diện.

Đằng Giao Vương không muốn nhận vị lão tổ này.

Dù sao hắn có huyết mạch Long tộc rất loãng, nhận thức một vị tổ tông Long tộc, không phải là trở thành tay sai cho Long tộc?

Thậm chí là pháo hôi.

Tùy tiện một đầu rồng chạy tới, đã có thể làm tổ tông của mình?

Như vậy sao được.

Hắn muốn thoát khỏi Long tộc, trở thành một trong những bá chủ Yêu tộc chính thức.

Cho nên, hắn đi ra khiêu chiến Long tổ.

Đây là một cơ hội rất lớn.

Đối mặt với áp chế từ huyết mạch, tự mình đột phá, đập nát gông xiềng trong lòng.

Đằng Giao Vương gào thét một tiếng, hóa thành một đầu thanh giao, nuốt mây nhả khói, lôi đình bao lấy quanh người.

"Không tệ, rất không tệ!".

Long Ngao càng nhìn càng thoả mãn.

Về phần huyết mạch mỏng manh, không phải Long tộc thuần chủng, đây cũng không quan trọng?

Không phải còn có ta ở đây sao?

"Lão tổ như ta, hôm nay liền truyền cho ngươi một bí thuật long uy thuộc về Long tộc".

Long Ngao vừa nói xong, đã hóa thành hoàng kim cự long.

Long uy mênh mông cuồn cuộn, trực tiếp ép cho Đằng Giao Vương khó thở. Trong lòng hắn không khỏi hoảng sợ.

Long uy cường đại như thế mà cuồn cuộn không dứt?

Đây không phải áp chế từ huyết mạch, chỉ là uy hiếp đến từ long uy thuần khiết!

"Rống!".

Đằng Giao Vương gầm to một tiếng, kháng cự lấy long uy, phát động công kích.

Lập tức trên người hắn bốc lên yêu khí cuồn cuộn, hóa thành uy áp của tuyệt thế đại yêu.

Yêu tôn nhìn thấy cảnh này thì nhíu mày.

Tại sao, có một đầu yêu chi đạo?

Hơn nữa vô cùng đặc biệt.

Thậm chí có một loại cảm giác, còn thuần tuý hơn so với Yêu tôn như hắn.

Tựa hồ, hắn cũng không phải là yêu thuần tuý.

Yêu chi đạo của Đằng Giao Vương, mới là đạo thuần tuý của Yêu tộc.

Yêu tôn khẽ nhíu mày, Yêu tộc trong Cửu Vực, chính là do hắn tạo ra.

Điểm hoá cho phi cầm tẩu thú trong thiên địa, giúp chúng biến thành Yêu tộc. Cũng bởi vì vậy, mà chủng loại Yêu tộc rất đa dạng.

Ngay cả phương pháp tu luyện của Yêu tộc, cũng khá đa dạng.

Đương nhiên, trăm sông đều đổ về một biển, đều thuộc về phạm trù yêu chi đạo.

Hôm nay vừa nhìn thấy Đằng Giao Vương, vậy mà khiến Yêu tôn sinh ra loại cảm giác, đạo này mới là đạo thuần tuý của Yêu tộc, mới là đạo hoàn thiện của Yêu tộc.

Đạo của hắn chính là loại không trọn vẹn.

Kì quái!

Tại sao lại như thế?

Chương 1013. Con Ta Có Chí Thượng Chi Tư (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Hẳn là, bên trong thiên địa Thần Châu, xuất hiện vị Yêu tôn thứ hai giống như hắn?

Long Ngao cùng Đằng Giao Vương giao chiến một hồi.

Đằng Giao Vương liên tiếp bại lui, căn bản là không thể kháng cự trước công kích của Long Ngao.

"Hôm nay, lão tổ như ta liền quên mình, giúp ngươi một lần!".

Long Ngao gào thét một tiếng, một đạo phân thân này lập tức ngưng tụ huyết mạch, kế tiếp, vậy mà trực tiếp xuất hiện một giọt bổn nguyên.

Một tia bổn nguyên của Long tổ.

Đằng Giao Vương nhìn thấy một tia bổn nguyên này, lập tức có một loại trực giác không ổn.

Đang muốn rời khỏi chiến đài Thiên Đạo, nhưng đã quá trễ.

Cuối cùng giọng nói của Long Ngao vang lên.

"Đằng Giao Long, không, kể từ hôm nay, ngươi chính là Đằng Long, là dòng dõi của Long Ngao ta, đây là một tia bổn nguyên, trực tiếp giúp ngươi hóa rồng, trở thành dòng dõi của Long Ngao ta, giúp ngươi trở thành một vị lão tổ Long tộc".

"Một tia ý thức của ta sắp tiêu tán, một tia bổn nguyên này, liền giúp ngươi hóa rồng".

Đằng Giao Vương quát: "Không!".

Hắn muốn cự tuyệt!

Hóa rồng gì đó, hắn đâu cần chứ.

Hắn lấy Đại Đạo dung nhập vào yêu chi đạo, chính là muốn thoát khỏi Long tộc.

Đến cuối cùng, vậy mà trực tiếp hóa rồng?

Càng trở thành một vị lão tổ Long tộc có địa vị cực cao, bổn nguyên dòng dõi Long Ngao?

Hắn có cự tuyệt cũng vô dụng.

Long Ngao sẽ không tha cho hắn.

Một tia bổn nguyên kia, trực tiếp tiến vào trong cơ thể Đằng Giao Vương.

Vừa vào đã tan chảy.

Long Ngao là cường giả bực nào?

Sức mạnh của một tia bổn nguyên, Đằng Giao Vương há có thể kháng cự?

Bổn nguyên vừa nhập thể, Đằng Giao Vương liền lột xác trở thành Long tộc.

Chuyện khiến cho Đằng Giao Vương không thể tiếp nhận là, hắn biến thành một đầu long đủ màu!

Thanh sắc, hắc sắc cùng kim sắc, trở thành đầu cự long tam sắc!

Nội tâm của hắn muốn suy sụp.

Long Ngao vừa ra tay, đám cường giả xung quanh đều trợn mắt há hốc miệng.

Kế tiếp bọn họ thầm chửi, tên này đúng là không biết xấu hổ.

Trực tiếp biến đối phương thành dòng dõi của hắn ở bên trong Thiên Đạo!

Quá không biết xấu hổ.

Rõ ràng Đằng Giao Vương không muốn lột xác hoá rồng...

Ai nấy đều có thể nhận ra, mục đích của hắn chính là muốn thoát khỏi Long tộc.

Không đời nào Long Ngao nhìn không ra.

Kết quả, người này trực tiếp khiến hắn hóa rồng.

Hơn nữa, cũng cam lòng bỏ đủ vốn gốc.

Trả giá bằng một tia bổn nguyên.

Kể từ đó, Đằng Giao Vương không thể nào tức giận hắn.

Dù sao, một tia bổn nguyên kia, thế nhưng là đại cơ duyên đối với hắn.

Trong Hỗn Độn, trên mặt Long Ngao lộ rõ đắc ý cùng vui mừng.

Nhìn thấy Đằng Giao Vương chiến đấu ở chiến đài Thiên Đạo.

Tràn đầy vui mừng mở miệng nói: "Đằng Long con ta, có tư thế chí thượng!".

Thực là con mẹ nó không biết xấu hổ!

Đám cường giả đều trố mắt nhìn hắn.

Tên này quả nhiên không khác lời đồn, chính là gia hoả mặt dày, không biết xấu hổ.

Long Quân thấy cảnh này, cũng bó tay với gã tiểu đệ vừa mới nhận.

Long tộc đều là dùng Long Ngao làm tên gọi.

Long Ngao cho Đằng Giao Vương cái tên "Đằng Long", trong tên mang theo chữ "Long", dùng để biểu hiện hắn rất xem trọng Đằng Giao Vương.

Dù sao cũng là bổn nguyên đích tử!

Đằng Giao Vương không lộ chân thân, hóa thành hình người, khóc không ra nước mắt, lặng lẽ rời khỏi chiến đài Thiên Đạo.

Quá mẹ nó khốn kiếp.

Thật không ngờ Long tổ không biết xấu hổ!

Chuyện khiến hắn càng khó chịu chính là, sau khi lột xác hoá rồng, vậy mà hắn lại biến thành đầu long tam sắc! (tam sắc: ba màu)

Thật là khó nhìn...!

Đằng Giao Vương tự nhủ, cả đời của hắn chưa làm ra quyết định gì khiến hắn hối hận.

Hôm nay lại có, hắn hối hận bước lên khiêu chiến Long tổ.

Sở Huyền liếc nhìn Long Ngao, mỉm cười, tên này đúng là thú vị...

Tâm tư linh hoạt, da mặt lại dày, lại không cần thể diện.

Từ lúc hắn trực tiếp nhận Long Quân làm đại ca, là có thể nhìn ra được.

Lần này, trực tiếp khiến Đằng Giao Vương lột xác hoá rồng, còn trở thành dòng dõi đích trưởng tử của hắn.

Kể từ đó, thân phận Đằng Giao Vương tại Long tộc, lập tức tăng cao.

Đã trở thành Long tộc đời thứ hai.

Bối phận địa vị cao, sau khi Đằng Giao Vương trở thành Long tộc, tự nhiên mâu thuẫn sẽ giảm nhiều.

Hơn nữa, hắn đạt được một sợi bổn nguyên của Long Ngao, thiên phú cùng khí vận đều được tăng cường, xem như một cọc đại cơ duyên.

Lại không ảnh hưởng địa vị của hắn trong Yêu Chi Đạo.

Đằng Giao Vương còn thống hận hắn sao?

Nếu chỉ có vậy, Sở Huyền cũng không xem trọng Long Ngao.

Trong một sợi bổn nguyên kia, lúc cải tạo Đằng Giao Vương, thì một tia ý niệm của hắn trực tiếp dung nhập vào trong Thiên Đạo.

Một tia ý niệm kia dung nhập vào Thiên Đạo, bên trong còn ẩn giấu một chút khí vận của Long Ngao.

Hắn dùng thứ này để trao đổi, Thiên Đạo sẽ không ngăn cản hành động của hắn.

Hoặc là nói, tiến hành một giao dịch đối với người đứng sau Thiên Đạo.

Long Ngao là chí cường giả, một tia ý niệm cùng khí vận, dung nhập bên trong Thiên Đạo, cũng là nguồn dinh dưỡng rất tốt cho Thiên Đạo.

Tên này rất thú vị!

Là một người thông minh và linh hoạt.

Sở Huyền đột nhiên xem trọng Long Ngao.

Thực lực mạnh, tâm tư linh hoạt, lại không cần thể diện, không muốn trở thành chí cường giả cũng khó...

Thậm chí Sở Huyền còn hoài nghi, nếu như thực lực Long Ngao tăng lên tới cấp độ như ba vị Hỗn Độn Cự Thần, chỉ sợ sẽ có cơ hội đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Chương 1014. Mối Thù Đoạn Đạo (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Khai Đạo giả thiên địa Thần Châu so tài cùng phân thân của Cổ Thần Hỗn Độn, trước mắt chỉ có một người Đinh Việt là thủ thắng.

Đây là dưới tình huống đối thủ chủ quan khinh thường.

Trước mắt mà nói, đám người Đinh Việt so với phân thân Cổ Thần Hỗn Độn, thực lực vẫn có khoảng cách rất lớn.

Chủ yếu do thực lực bọn hắn tăng lên quá nhanh, tích lũy chưa đủ.

Cùng với khuyết thiếu kinh nghiệm thực chiến, khả năng vận dụng Đại Đạo chi lực cũng chưa nhuần nhuyễn.

Phân thân của Cổ Thần Hỗn Độn, nhìn thì giống như thực lực ngang nhau, nhưng mà bất luận là khả năng vận dụng Đại Đạo chi lực, hay kinh nghiệm thực chiến, đều là cấp bậc chí cường giả.

Hoàn toàn không cùng một tầng thứ.

Nếu như đám người Đinh Việt có thể đánh bại phân thân của Cổ Thần Hỗn Độn.

Thì gần như có thể được xem là vô địch cùng giai.

Ít nhất là sinh linh cùng giai trong khắp Hỗn Độn, rất khó chiến thắng bọn họ. Trừ phi là một vài tồn tại đặc thù.

Ví dụ như một ít quân cờ của lão quái vật, có để lại một ít thủ đoạn đặc thù.

Hoặc là có được chí bảo đặc thù.

Bất luận như thế nào, một khi bọn hắn có thể chiến thắng phân thân của Cổ Thần Hỗn Độn, thì thực lực đám người Đinh Việt chính là đỉnh cao trong khắp Hỗn Độn.

Dùng khí vận Thiên Đạo, kéo thêm một đám cường giả.

Sở Huyền tin tưởng, chỉ cần mấy người Đinh Việt có thể tiếp tục chiến đấu.

Thì thực lực gia tăng rất nhanh, đồng thời tích lũy nội tình, tất nhiên có thể đánh bại những phân thân của đám chí cường giả này.

Một khi đánh bại những phân thân này, sẽ kích hoạt hệ thống ban thưởng.

Thực lực của mình sẽ tăng vọt một mảng lớn.

Nếu như mỗi lần đánh bại, đều kích hoạt hệ thống ban thưởng, một người đánh bại mấy tên Cổ Thần Hỗn Độn, thì mình có thể đạt được rất nhiều phần thưởng.

Trong lòng Sở Huyền tràn đầy chờ mong.

Hắn quyết định, nếu khiêu chiến thêm vài lần nữa, một khi đám đệ tử không thể đánh ngang tay cùng phân thân Cổ Thần Hỗn Độn, thậm chí lấy được chút ưu thế.

Sẽ sẽ truyền thụ bí kỹ Đại Đạo cho bọn chúng.

Về phần bí thuật Chí Thượng Hỗn Độn, do thực lực mấy người Đinh Việt quá yếu, không cách nào nắm giữ để tu luyện.

Cho dù tu luyện được, cũng không thể nào phát huy uy lực vượt xa bí kỹ Đại Đạo.

Sở Huyền càng hy vọng trong lúc chiến đấu, đám đệ tử này có thể khai sáng ra bí kỹ Đại Đạo thuộc về mình.

Chính thức đạt tới tiêu chuẩn xuất sư.

Sau Đằng Giao Vương, xuất hiện chính là Hổ Thiên Nhai.

Hắn đã lột xác thành thần thú Bạch Hổ.

Cũng là chủ của Yêu giới.

Khiêu chiến nãy giờ, ngoại trừ Đinh Việt ra, mấy người còn lại cũng không có vận dụng bí kỹ Đại Đạo do hắn truyền thụ.

Thực lực Hổ Thiên Nhai không hề thua kém Đinh Việt cùng Tiêu Lương.

Cùng là người am hiểu sát phạt.

Hơn nữa còn có uy áp thần thú.

Bí kỹ Đại Đạo mà hắn tu luyện, chính là Chiến Lục Bất Diệt Tướng.

Nếu như Hổ Thiên Nhai thi triển Chiến Lục Bất Diệt Tướng, cho dù phân thân Cổ Thần Hỗn Độn có muốn đả bại hắn, thì cũng không dễ như vậy.

Đương nhiên, giai đoạn đầu là vì tích lũy kinh nghiệm.

Sẽ không vận dụng bí kỹ Đại Đạo ngay từ đầu.

Kế tiếp khiêu chiến lần thứ hai, mới thật sự bộc phát toàn bộ thực lực chiến đấu.

Sở Huyền lại chờ mong Hắc Nguyệt xuất chiến.

Nàng là người mạnh nhất trong đám đệ tử của hắn.

Hơn nữa, thần hồn của nàng được hình thành bởi chính pháp tắc siêu nhiên sơ kỳ, ẩn chứa lực lượng pháp tắc cường đại.

Có lẽ khiêu chiến lần đầu, có thể đánh bại phân thân Cổ Thần Hỗn Độn.

Sở Ách thì quá nhỏ tuổi, mặc dù tâm tính đã là thiếu niên.

Trước mắt đang học tập ở trong thiên địa mới, rèn luyện tâm tính, Sở Huyền không để cho hắn tham dự luận bàn lần này.

Huống hồ, Sở Ách là Ách Chủ Hỗn Độn sống lại.

Không phải thiên kiêu bình thường.

Trong cùng cấp sẽ không thua bất luận phân thân của vị Cổ Thần Hỗn Độn nào.

Hổ Thiên Nhai vừa ra trận.

Năm vị Tiên Thần Ma Yêu Long, trên mặt lộ vẻ giật mình.

Bạch Hổ?

Đây là một trong Tứ Linh Thần Thú của thiên địa, tồn tại sát phạt vô song.

Hẳn là, Bạch Hổ đã chết, sau đó sống lại trong Cửu Vực?

"Không phải vị kia".

Long Ngao mở miệng nói.

"Có lẽ, là thiên địa Thần Châu sinh ra Tứ Linh Thần Thú?".

Yêu tôn khẽ cười nói: "Ta đi chiếu cố hắn".

Lúc trước, hắn từng quen biết với Tứ Linh Thần Thú.

Cũng từng giao đấu vài lần với thần thú Bạch Hổ.

Hổ Thiên Nhai liếc nhìn Yêu tôn, trong mắt hiện lên vẻ nghi hoặc.

Trên người Yêu tôn, hắn ngửi thấy khí tức của yêu chi đạo.

Hơn nữa trên người còn ẩn chứa một ít khí vận thiên địa, tựa hồ có nguồn gốc từ thiên địa Cửu Vực.

Đây là một vị chí cường giả xuất thân từ Cửu Vực.

Một trong mấy vị Tiên Thần Ma?

Thấy khí tức thế nào cũng không giống tam tộc Tiên Thần Ma.

"Ngươi là ai?".

Yêu tôn nở nụ cười tà dị, khí tức cũng mang theo tà dị.

"Ta chính là Yêu tôn".

Hổ Thiên Nhai khẽ giật mình, như nhớ ra điều gì lại nói: "Yêu tộc chí tôn trong Cửu Vực?".

"Có thể nói như vậy, nếu xét về tuổi tác, ta còn lớn hơn Tiên Thần Ma một chút".

Yêu tôn quan sát Hổ Thiên Nhai một hồi.

"Ngươi là thần thú Bạch Hổ? Một trong Tứ Linh Thần Thú hiện nay?".

Hổ Thiên Nhai lắc đầu nói: "Ta không phải Tứ Linh Thần Thú, ta chính là chủ nhân của Yêu giới, Hổ Thiên Nhai!".

"Chủ nhân của Yêu giới?".

Yêu tôn khẽ giật mình.

Khó trách, hắn cảm thấy trên người Hổ Thiên Nhai, có một cổ khí vận đặc thù của Yêu tộc.

Chẳng qua là, Yêu giới là thứ gì?

Bố cục thiên địa Thần Châu, tất nhiên là khác với Cửu Vực.

Chương 1015. Mối Thù Đoạn Đạo (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Yêu giới là vực nào? Hay là yêu vực trước đó?".

Yêu tôn lầm tưởng, Yêu giới chính là yêu vực trước kia trong Cửu Vực.

Hôm nay dùng tên gọi khác mà thôi.

Kỳ thật hắn chưa từng nghĩ đến, Yêu giới chính là một thế giới độc lập của Yêu tộc.

Đồng dạng tồn tại ở trong Thiên Đạo, kết nối cùng thiên địa Thần Châu.

"Không phải là một vực, Yêu giới chính là Yêu giới, là thế giới Yêu tộc, có Đại Đạo duy nhất thuộc về Yêu tộc".

Thân hình Hổ Thiên Nhai run rẩy, tản mát ra một cỗ sát phạt chi uy cuồn cuộn.

"Thiên địa đã khác, ngoại trừ phân chia tam giới ra, còn có Yêu giới, Phật giới".

Trong lòng Yêu tôn chấn động không nhỏ.

Thiên địa Cửu Vực, tại sao lại đột nhiên xuất hiện biến hóa nghiêng trời lệch đất?

Thiên Đạo xuất hiện, quả nhiên không hề bình thường...

Toàn bộ đại thế Hỗn Độn, đều đang phát sinh biến hóa.

"Đến đây đi, để ta lĩnh giáo một chút, thực lực của Yêu tôn thế nào".

Hổ Thiên Nhai giơ móng vuốt lên, ngưng tụ lực lượng sát phạt.

"Vậy thì thử xem, vị yêu giới chi chủ như ngươi, có bao nhiêu tài năng!".

Trên người Yêu tôn tản mát ra một cỗ yêu lực cuồn cuộn.

Phía sau lưng hắn là cảnh tượng vạn yêu tụ hội.

Vạn yêu gào thét, lực lượng Đại Đạo cuồn cuộn, tiếng rít đánh thẳng vào thần hồn, như muốn chôn vùi thần hồn.

Hổ Thiên Nhai gầm to một tiếng.

Thân hình lập tức biến lớn.

Thần thú chi uy cuồn cuộn, trực tiếp trấn áp tiếng gào thét của vạn yêu xuống.

Ầm ầm! Hai bên liền giao thủ.

Hổ Thiên Nhai trực tiếp dùng bản thể chiến đấu, vung vẩy móng vuốt đập xuống, giống như thái sơn áp đỉnh.

Trước người Yêu tôn ngưng tụ ra vô số pho tượng đại yêu, đủ loại lớn có nhỏ có.

Mỗi một pho tượng đại yêu, đều phát ra Đại Đạo khác nhau.

Yêu khí cuồn cuộn tràn ngập trên chiến đài Thiên Đạo.

Hổ Thiên Nhai gầm thét, đột nhiên bộc phát ra một cỗ yêu lực cực mạnh.

Sau lưng xuất hiện một đầu vạn yêu trường hà.

Vô số đại yêu nhảy lên khỏi mặt sông, tham gia chém giết.

Đám cường giả yên lặng quan sát diễn biến trận đấu.

Trận đại chiến này, xem như tranh đấu giữa Yêu tộc chi chủ đời trước và đời sau.

Dù sao phân thân của Yêu tôn cũng là chí cường giả.

Hổ Thiên Nhai không phải đối thủ Yêu tôn, đây là kết quả hiển nhiên, không nằm ngoài suy đoán của đám người.

Vị Yêu tộc chi chủ đời sau, Hổ Thiên Nhai này, thực lực khá mạnh, vậy mà ngoài ý muốn.

Chẳng những có uy thế của Yêu tộc chi chủ, còn có uy thế của thần thú Bạch Hổ.

Sát phạt vô song.

Đại chiến một hồi, Hổ Thiên Nhai đã thất bại.

Hắn không có dừng lại, trực tiếp rời khỏi chiến đài Thiên Đạo, yên lặng tiêu hóa thu hoạch từ trận chiến này.

Sau khi Yêu tôn đạt được khí vận Thiên Đạo, trong mắt loé lên một tia sáng sắc lạnh.

Không giống những người khác, dù sao thực lực của hắn cũng ngang ngửa với ba vị Hỗn Độn Cự Thần.

Chỉ kém nửa bước, là có thể đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Kết quả bị kẹt tại đây thật lâu không thể nào đột phá.

Lúc khí vận Thiên Đạo dung nhập vào cơ thể, tựa hồ hắn thấy được một người thân hình to lớn, phất tay chặt đứt con đường đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Mối thù đoạn đạo!

Bản thân không thể đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, dĩ nhiên có người cố ý làm ra!

Trong lúc nhất thời, tâm tình Yêu tôn trở nên thống hận.

Hắn hao phí thời gian biết bao nhiêu năm, cũng không để ý khai sáng Yêu tộc, chính là vì muốn đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Kết quả, lại bị người khác cản tay!

Mặc dù biết được, con đường đột phá Chí Thượng Hỗn Độn bị chặn.

Nhưng trong lòng hắn tràn ngập hận ý, cũng có cảm giác bất lực.

Trừ phi phá bỏ rào chắn, nếu không sẽ vĩnh viễn không thể đột phá.

Phá bỏ? Bằng cách nào đây?

Đây chính là thủ đoạn của Chí Thượng Hỗn Độn...

Đừng tưởng rằng hắn chí kém Chí Thượng Hỗn Độn nửa bước.

Nhưng nửa bước này chính là một trời một vực, không thể so sánh.

Cho dù hắn có liên thủ cùng ba vị Hỗn Độn Cự Thần, thì ở trong mắt của đối phương, cũng chỉ là con sâu cái kiến, phất tay là có thể một đám.

Huống chi, còn không biết mặt mũi đối phương ra sao!

Thiên Đạo!

Nếu muốn đột phá, có lẽ chỉ tìm biện pháp từ trong Thiên Đạo.

Yêu tôn trời khỏi chiến đài Thiên Đạo, hắn liếc nhìn thoáng qua ba vị Hỗn Độn Cự Thần. Diệt Không Cổ Thần, Trảm Hư Cổ Thần.

Trước mắt trong Hỗn Độn, chỉ có bốn người bọn hắn là kém Chí Thượng Hỗn Độn nửa bước.

Nói một cách chính xác, nếu con đường đột phá thông thoáng.

Bọn hắn đã trở thành Chí Thượng Hỗn Độn.

Mối thù đoạn đạo, phải liên thủ đối phó.

Lúc này hắn mới truyền âm cho ba người kia, giảng lại một màn lúc trước, khi đạt được khí vận Thiên Đạo.

Ba vị Cổ Thần Hỗn Độn nghe vậy, ánh mắt đều trở nên lạnh lẽo.

Trong lòng cực kỳ phẫn nộ!

Mối thù đoạn đạo!

Đồng thời cũng cảm giác vô lực.

Mặc dù ngươi biết rõ thì thế nào?

Không thể đột phá, có nghĩa là mãi mãi không thể báo thù.

Huống chi, càng không thể nói ra, mình đã biết được chuyện con đường đột phá bị ngăn chặn.

Nếu không, chỉ sợ người kia sẽ trực tiếp ra tay, tiễn đưa bọn hắn xuống suối vàng.

Sở Huyền nhìn về phía bốn vị Yêu tôn.

Giờ phút này, có lẽ trong lòng bọn hắn cực kỳ phẫn nộ rồi đi?

Dù sao là mối thù đoạn đạo, khó đội trời chung...

Hắn cũng không biết, rốt cuộc là người nào ngăn chặn con đường đột phá Chí Thượng.

Bởi vậy, khi Yêu tôn đạt được khí vận Thiên Đạo, chỉ có thể thấy được một bóng người mơ hồ.

Có thể ngăn chặn con đường Chí Thượng, ngoại trừ thực lực phải mạnh ra.

Thì người này còn phải có liên quan đến pháp tắc chí thượng.

Chương 1016. Mối Thù Đoạn Đạo (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Ngẩng đầu nhìn về phía pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn, có thể thấy được một ít chấn động mơ hồ.

Trong tầng không gian kia, đang có người tranh đấu.

Tạm thời vẫn chưa có kết quả.

Sở Huyền tin chắc, một khi có kết quả, Chí Thượng Hỗn Độn sẽ buông xuống.

Thiên Đạo là một biến số, bọn hắn có thể không quản hay sao?

Về phần bản thân hắn, đột nhiên lòi ra một vị Chí Thượng Hỗn Độn.

Tất nhiên sẽ khiến những cường giả Chí Thượng kia cảnh giác, thậm chí sẽ có xu thế liên thủ chống lại hắn.

Sau khi đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, trong Hỗn Độn có mấy vị Chí Thượng, tất nhiên là bọn hắn đều biết.

Sở Huyền đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, không giống người thường, hắn chỉ trạch một chỗ không lộ mặt, cho nên mấy vị Chí Thượng khác không thể biết sự tồn tại của hắn.

Một khi hắn bại lộ, đám người kia không cảnh giác mới là chuyện lạ.

Cùng đối phó với một hai vị Chí Thượng Hỗn Độn, Sở Huyền tự tin đủ ứng phó.

Nếu là nhiều người cùng liên thủ, dựa vào thực lực hiện tại của hắn, không có nắm chắc trăm phần trăm.

Bởi vậy cần tận lực gia tăng sức mạnh.

Cùng với, chuẩn bị thêm vài người minh hữu.

Một khi con đường đột phá được khai thông, trong nháy mắt bốn vị Yêu tôn có thể đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Tự mình ra tay bảo vệ một chút, có thể kháng cự mấy vị Chí Thượng kia liên thủ trong thời gian ngắn, không thành vấn đề.

Sau khi bốn vị này đột phá, tự nhiên cùng một phe với mình.

Mặc dù vừa đột phá thì thực lực khá yếu, nhưng cũng là Chí Thượng Hỗn Độn.

Có thể tạo ra thế cân bằng nhất định.

Đây là ý định của Sở Huyền nếu xảy ra tình huống xấu nhất.

Đương nhiên, hắn cũng chờ mong phần thưởng kỳ hạn trăm năm, có thể giúp cho mình gia tăng nhiều thực lực hơn nữa.

Đủ để chống lại tất cả cường giả Chí Thượng Hỗn Độn.

Sau khi Hổ Thiên Nhai thất bại, người tiếp theo chính là Sở Bình Phàm.

Hắn vẫn cầm mộc đao trong tay, thanh mộc đao này, đã sớm không phải là hình dạng ban đầu.

Mà là đao của cực đạo.

Hơn nữa, sau khi Sở Bình Phàm lột xác, cực đạo của hắn không chỉ gói gọn trong đao nữa rồi.

Cùng loại với Cực.

Bởi vì Sở Bình Phàm đã trở thành Cực Đạo Cổ Thần, có khí vận cực đạo đặc thù, không thể xem là truyền thừa của Cực.

Có chỗ khác biệt so với cực đạo của Cực.

Chẳng qua cũng thuộc về cực đạo.

Sở Bình Phàm vừa ra trận, Cực liền sửng sốt một chút.

Cực đạo giả?

Có lẽ những người khác không có cảm giác gì nhiều, nhưng mà hắn là người khai sáng cực đạo, há có thể không phát hiện ra được?

Chân mày hắn hơi nhíu chặt, cực đạo của Sở Bình Phàm không giống bình thường.

Tự thành một hệ, có chút khác biệt so với cực đạo của hắn.

Nhưng mà, lại đúng là thuộc về cực đạo.

"Thêm một người khai sáng ra cực đạo?".

Cực yên lặng suy nghĩ.

Hắn là người khai sáng ra cực đạo trong thời đại thiên địa Cửu Vực.

Còn người này, không lẽ là người khai sáng cực đạo trong thời đại thiên địa Thần Châu?

Đám cường giả còn lại, khi nhìn thấy Sở Bình Phàm đều hơi nhíu mày.

Có chút bất thường.

Nhất là một đám Cổ Thần Hỗn Độn, từ trên người Sở Bình Phàm, bọn hắn mơ hồ nhận ra một ít khí vận cùng loại với Cổ Thần Hỗn Độn.

Nhưng so với khí vận của Cổ Thần Hỗn Độn như bọn họ, lại có chỗ khác biệt.

Cuối cùng chỉ có thể quy trách nhiệm cho thiên địa Thần Châu, cho Thiên Đạo.

Thiên địa thay đổi, Thiên Đạo cũng thay thế Đại Đạo.

Cuối cùng sẽ có vài điểm khác biệt.

Lần này, Hỗn Độn Cự Thần tách ra phân thân buông xuống chiến đài.

Hắn cũng muốn kiểm tra xem, có đúng như lời Yêu tôn nói hay không.

Thân thể của Hỗn Độn Cự Thần như núi đá, vô cùng to lớn.

Thể hình của hắn khổng lồ, cũng không phải do thi triển năng lực gì, mà bởi vì bản thể của hắn là loại này.

Sau khi đáp xuống chiến đài Thiên Đạo, hắn cũng không nhiều lời, chỉ muốn đánh nhanh thắng nhanh.

Đạt được khí vận Thiên Đạo, nhìn xem có phải con đường Chí Thượng bị người khác ngăn chặn hay không.

Đùng!

Hắn đánh ra một quyền, nắm đấm cực lớn, giống như núi cao nện xuống.

Sở Bình Phàm đứng trước thân thể khổng lồ, giống như kiến nhìn thấy voi.

Đao quang chợt loé, một đạo này phát ra lực lượng thăng hoa tới cực hạn.

Vậy mà có thể chặn được một quyền khủng bố kia.

Hỗn Độn Cự Thần không khỏi liếc nhìn Sở Bình Phàm vài lần.

Hắn chỉ kém nửa bước là đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Thế nhưng thực lực chân chính đã vượt qua đám người Thanh Hồng Cổ Thần.

Một đạo phân thân này, ngay cả cùng cảnh giới, hắn có thể tự tin lấy một địch hai, đối chiến cùng phân thân mấy người khác.

Oanh!

Hắn lại nện xuống thêm một quyền.

Sắc mặt Sở Bình Phàm bình tĩnh, đối mặt với một quyền như thái sơn, không hề lui bước chút nào.

Cả người lập tức tiến vào một loại trạng thái cực hạn, chém ra một đao.

Không có đao quang lạnh thấu xương, cũng không có uy lực khủng bố.

Leng keeng!

Một đao này chặn lại một quyền kia.

Đùng!

Thân hình Sở Bình Phàm liền hóa thành một đạo ánh sáng, thừa cơ bay vọt lên, dịch chuyển tới trước mặt Hỗn Độn Cự Thần.

Lại chém ra thêm một đao.

Hỗn Độn Cự Thần kinh ngạc.

Lực lượng này quá đặc thù, vậy mà có thể ngưng luyện Đại Đạo chi lực đến cực hạn?

Hắn không vội đánh ra một chưởng.

Ầm ầm!

Sở Bình Phàm nhanh chóng tránh né.

"Người trẻ tuổi Nhân tộc, ngươi có chút thú vị".

Hỗn Độn Cự Thần mở miệng nói.

Kế tiếp thân hình hắn lắc một cái, phát ra một cổ gợn sóng vô hình, giống như sóng thần ập tới.

Sở Bình Phàm bị gợn sóng này đánh bật ra ngoài.

Ầm ầm!

Hỗn Độn Cự Thần bồi thêm một chưởng, bàn tay khổng lồ, giống như quả núi nện xuống.

Hơn nữa trên bàn tay bắn ra lôi đình lấp lánh.

Chương 1017. Ma Phật vs Ma Tổ (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Rốt cuộc Sở Bình Phàm không thể chống lại Hỗn Độn Cự Thần.

Sau cùng hắn bị dính một chưởng bay ngược, bị thua.

Khi đánh bại Sở Bình Phàm, khí vận Thiên Đạo nhập vào cơ thể Hỗn Độn Cự Thần.

Theo khí vận Thiên Đạo dung nhập vào cơ thể, trong ý thức của hắn tái hiện một bức tranh.

Có thể thấy được mơ hồ chín đoàn pháp tắc chí thượng, bao quát cả Hỗn Độn, bên trong có một bóng người cao lớn, đưa bàn tay đặt lên một đạo pháp tắc chí thượng.

Có thể thấy được lờ mờ bên trong, con đường Chí Thượng bị ngăn chặn.

Sau đó hình ảnh liền biến mất.

Trong lòng Hỗn Độn Cự Thần vô cùng tức giận.

Ánh mắt bắn ra một đạo hàn quang.

Hắn kẹt tại một cửa này biết bao nhiêu năm?

Khó trách, rõ ràng đã phát động pháp tắc chí thượng, hiện ra một chút mánh đầu mối, nhưng mà trước sau cũng không thể nào đột phá.

Thì ra là bị người khác đứng bên sông đoạn cầu.

Giống như rõ ràng đã bước một chân lên cầu, chân còn lại cũng giơ lên rồi.

Kết quả, có một tên khốn khiếp, chặt đứt cầu, ngăn cản bước chân của hắn, không thể nào tiến lên!

Mối thù đoạn đạo, chính lẻ kẻ địch sinh tử!

Kế tiếp, trong lòng Hỗn Độn Cự Thần lại cảm thấy vô lực.

Dù ngươi biết rõ thì thế nào?

Không đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, thủy chung vẫn không thể báo thù.

Không vào Chí Thượng, ở trước mặt những tồn tại kia, không khác nào con sâu cái kiến...

Tuy rằng chỉ kém nửa bước, nhưng là khác biệt một trời một vực.

Hỗn Độn Cự Thần quay trở về.

Sau đó truyền âm cho Diệt Không Cổ Thần cùng Trảm Hư Cổ Thần, xác nhận lời nói của Yêu tôn.

Bốn người bắt đầu trao đổi, làm thế nào phá vỡ con đường bị chắn kia, đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Thiên Đạo xuất hiện.

Không thể nghi ngờ là biến số trong Hỗn Độn, cũng là một cơ hội trời ban.

Có lẽ chúng ta sẽ tìm kiếm cơ hội phá cục từ trong Thiên Đạo.

"Nếu như Thiên Đạo là biến số, sẽ thay đổi đại thế Hỗn Độn, thì cường giả cấp bậc Chí Thượng, há có thể bỏ mặc hay sao?".

Yêu tôn mở miệng nói.

Ba người còn lại đều cảm thấy rùng mình.

Đúng vậy, nếu Thiên Đạo là biến số, có khả năng thay đổi đại thế Hỗn Độn.

Cường giả Chí Thượng há có thể bỏ mặc không quản?

Hiện tại chưa thấy hiện thân, là bởi vì sao?

Hơn nữa, lần đầu cường giả Chí Thượng ra tay, chính là ở bên ngoài thiên địa.

Đánh chết Tần.

Kết quả, Tần trở thành Thần Linh Thiên Đạo.

Con đường Chí Thượng bị chặn, chính là Thiên Đạo nói gián tiếp cho bọn hắn.

Phải chăng là Thiên Đạo đang gặp phải uy hiếp từ cường giả Chí Thượng.

Đang muốn nhờ bàn tay của bọn hắn phá cục?

Tại sao Thiên Đạo lại xuất hiện?

Sau lưng có tồn tại đại khủng bố nào không?

Bốn người trao đổi lẫn nhau.

Bọn hắn đều là cáo già sống lâu năm, còn là người mạnh nhất dưới Chí Thượng Hỗn Độn.

Rất nhanh đều ý thức được, chuyện ẩn đằng sau không tầm thường.

Đương nhiên, những thứ này đối với bọn hắn cũng không quan trọng.

Thiên Đạo cần bọn hắn ra tay phá cục, bọn hắn lại cần mượn nhờ Thiên Đạo đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, xem như một phe.

Nếu bọn hắn đột phá thành công, thì cũng nên ra tay bảo vệ Thiên Đạo.

Chẳng qua là, làm cách nào đột phá?

Hơn nữa, sau lưng Thiên Đạo, không có gì đặc thù sao?

Bất luận như thế nào, bốn vị Hỗn Độn Cự Thần đã không còn lựa chọn.

Chỉ có nghĩ biện pháp, mượn nhờ Thiên Đạo đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Hoặc là dừng lại cảnh giới này mãi mãi, không cách nào đột phá.

Ngay cả là người mạnh nhất đưới Chí Thượng Hỗn Độn.

Bọn hắn cũng không có cam lòng.

Hơn nữa, không thành Chí Thượng, cuối cùng sẽ không thể khống chế vận mệnh của bản thân.

Sau khi biết có người ra tay ngăn cản bọn hắn đột phá, trong thời gian ngắn chỉ có thể nhịn xuống, không thể lộ ra ngoài.

Nếu thời gian càng dài, tất nhiên sẽ không nhịn được, sinh lòng oán giận, bộc lộ ra chân tướng mọi chuyện.

Một khi bại lộ ra chuyện này, chính là thời khắc nguy hiểm.

Rất có khả năng, sẽ bị tồn tại kia gạt bỏ.

Ba vị Tiên Thần Ma liếc nhìn Yêu tôn, lại nhìn ba vị Hỗn Độn Cự Thần, như có điều suy nghĩ.

Bốn vị này, chỉ sợ đã phát hiện ra đầu mối, hẳn là có liên quan tới chuyện con đường Chí Thượng bị chặt đứt.

Sau Sở Bình Phàm, đến lượt Ma Phật lên sàn.

Một thân tăng y màu trắng như tuyết, không nhiễm bụi trần, phật quang dày đặc.

Rất có khí chất xuất trần.

Ánh mắt từ bi, gương mặt mỉm cười, khiến cho người ta một loại cảm giác như tắm gió xuân.

Nhưng mà, cũng có một loại cảm giác trang nghiêm nội liễm, thần uy không hiện.

Ma Phật vừa ra trận, liền thu hút ánh mắt của tất cả cường giả ở đây.

Thiên kiêu Phật môn?

So với Ma Đồ La Hán còn mạnh hơn nhiều.

Hơn nữa, phi thường trẻ tuổi.

Nhất là khí chất đó, càng là bất phàm.

Vừa nhìn đã cảm thấy là người thiện lương từ bi, có đại công đức.

Nếu so với Ma tộc bạo ngược ngông cuồng, tạo thành hai loại tính cách tương phản đối nghịch.

Không ít người đều nhìn về phía Ma tổ.

Thấy thế nào, tựa hồ Phật môn cùng Ma tộc, tương lai sẽ trở thành đối thủ một mất một còn...

Hơn nữa, vị thiên kiêu Phật môn này, đừng nói xuất thân của hắn là Ma tộc tạp huyết ở Cửu Vực?

Nếu thật sự là như thế, gã Ma tộc này thật là thú vị.

Ma Phật chắp tay trước ngực.

"Bần tăng Ma Phật, mời Ma tổ nhất tự".

Không phải chiến một trận, mà là nhất tự?

Chương 1018. Ma Phật vs Ma Tổ (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Ma Tổ cười khẽ một tiếng, bèn nói: "Có ý tứ, ma trong phật? Phật trong ma?".

Hắn phân ra một cỗ phân thân hạ xuống chiến đài Thiên Đạo.

Nhìn về phía Ma Phật không nhiễm trần thế, khí chất xuất trần, nụ cười hiền lành, rất có từ bi chi ý, cười nói: "Nếu là trước kia, nhìn thấy loại người như ngươi, trước tiến ta sẽ giết chết".

Trước kia, hắn chán ghét nhất là loại người này.

Tiên tổ trước đó, khí chất tiêu sái, tiên phong đạo cốt, hắn vừa nhìn thấy liền chán ghét, còn muốn giết chết đối phương.

Thù hận giữa Tiên và Ma, chính là bắt đầu như thế.

Hôm nay tu vi của hắn đã đạt tới trình độ cực cao, nhất là ma chi đạo, gần như tu luyện tới trạng thái hắn tưởng tượng ra.

Đối với loại người như Ma Phật này, trái lại đã không còn tâm tư hung ác cùng muốn giết.

Mà là bình tĩnh không dao động.

Nhìn thấy Tiên tổ, cũng không muốn đại chiến một trận cùng đối phương, hay có ý định đối chọi gay gắt.

Ma Phật vẫn duy trì nụ cười, nói: "Trước kia, nếu ta nhìn thấy như ma đầu giống như Ma tổ, ý nghĩ đầu tiên, cũng là giết hoặc trấn áp".

"Hôm nay, ta cảm thấy ma cũng có thể độ hóa".

Ma Tổ khẽ nhíu mày.

Ma Phật tiếp tục nói: "Không biết, Ma tổ có cảm thấy hứng thú đối với phật pháp hay không?".

"Có chút hứng thú".

Trái lại Ma tổ muốn nhìn một chút, Ma Phật muốn làm gì.

"Nếu như Ma tổ cảm thấy hứng thú với phật pháp, không bằng quy y ngã phật thì thế nào?".

"Quy y thế nào, cần điều kiện gì?".

Ma Phật khoanh chân ngồi trên không trung, cả người hắn phát ra phật quang lập loè, ngưng tụ ra một đài hoa sen, Ma Phật ngồi ở bên trên đài sen.

"Bần tăng giúp Ma tổ tẩy đi tội nghiệt, chuyển hoá ma niệm, tự nhiên là có thể quy y ngã phật".

Ma Tổ liếc nhìn Ma Phật thật lâu, rồi nói: "Ngươi muốn dùng cách gì tẩy đi tội nghiệt của ta, chuyển hoá ma niệm?".

"Bần tăng sẽ dùng phật siêu độ".

Ma Phật ngồi ở bên trên đài sen, mặt mũi hiền lành, tăng y tuyết trắng không nhiễm trần thế, chắp tay trước ngực, trong miệng tụng niệm kinh phật.

Ma Tổ không có ra tay, cũng không có ngăn cản.

Mà là yên lặng lắng nghe.

Thời gian trôi dần, ánh mắt của hắn ngưng tụ, đã nhận ra tiếng tụng kinh, giống như hóa thành từng đạo phù văn, dũng mãnh tiến vào trong thần hồn.

Mong muốn độ hóa hắn.

Thay đổi Đại Đạo của hắn, khiến hắn công nhận Phật Đạo, thành kính với Phật Đạo.

Pháp môn này vừa quỷ dị vừa cường đại.

Trên người Ma tổ bốc lên ma khí cuồn cuộn.

Cũng không phải là hắn chủ động, mà theo tiếng tụng kinh không ngừng vang lên, cơ thể tự xuất hiện bài xích.

Ở trong mắt Ma Tổ, thì đây là chuyện cực kỳ khủng khiếp.

Chỉ tụng kinh một hồi, vậy mà có thể kích hoạt ma khí trên người hắn phản kháng.

Ma Tổ vẫn không di động.

Tùy ý để tiếng tụng kinh quẩn quanh, thậm chí nghiêng tai lắng nghe.

Không biết trôi qua bao lâu, trong thoáng chốc, tựa hồ nghe đến mê mẩn.

Ma khí trên người mơ hồ xuất hiện một ít hỗn loạn.

Trong cơ thể có một tia phật quang như ẩn như hiện, tựa hồ sắp sinh ra một tia phật quang.

Phát sinh xung đột với ma khí.

Trong khoảng thời gian ngắn, ma khí trên người Ma tổ cuộn trào mãnh liệt, giống như biến thành hung ma tuyệt thế.

Khiến cho một đám cường giả vây xem đều kinh hãi.

Tại sao có cảm giác Ma tổ mất khống chế?

Phân thân của hắn sắp thất bại?

Bản tôn Ma Tổ lặng yên nhìn xem, không nói một lời.

Trên chiến đài Thiên Đạo, phật quang dày đặc, tiếng tụng kinh phát ra không ngừng.

Ma Phật càng lộ ra trang nghiêm.

Ma khí trên Ma tổ ngày càng cuồng bạo, tựa hồ cả người hắn lâm vào trạng thái nào đó.

Đúng vào lúc này, trong ma khí cuồng bạo, vậy mà nổi lên một tia phật quang nhàn nhạt.

Từ lúc tia phật quang này xuất hiện, ma khí đang cuồng bạo có xu thế bị trấn áp.

Dường như muốn chuyển hoá ma khí thành phật quang.

Người vây xem cuộc chiến đều biết rõ, kỳ thật hai bên đã sớm bắt đầu đọ sức.

Tranh đấu giữa Phật và Ma.

Dựa vào tình huống hiện tại, tựa hồ Ma tổ đã rơi vào hạ phong.

Nhưng mà, từ đầu đến cuối, Ma tổ cũng không có động tay, tựa hồ đang tiếp nhận bị động.

Đợi đến lúc ma khí trên người Ma Tổ đã chuyển hoá thành phật quang được một phần ba, hắn đột nhiên mở hai mắt ra.

Nhìn về phía Ma Phật thở dài: "Phương pháp phật môn, quả thật có tính khắc chế nhất định đối với Ma tộc".

"Nhưng mà, hai bên như nước với lửa, ma cũng có thể khắc chế phật".

"Nhất niệm thành ma, nhất niệm thành phật".

"Ta đã hiểu được một chút".

Chỉ trong chớp mắt, phật quang trên người Ma Tổ đã biến mất, ma khí cũng được thu vào.

Giờ phút này, ngược lại nhìn hắn càng có khí chất của Ma.

Dường như một hồi tranh đấu phật ma vừa nãy, đã khiến hắn có cảm ngộ càng sâu.

Ma tổ nhìn về phía Ma Phật, nói: "Phật pháp của ngươi có thể độ ma, nhưng Ma Đạo của ta cũng có thể biến phật thành ma".

Vừa dứt lời, trên người Ma tổ liền phát ra ma quang.

Vang lên từng đạo ma âm.

Ma âm lượn lờ, phảng phất có thể câu dẫn ra ác niệm từ sâu trong lòng mỗi người.

Có thể khuếch đại các loại cảm xúc.

Khiến cho người tham lam càng thêm tham lam, người hung ác càng thêm hung ác, người tức giận mất đi lý trí...

Trong khoảng thời gian ngắn, ma âm va chạm cùng phật âm, quấy nhiễu lẫn nhau.

Một người độ ma thành phật, một người hóa phật thành ma.

Bắt đầu đọ sức giữa Phật và Ma.

Lần này đọ sức, càng có tính khảo nghiệm niềm tin đối với Đại Đạo của hai người.

Bất luận là tín niệm Ma Phật dao động vì Ma Tổ, hoặc là tín niệm Ma tổ dao động vì Ma Phật, đều là mấu chốt quyết định thắng bại.

Ma tổ chính là người khai sáng Ma Đạo, vẫn luôn truy cầu trạng thái Ma trong lòng hắn.

Ma Phật, chính là Đại Uy Thượng Phật của Phật Môn.

Chương 1019. Ma Phật vs Ma Tổ (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Ngoại trừ vị Phật Tổ duy nhất là Sở Huyền ra, thì Ma Phật chính là người đứng đầu Phật Môn, trước mắt là người gánh vác Phật Môn.

Đây là tranh đấu Đại Đạo của đôi bên, giữa Phật Đạo cùng Ma Đạo.

Ma tổ thất bại, có nghĩa là ma yếu phật mạnh.

Ma Phật thất bại, có nghĩa là ma mạnh phật yếu.

Cũng là tranh đấu Đại Đạo.

Cũng không phải là tranh đấu thực lực thuần túy.

Sắc mặt Ma Đồ lộ vẻ nghiêm túc, cẩn thận quan sát trận chiến không hề chớp mắt.

Trận chiến này, ảnh hưởng rất lớn.

Ma Phật có thể thua bởi thực lực Ma tổ, nhưng lại không thể để Phật Đạo thua Ma Đạo.

Nếu không, Phật Môn muốn phát triển mạnh mẽ, muốn kháng cự Ma tộc, sẽ vô cùng xa vời.

Trừ phi, vị Phật Tổ trong truyền thuyết hiện thân lật kèo.

Nam Vô Phật Đà cũng chăm chú quan sát.

Hắn là vị phật đà đầu tiên trong Cửu Vực.

Có đủ đại khí vận, phật lý cao thâm.

Xét về địa vị, đã gần với Ma Phật.

Xét về phật lý, kỳ thật không kém gì Ma Phật.

Hắn cũng mở ra phật chi đạo thuộc về mình.

Chẳng qua là thực lực yếu hơn Ma Phật.

Nếu như Ma Phật thất bại, hắn sẽ phải đăng tràng, thử cứu vãn lại.

Nhưng mà, khi đó Ma tổ sẽ cho hắn cơ hội, đọ sức cùng hắn hay sao?

Tất nhiên sẽ dùng thực lực mạnh mẽ đánh bại hắn.

Nếu như Ma Phật cũng thất bại, Nam Vô Phật Đà tự hỏi cũng không có nhiều phần thắng.

Tiếng tụng kinh đang yếu bớt.

Ma âm đang biến mất, cuối cùng, tụng kinh ngừng, ma âm biến mất.

Không có thắng, cũng không có bại.

Ma tổ nhìn về phía Ma Phật, ngược ánh mắt trở nên ngưng trọng.

Hắn có cảnh giới gì? Vậy mà không thể chiến thắng khi so đạo với Ma Phật.

Điều này chứng tỏ tín niệm Phật Đạo Ma Phật rất kiên định, không bị Ma Đạo của mình quấy nhiễu.

Như vậy cũng chứng minh, Phật Đạo chính là đại địch đối với Ma Đạo.

Thậm chí sẽ có cơ hội áp đảo Ma Đạo.

"A Di Đà Phật." Sắc mặt Ma Phật cũng trịnh trọng.

Nếu không phải hắn vừa là ma trong phật, lại là phật trong ma, chỉ sợ khó có thể kháng cự ma âm của Ma tổ.

Nếu đổi là Nam Vô Phật Đà, hoặc là Ma Đồ, tất nhiên sẽ bị ma âm quấy nhiễu, rơi vào trong Ma Đạo.

Không hổ danh là Ma tổ.

"Ta liền thử xem thực lực vị Đại Uy Thượng Phật như ngươi".

Ma tổ giơ tay lên, đánh ra một quyền.

Thôi động ma lực, hóa thành quái vật kinh khủng, thôn phệ tất cả.

Ma Phật cũng đánh ra một chưởng, hoá thành đài sen hoàng kim, chụp lấy quái vật kinh khủng.

Chiến đấu bùng nổ,

Trước là so đạo với nhau, hiện tại là so đấu thực lực.

Ma Tổ lập tức thể hiện ra sự cường đại của hắn.

Trước đó Ma tổ không ra tay, nhìn như yên lặng, nhưng sau khi xuất thủ thì vô cùng hung ác.

Ma khí ngập trời, sát ý lẫm liệt, khí tức hung ác càn quét xung quanh.

Dường như muốn hủy diệt tất cả, phá hủy mọi thứ.

Tựa hồ đã mất lý trí, đây là trạng thái Ma hoá!

Võ giả nhập ma, chính là bộ dáng này.

Ma Phật áo trắng như tuyết, phật quang chiếu rọi, gương mặt hiền hoà, cũng là thể hiện ra xu thế nộ mục kim cương.

"Cửu Trọng Ma Ngục!".

Ma Tổ hừ lạnh một tiếng, bên trong ma khí cuồn cuộn, xuất hiện vô số bóng đen, tiếng kêu thảm thiết, cùng với khóc đinh tai nhức óc, vang vọng khắp nơi.

Phảng phất như cảnh tượng địa ngục nhân gian, vô số cảnh tượng bi thảm đều hiện ra ở bên trong.

Lại giống như vô số oan hồn đang gào rú thê lương thảm thiết.

Ma Phật gầm to giận dữ, ngay lập tức tăng y màu trắng trên người nổ tung toé.

"Đại Uy Thiên Long!".

Một đầu cự long uy thế ngợp trời, từ phía sau lưng hắn bay ra, gầm to một tiếng, đánh thẳng về phía Cửu Trọng Ma Ngục.

Giờ khắc này, Ma Phật đã có vài phần ma tính.

Nhưng lại khác với Ma tổ, trong ma tính của hắn có ẩn chứa nhiều trang nghiêm cùng thần uy.

Long Ngao trợn tròn mắt.

Đây là chiến kỹ gì?

Làm sao còn biến ra một đầu cự long?

Mặc dù không phải là chân long, nhưng mà lại có uy lực của Long tộc.

Hơn nữa, có thêm vài phần hạo nhiên chi khí.

(hạo nhiên chi khí: khí tức cương trực, ngay thẳng bất khuất)

Ma Phật thừa lúc đầu rồng này bay lên, trong tay cũng móc ra một thanh giới đao.

Giờ khắc này, Ma tổ cũng lộ ra Ma Tướng.

Ma Tướng phía sau hắn, hoặc giận hoặc vui, hình thái không giống nhau, Ma Tướng không giống nhau.

Mỗi loại Ma Tướng, đều là một Đại Đạo, do hắn cảm ngộ ra.

Lực lượng cũng là không giống nhau.

Ầm ầm!

Đại chiến kịch liệt chỉ qua mấy hơi, Ma Phật liền thất bại.

"Ta sẽ tiếp tục khiêu chiến ngươi".

Ma Phật trịnh trọng nói ra.

"Cứ đến".

Ma Tổ lãnh ngạo cười nói.

Trận chiến này, mặc dù hắn thắng.

Nhưng là lần đầu tiên, xác nhận sự tồn tại của Phật Môn.

Mặc dù hiện tại thực lực Phật Môn quá yếu, hắn không để vào mắt.

Nhưng sau trận chiến này, Ma tổ biết rõ tiềm lực của Phật Môn rất lớn.

Một khi trưởng thành, tất nhiên sẽ là một đại thế lực vô cùng mạnh mẽ.

Hơn nữa, đọ sức cùng Phật Đạo, trong lòng Ma tổ sinh ra cảm ngộ mới.

Ma tộc có đại địch nhằm vào, cũng không phải chuyện xấu...

Bất luận là độ ma nhập phật, hay là hóa phật nhập ma, trong lúc tranh đấu, tất nhiên sẽ xúc tiến lẫn nhau, xác thực lẫn nhau, không ngừng kích thích bản thân phải tiến bộ.

Khí vận Thiên Đạo nhập vào cơ thể.

Ma Tổ trầm mặc một hồi, Ma Tướng sau lưng hắn như ẩn như hiện, cuối cùng biến mất.

Rời khỏi chiến đài Thiên Đạo, trở lại bên cạnh bản tôn.

Không giống mấy cường giả khác, Ma tổ trực tiếp thu hồi phân thân.

Dường như hắn không sợ bên trong có cạm bẫy hay vấn đề gì đó.

Chương 1020. Hắc Nguyệt Ra Trận (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Nhìn thấy Ma tổ thu hồi phân thân.

Mấy vị Hám Tinh Cổ Thần cũng không khỏi liếc nhìn hắn.

"Ma, thấy thế nào?".

Hám Tinh Cổ Thần không nhịn được mở miệng hỏi.

Bọn hắn đều muốn biết, sau khi phân thân dung hợp bản thể, sẽ xảy ra chuyện gì.

"Thêm một tia khí vận mà thôi".

Ma tổ bình tĩnh nói, sau đó im lặng.

Về phần có biến hóa gì?

Đơn giản là đã có nguồn gốc cùng Thiên Đạo, tạm thời cũng không có bất kỳ ảnh hưởng đối với bản thân.

Về phần có ảnh hưởng gì tới Thiên Đạo không, hắn cũng không biết.

Cũng đã tu luyện tới cảnh giới Siêu Thoát Thiên Địa cực hạn, vẫn sợ đầu sợ đuôi như thế, xem như mất cường giả chi tâm.

Ít nhiều gì thì trong lòng Ma tổ có chút khinh bỉ đám người Hám Tinh Cổ Thần.

Sở Huyền nhìn về phía đại dương bên trong thiên địa Thần Châu, bên trên một hòn đảo.

Đây là chỗ Ma tộc còn sót lại sinh sống.

Số lượng không nhiều lắm.

Mấy trăm người mà thôi.

Đại trưởng lão Ma tộc lúc trước, hôm nay đã là thủ lĩnh Ma tộc.

Thực lực Đạo Cảnh 30 quan, xem như tiến bộ thần tốc.

Hắn trở thành thủ lĩnh Ma tộc, có liên quan tới chuyện độc hưởng khí vận Ma tộc.

Khi phân thân Ma tổ trở về bản thể, tiếp nhận khí vận Thiên Đạo, đồng thời sinh ra liên hệ cùng Thiên Đạo, sau khi có được căn nguyên.

Thì pháp tắc Ma Đạo bên trong Thiên Đạo, ngay tức thì phát sinh một vài biến hóa.

Toàn bộ Thiên Đạo, cũng bởi vì Ma tổ mà đề thăng một ít.

Cũng vào đúng lúc này, Ma tộc giống như lục bình, đột nhiên có căn nguyên, tìm được chỗ nương tựa.

Trong nháy mắt, tất cả Ma tộc đều bốc lên ma khí cuồn cuộn, nhận lấy khí vận Thiên Đạo gia trì.

Cảm ngộ Ma Đạo trở nên dễ hơn, thực lực tăng mạnh.

Đại trưởng lão Ma tộc, trực tiếp đột phá hai quan.

Hắn liền mừng rỡ không thôi, chỉ mới chớp mắt đã cảm thấy khác biệt.

Lúc này quỳ ở trên đất, mừng rỡ như điên.

"Ma tổ hiển linh, Ma tổ ở trên, xin nhận lấy một lạy của hậu bối!".

Khi hắn quỳ lạy Ma tổ, trong thoáng chốc, một đạo bóng lưng hiện ra trước mắt hắn.

Đó là một bóng người cao lớn khủng bố.

Thành viên Ma tộc còn lại, nhao nhao quỳ rạp trên đất.

Lúc này Đại trưởng lão Ma tộc vung tay lên, bắt đầu ghi nhớ đạo bóng lưng kia.

Theo đạo bóng lưng này xuất hiện, tựa hồ ẩn chứa cảm ngộ Ma Đạo vô thượng.

Lúc nhìn thấy thân ảnh Ma tổ, giống như trong lòng bừng tỉnh đại ngộ.

Đại trưởng lão Ma tộc hô to một tiếng: "Bắt đầu từ hôm nay, không có Ma tộc, chỉ có Ma Đạo, chúng sinh đều có thể nhập Ma Đạo!".

"Ta là thủ lĩnh Ma Đạo!".

"Theo ta lạy Ma tổ!".

Vô số thành viên Ma tộc đang quỳ lạy dưới đất, ở trên không trung là bức hoạ phác thảo bóng lưng Ma tổ.

Sở Huyền yên lặng quan sát, hắn không có ngăn cản.

Ma Đạo xuất hiện.

Đã có Phật Đạo, Quỷ Đạo, sao lại không có Ma Đạo?

Nhập ma, vốn nên tồn tại.

Nếu như có võ giả nhập ma, dẫn đến mất đi lý trí, thích giết chóc.

Tại sao không thể có Ma Đạo?

Người nhập ma, chính là nhập Ma Đạo.

Thiên Đạo sẽ càng trở nên hoàn thiện hơn.

...

Ma Tổ đang cảm ngộ lấy khí vận Thiên Đạo, đột nhiên nhận thấy điều gì, nhìn về phía thiên địa Thần Châu.

Tựa hồ có thứ gì đó xúc động hắn.

Đến từ Thiên Đạo.

Đến từ thiên địa Thần Châu.

Ma Đạo ư?

Tiên tổ hơi nhíu mày, vừa rồi chỉ trong chớp mắt, hắn đã nhận ra Ma tổ có gì đó khác thường.

Tựa hồ Đại Đạo của hắn, càng hoàn thiện hơn, thực lực cũng tăng lên.

Lại nhìn thoáng qua Thần tổ, trong ba người bọn hắn, Thần tổ có thực lực yếu nhất, mặc dù chênh lệch không lớn, nhưng mà nếu so với Ma tổ, kém một ít.

Nguyên nhân thực lực của hắn đã lâu không có tiến triển, bởi vì hắn từng xuất hiện dao động đối với Đại Đạo của bản thân, cho nên mới rớt lại phía sau.

Nhìn về phía thiên địa Thần Châu.

Tiên tổ đang yên lặng suy tính gì đó.

Sau Ma Phật, chính là Hắc Nguyệt ra sân.

Nàng là người có thực lực mạnh nhất trong đám đệ tử.

Hơn nữa thần hồn của nàng là do pháp tắc siêu nhiên hình thức ban đầu biến thành.

Sở Huyền tràn đầy chờ mong.

Có lẽ trận đầu của Hắc Nguyệt, có thể đánh bại phân thân Cổ Thần Hỗn Độn?

Trên mặt Hắc Nguyệt không có chút cảm xúc, bộ dạng lạnh nhạt.

Cũng không có khí thế quá mạnh mẽ.

Bất quá nàng cũng lộ ra thực lực bản thân.

Khai đạo 15 vạn dặm!

Lại là Nhân tộc!

Hơn nữa, nữ tử này là người có thực lực mạnh nhất.

Không biết vì sao, bọn hắn cảm giác tựa hồ nữ nhân này có một loại khí vận đặc thù.

Đám cường giả các tộc Cửu Vực thầm thở dài.

Nhân tộc, thật sự muốn quật khởi trong thiên địa Thần Châu.

Trong lòng bọn hắn đã quyết định, sẽ đưa một đám hậu bối tiến vào thiên địa Thần Châu.

Sau khi tiến vào, nhất trí liên minh, cố gắng đối kháng Nhân tộc.

Hơn nữa, chỉ có tiến vào thiên địa, mới có thể sinh ra càng nhiều hậu bối thiên kiêu.

Mới không bị Nhân tộc bỏ lại quá xa.

Lúc này một vị phân thân của Cổ Thần Hỗn Độn hạ xuống, tiến vào chiến đài Thiên Đạo.

Trong nháy mắt từ một hoá mười, từ mười hoá trăm, mỗi một bóng người đều giống nhau như đúc.

Làm cho người khác không cách nào nhận biết, bóng người nào mới là chân thân.

Cũng có thể, tất cả bóng người đều là chân thân.

Chuyện đáng sợ hơn chính là, mỗi một bóng người đều đánh ra công kích không giống nhau.

Vị này là Thiên Ảnh Cổ Thần!

Một vị Cổ Thần cực mạnh, hơn nữa rất khó chơi.

Phân hoá ra vô số bóng người, mỗi một bóng người đều có thực lực tương đương.

Chương 1021. Hắc Nguyệt Ra Trận (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Mặc dù mỗi bóng người đều có thực lực yếu hơn chân thân của hắn, nhưng mà số lượng phân thân rất đông, hơn nữa phối hợp ăn ý với nhau.

Thủ đoạn công kích đều khác biệt.

Chẳng những thực lực tổng thể không có yếu bớt, ngược lại còn mạnh hơn, cũng khó đối phó hơn.

Xung quanh người Hắc Nguyệt xuất hiện một vòng lực lượng pháp tắc vô hình.

Đại Đạo của nàng rất đặc thù, lúc thi triển lực lượng, hoàn toàn là hình thái lực lượng pháp tắc.

Trái lại không hiện ra lực lượng Đại Đạo.

Từng tầng pháp tắc lan tràn, gần như bao trùm cả chiến đài Thiên Đạo.

Pháp tắc chồng chất lẫn nhau, phong tỏa Thiên Ảnh Cổ Thần ở bên ngoài vòng sáng.

Hắc Nguyệt đứng ở trong vòng được bảo hộ, liền thi triển công kích.

Thiên Ảnh Cổ Thần rất nghi hoặc, tại sao lực lượng của đối phương lại bất thường như vậy?

Đại Đạo chi lực rất ít, gần như không lộ ra Đại Đạo.

Không lẽ do đối phương lĩnh ngộ ra một loại bí kỹ Đại Đạo?

Ầm ầm!

Lôi đình, hỏa diễm, băng giá, khói cát..., đủ loại công kích đánh tới Hắc Nguyệt.

Hai tay Hắc Nguyệt vung lên, lực lượng pháp tắc tầng tầng lớp lớp, ngưng tụ ra công kích cùng loại, đánh về mỗi đạo bóng người.

Trong khoảng thời gian ngắn, trên chiến đài đủ loại màu sắc, công kích hỗn tạp đan vào nhau.

Hai tay Hắc Nguyệt như nhảy múa giữa không trung, lực lượng pháp tắc vô hình ngưng tụ ra vô số đạo công kích, một bên kháng cự thế công của Thiên Ảnh Cổ Thần, một bên bắt đầu thu nhỏ phạm vi vòng sáng pháp tắc.

Đồng thời nàng cũng quan sát từng đạo phân thân của Thiên Ảnh Cổ Thần, muốn tìm kiếm ra nhược điểm của mỗi đạo phân thân, cùng với phương thức có thể khắc chế.

Thiên Ảnh Cổ Thần khẽ nhíu mày.

Hai bên vừa giao thủ, hắn đã cảm thấy lực lượng của Hắc Nguyệt bày ra không đúng lắm.

Tuy có dấu vết Đại Đạo, nhưng mà càng lộ ra loại pháp tắc nào đó.

Tựa hồ có thể khiến tất cả phải tuân theo pháp tắc của nàng.

Công kích đụng trúng pháp tắc kia, đều trực tiếp bị thay đổi, biến thành hư vô.

Thậm chí công kích sẽ quay ngược trở về.

Hoặc là rẽ một cái, đụng vào công kích của phân thân khác của hắn.

Nữ tử này chỉ vừa khai đạo 15 vạn dặm...

Còn chưa đạt tới chuẩn Khai Đạo Giả Thiên Địa.

Làm sao lại có lực lượng pháp tắc kinh khủng bực này?

Ngay cả hắn là Siêu Thoát Thiên Địa cực hạn, khi đối chiến với cường giả đồng cấp, cũng không thể làm được thế này.

Không lẽ là bí kỹ Đại Đạo cường đại nào đó?

Thiên Ảnh Cổ Thần nghiêng về đáp án, lực lượng Hắc Nguyệt thi triển là một môn bí kỹ Đại Đạo cường đại.

Mà không phải là lực lượng do nàng nắm giữ.

Ngay cả cường giả Siêu Thoát Thiên Địa cũng không có lực lượng thế này, huống chi một người chưa đạt chuẩn Khai Đạo Giả Thiên Địa? (100 vạn dặm)

Loại này gần như có thể chế định quy tắc, khiến cho công kích của địch nhân dựa theo ý muốn của mình, e rằng chỉ có Chí Thượng Hỗn Độn trong truyền thuyết mới có thể làm được?

Ngoại trừ Thiên Ảnh Cổ Thần.

Đám cường giả còn lại đều nhìn ra, lực lượng của Hắc Nguyệt rất đặc biệt.

Bất quá, bọn hắn đều nghĩ giống như Thiên Ảnh Cổ Thần, tưởng rằng đây là một môn bí kỹ Đại Đạo.

Nghe đồn, Nhân tộc lĩnh ngộ bí kỹ Đại Đạo tương đối dễ dàng, hơn nữa còn dễ tiếp nhận truyền thừa bí kỹ Đại Đạo.

Đây là một môn bí kỹ Đại Đạo rất mạnh.

Nếu không phải do nàng kế thừa, mà là tự mình nghĩ ra, thì thiên phú của Hắc Nguyệt vượt quá sức tưởng tượng...

Dựa vào môn bí kỹ Đại Đạo này, gần như có thể quét sạch đối thủ cùng giai?

Thiên Ảnh Cổ Thần liên tục đánh ra đủ loại công kích cường đại.

Đến cuối cùng, thậm chí hắn còn vận dụng một ít bí kỹ rất mạnh.

Nhưng mà, mặc dù thành công khiến cho Hắc Nguyệt bắt đầu né tránh, lộ ra chút chật vật, thì vẫn không cách nào giành được chiến thắng.

Hắn cảm thấy hơi áp lực.

Nữ nhân này quá mạnh, tuyệt đối là vô địch cùng giai...

Phải biết rằng, một đạo phân thân này của hắn, bản thân đã vượt qua người tu luyện cùng giai.

Khiêu chiến vượt cấp cũng là chuyện bình thường.

Huống chi, hắn còn là chí cường giả.

Khả năng vận dụng Đại Đạo chi lực, cộng thêm kinh nghiệm chiến đấu cực kỳ phong phú.

Đều vượt qua tất cả.

Hắc Nguyệt thi triển bí kỹ Đại Đạo gì?

Hơn nữa, tại sao có thể duy trì lâu như vậy?

Chiến đấu càng lâu, Hắc Nguyệt dần thích nghi chiến đấu với Thiên Ảnh Cổ Thần, thậm chí đã tìm được nhược điểm của Thiên Ảnh Cổ Thần.

Đương nhiên, dù sao cũng là phân thân của chí cường giả.

Nàng muốn đánh bại cỗ phân thân Thiên Ảnh Cổ Thần.

Độ khó cũng không thấp.

Ầm ầm!

Trận đọ sức này, giằng co một khắc đồng hồ.

Đây là trận chiến kéo dài lâu nhất.

Thiên Ảnh Cổ Thần cũng là Cổ Thần duy nhất, dưới tình huống ứng phó toàn lực, cũng không thể chiến thắng trong thời gian ngắn.

Trên mặt Sở Huyền lộ vẻ vui mừng.

Quả nhiên Hắc Nguyệt không khiến hắn thất vọng.

Lần đầu xuất hiện, liền bộc lộ ra thực lực mạnh như thế.

Chiến đấu kéo dài cho tới bây giờ.

Kỳ thật phân thân của Thiên Ảnh Cổ Thần đã tiêu hao không nhỏ.

Thực lực dần hạ thấp.

Tuy là Hắc Nguyệt cũng tiêu hao không ít, nhưng mà rõ ràng càng thêm bền bỉ.

Sở Huyền nhìn ra được, Thiên Ảnh Cổ Thần sắp thua đến nơi rồi.

Cho dù Thiên Ảnh Cổ Thần chuẩn bị thi triển đại chiêu.

Thì vẫn không cách nào cứu vãn kết cục thảm bại.

Thật ra Hắc Nguyệt đang chờ đợi hắn vận dụng đại chiêu.

Chương 1022. Hắc Nguyệt Ra Trận (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Trên chiến đài Thiên Đạo, hàng ngàn cái bóng đang nhảy múa, Đại Đạo chi lực tuôn trào mãnh liệt.

Vô số thủ đoạn công kích, vào đúng lúc này xuất hiện đồng loạt.

Mỗi một cái bóng, đều bộc phát ra lực lượng kinh khủng, tựa hồ mỗi cái bóng đều có Đại Đạo độc lập.

Sắc mặt Hắc Nguyệt vẫn bình tĩnh.

Hai tay nàng tung bay, ngưng tụ ra lực lượng pháp tắc.

Đã vây khốn Thiên Ảnh Cổ Thần bên trong vòng sáng pháp tắc, chỉ chờ thời cơ thích hợp, bộc phát ra thủ đoạn lôi đình.

Sắc mặt Thiên Ảnh Cổ Thần lạnh lùng, cảm giác mình làm Cổ Thần Hỗn Độn có chút mất mặt.

Chiến đấu đến tận giờ, vậy mà không thể thủ thắng.

Hàng ngàn cái bóng đan xen vào nhau, bày ra lực lượng kinh khủng, một cỗ sóng gợn vặn vẹo, hiện ra giữa ngàn cái bóng.

Hắc Nguyệt đang bị bao vây bởi những cái bóng này.

Công kích vô tấn sắp ập tới.

Giờ khắc này, nàng muốn tránh cũng không được, muốn né cũng không xong, chỉ có thể dùng toàn lực chống cự.

Nhưng mà, nàng có thể ngăn lại công kích khủng bố như thế?

Đây chính là tương đương với đối mặt với sự vây công từ hàng ngàn vị cường giả, thực lực chỉ hơi kém bản thân.

Hơn nữa còn bộc phát công kích cùng lúc.

Mỗi một đạo công kích cũng khác nhau.

Thiên Ảnh Cổ Thần không cho rằng, Hắc Nguyệt có thể ngăn được công kích khủng bố như thế.

Hắn đã từng dựa vào thủ đoạn công phạt này, đánh chết kẻ địch có thực lực mạnh hơn mình.

"Nữ nhân này bất phàm".

Hám Tinh Cổ Thần mở miệng nói.

Tuyết bạo Cổ Thần cũng gật đầu.

Đám cường giả còn lại đều tán thành.

Có thể ép cho Thiên Ảnh Cổ Thần thi triển ra thủ đoạn thế này, đủ để chứng minh Hắc Nguyệt rất mạnh.

Ngay cả bọn hắn, lúc đối mặt với thủ đoạn công kích thế này của Thiên Ảnh Cổ Thần, nếu không có sớm đào tẩu, tránh cho dính vào vòng vây công, thì bọn hắn cũng không có nắm chắc, có thể bình yên vô sự ngăn được một kích này.

Trong đám cường giả có mặt ở đây, e rằng chỉ có ba vị Hỗn Độn Cự Thần, mới có thực lực này?

Dù sao Yêu tôn quá khiêm tốn, không có lộ ra thực lực chân chính.

Bởi vậy, ngoại trừ ba vị Hỗn Độn Cự Thần, đám cường giả còn lại cũng không biết, kỳ thật thực lực Yêu tôn đã không kém gì Hỗn Độn Cự Thần.

Ngược lại Tiên tổ có chút suy đoán.

Bất quá hắn chỉ là cho rằng, Yêu tôn chỉ mạnh hơn bọn hắn một bậc, cũng không dám xếp ngang hàng với ba vị Hỗn Độn Cự Thần.

Đây chính là cảnh giới tối cao, chỉ kém nửa bước là đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Một đám cường giả, đều cho rằng Hắc Nguyệt sẽ thua dưới một kích này.

Nhưng Sở Huyền lại biết, Thiên Ảnh Cổ Thần sắp bại rồi.

Thật ra Hắc Nguyệt đang chờ đợi thời cơ.

Thiên Ảnh Cổ Thần đang muốn bộc phát, tất cả phân thân của hắn đang muốn bộc phát ra một đòn cực mạnh.

Nhưng đúng vào lúc này, tựa hồ có pháp tắc buông xuống.

Tất cả phân thân của hắn, đều bị bao phủ bên trong một loại pháp tắc.

Có thể thấy được mơ hồ, một tấm lưới pháp tắc đột ngột hiện ra.

Lực lượng pháp tắc cũng tuôn trào.

Tất cả phân thân của Thiên Ảnh Cổ Thần đột ngột biến mất, chỉ còn lại một người.

Tựa hồ khi ở trong tấm lưới pháp tắc này, hắn không cách nào phân thân.

Chỉ có thể hiện ra bản thể.

Vốn hắn đang chuẩn bị phát động công kích, đột nhiên hụt hơi.

Chuyện đáng sợ hơn chính là, tất cả phân thân lập tức trở về một thể, tự nhiên lực lượng tích góp cũng trở về một thể.

Kể từ đó, lực lượng đã mất soát.

Thậm chí Đại Đạo cũng xuất hiện dấu hiệu hỗn loạn.

Đại Đạo Thiên Ảnh vậy mà không cách nào phân thân, làm sao mà không hỗn loạn cho được?

Lúc cường giả giao chiến, chỉ cần mất khống chế trong một giây, đều là nguy hiểm trí mạng.

Thiên Ảnh Cổ Thần thầm chấn kinh.

Pháp tắc quấy nhiễu?

Ở bên trong pháp tắc, bất luận là ai cũng không thể phân thân hoặc thi triển thủ đoạn tương tự.

Thiến ảnh chi thân của hắn, cũng không thể thi triển bên trong tấm lưới pháp tắc này.

Ở đâu chui ra pháp tắc cường đại như vậy.

Pháp tắc Thiên Đạo?

Bởi vì công kích của mình có tính uy hiếp trí mạng đối với Hắc Nguyệt, cho nên pháp tắc Thiên Đạo can thiệp?

Không đúng!

Đây không phải là pháp tắc Thiên Đạo.

Mà là lực lượng của Hắc Nguyệt!

Là của nàng Đại Đạo.

Tại sao Đại Đạo của nàng lại hoàn thiện như thế, còn có lực lượng pháp tắc đặc thù?

Không đợi hắn tỉnh táo lại.

Một vòng ánh sáng đã hiện ra, pháp tắc hóa thành lưỡi dao trực tiếp đâm vào lồng ngực của hắn.

Hắc Nguyệt thở hổn hển, trong nháy mắt vừa rồi, nàng cưỡng ép dùng pháp tắc quấy nhiễu Đại Đạo Thiên Ảnh Cổ Thần, tiêu hao cực kỳ to lớn.

Hơn nữa còn nhận lấy một ít phản phệ.

Kỳ thật trong khoảnh khắc đó, nàng đã bị thương.

Chẳng qua là Thiên Ảnh Cổ Thần nào có dự đoán được, hắn rất rung động, không thể kịp thời thoát ra ngoài tấm lướt pháp tắc.

Hắc Nguyệt nắm lấy thời cơ, dùng một kích đả bại Thiên Ảnh Cổ Thần!

"Vậy mà ta lại thất bại?".

Thiên Ảnh Cổ Thần nhìn về phía Hắc Nguyệt.

Nữ nhân này, tuyệt đối là yêu nghiệt.

Nếu thực lực của nàng đạt tới Siêu Thoát Thiên Địa cực hạn, thì ngay cả bản tôn của mình, tuyệt đối không phải là đối thủ.

Thậm chí, cường giả ngang cấp với nàng, chỉ sợ không có người nào là đối thủ.

Đại Đạo của nàng quá mạnh mẽ, thật là đáng sợ.

Phân thân Thiên Ảnh Cổ Thần biến mất, sáp nhập vào trong Thiên Đạo.

Kể cả khí vận Cổ Thần Hỗn Độn của phân thân này.

Trong Hỗn Độn, một đám cường giả đều ngốc trệ.

Bọn hắn không thể tài nào hiểu nổi, đến tột cùng là xảy ra chuyện gì.

Tại sao Thiên Ảnh Cổ Thần lại đột nhiên thất bại?

Hắn đã chuẩn bị bộc phát một kích cực mạnh, tại sao đột nhiên trở về bản thể?

Đến tột cùng là xảy ra chuyện gì?

Chiến đài Thiên Đạo, chính là do pháp tắc Thiên Đạo biến thành, đám cường giả có thể nhìn thấy tình huống giao đấu, thậm chí cảm nhận được khí tức cùng thực lực người khiêu chiến.

Nhưng mà, một vài người cấp độ càng cao, lại không thể nhận ra dị thường, bởi vì bị pháp tắc Thiên Đạo ngăn cản.

Cho nên đám cường giả ở ngoài cũng không hiểu được, tại sao lúc thời khắc mấu chốt. Thiên Ảnh Cổ Thần lại thua.

Cố ý nhận thua?

Ngoại trừ cố ý nhận thua ra, bọn hắn thật sự không thể hiểu được, vì sao ở thời khắc mấu chốt, Thiên Ảnh Cổ Thần lại biến trở về bản thể.

Bị Hắc Nguyệt nắm lấy thời cơ đánh bại.

Chương 1023. Kết Thúc Khiêu Chiến (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Hắc Nguyệt chiến thắng, cũng là chuyện trong dự liệu.

Trong hàng ngũ đệ tử, ngoại trừ Đinh Việt ra, thì nàng là người đầu tiên dựa vào thực lực chân chính, đánh bại phân thân Cổ Thần Hỗn Độn.

Sở Huyền lại cảm thấy không có gì bất ngờ.

Dù sao thần hồn của Hắc Nguyệt cũng không giống người thường.

Đại Đạo của nàng cũng rất đặc thù.

Lúc giao chiến thì không vận dụng Đại Đạo chi lực, chủ yếu vẫn là lực lượng pháp tắc.

Chỉ cần Hắc Nguyệt siêng năng tu luyện, tất nhiên tương lai sẽ trở thành Chí Thượng Hỗn Độn.

Mặc dù con đường đột phá bị gia hoả nào đó ngăn cản.

Nhưng lại không ngăn được Hắc Nguyệt.

Phương pháp mà nàng dùng để đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, là dựa vào thần hồn pháp tắc siêu nhiên nguyên mẫu.

Chỉ cần pháp tắc nguyên mẫu phát triển, tự nhiên sẽ có ngày trở thành Chí Thượng Hỗn Độn.

Trong chín người đệ tử, chỉ có Sở Ách, vị Ách Chủ Hỗn Độn tái sinh này, mới có thể vượt mặt Hắc Nguyệt.

Thậm chí Sở Huyền còn hoài nghi, người kia ngăn chặn con đường đột phá Chí Thượng, mục đích căn bản là vì ngăn cản Ách Chủ Hỗn Độn đột phá?

Kiếp trước của Sở Ách, gần như chính là cường giả Siêu Thoát Hỗn Độn, mặc dù thất bại chết đi, nhưng lại được tái sinh.

Làm sao mà không có một ít hậu chiêu?

Nếu muốn ngăn cấm Sở Ách đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, hiển nhiên là chuyện không thể nào.

Người kia ngăn chặn cuon đường đột phá, chưa hẳn là vì Sở Ách.

Khả năng lớn hơn, vẫn là vì hạn chế cường giả Chí Thượng Hỗn Độn.

Tránh cho quyền lực trong Hỗn Độn bị phân tán quá nhiều.

"Ký chủ không bước chân ra khỏi nhà, bồi dưỡng ra đệ tử ưu tú, đệ tử Hắc Nguyệt của ngươi, đánh bại phân thân Cổ Thần Hỗn Độn, ban thưởng tu vi trăm năm Chí Thượng".

Sau khi Hắc Nguyệt đánh bại Thiên Ảnh Cổ Thần, hệ thống cũng ban thưởng.

Sở Huyền nhận lấy phần thường, liền cảm giác thực lực của mình lại tăng lên một ít.

Tu vi trăm năm, cũng không xem là nhiều.

Không có phương pháp tu luyện Siêu Thoát Hỗn Độn cụ thể, toàn bộ đều nhờ tăng lên một cách bị động, dù sao thì tốc độ quá chậm.

Tu vi trăm năm mà chỉ tăng lên được một đoạn nhỏ.

Sở Huyền càng thêm chờ mong, khi kỳ hạn 100 năm đến, hệ thống có thể giúp mình tặng đến một bộ phương pháp tu luyện Siêu Thoát Hỗn Độn.

Kể từ đó, thời gian mình đột phá Siêu Thoát Hỗn Độn, sẽ rút ngắn rất nhiều.

...

"Thiên Ảnh, tại sao ngươi lại thua rồi?".

Hám Tinh Cổ Thần không nhịn được, đành mở miệng hỏi.

"Thời điểm nên thua, dĩ nhiên là phải thua".

Thiên Ảnh Cổ Thần lạnh nhạt trả lời.

Tại sao lại bại? Thực lực không bằng người mà thôi.

Đương nhiên, hắn cũng không nói ra tình huống thực tế.

Hám Tinh Cổ Thần cũng không có gặng hỏi.

Trong lòng hắn thầm tin chắc rằng, là Thiên Ảnh Cổ Thần cố ý thua.

Chỉ sợ có âm mưu gì khác?

Sau khi Hắc Nguyệt chiến thắng, đến lượt Đinh Việt lên đài.

Hắn điểm mặt khiêu chiến Thanh Hồng Cổ Thần.

Lúc này Thanh Hồng Cổ Thần phân ra một đạo phân thân buông xuống.

Hắn muốn chứng minh cho mọi người thấy thực lực chân chính của mình.

Lần trước do bản thân khinh địch, cho nên bị người lật bàn.

Hơn nữa, rõ ràng khí vận Thiên Đạo có chút đặc thù.

Hắn cũng muốn nhìn xem, sau khi đạt được khí vận Thiên Đạo, sẽ có lợi ích gì.

Về phần Thiên Ảnh Cổ Thần, tại sao cam tâm chịu thua, tồn tại tâm tư gì, cũng chỉ có mình hắn biết.

Lúc này Thanh Hồng Cổ Thần cũng không nói nhiều.

Ra tay chính là công kích cực mạnh.

Trên chiến đài Thiên Đạo lấp loé ánh sáng sắc bén.

Đinh Việt cũng không kém bao nhiêu.

Sau khi chiến đấu cùng với Thanh Hồng Cổ Thần trước đó, hắn tổng kết tiêu hóa kinh nghiệm chiến đấu, thực lực đã có tiến bộ.

Chiến đấu càng thêm thành thạo vững chắc.

Lực công kích mỗi lúc một mạnh.

Lần này, hắn không có sử dụng Vô Giới Phá Diệt Kiếm.

Mà là thử nghiệm, tự mình lĩnh ngộ ra bí kỹ Đại Đạo trong chiến đấu.

Cho dù lĩnh ngộ ra bí kỹ Đại Đạo có uy lực không bằng Vô Giới Phá Diệt Kiếm, nhưng cuối cùng cũng là do mình lĩnh ngộ, ý nghĩa hoàn toàn khác biệt.

Hơn nữa, nếu tự mình lĩnh ngộ, giai đoạn sau đó sẽ dần hoàn thiện, bí kỹ Đại Đạo cũng sẽ càng mạnh.

Có thể nói, có tiềm lực tăng cấp.

Vô Giới Phá Diệt Kiếm, tuy rằng có uy lực rất mạnh, nhưng nó cũng có giới hạn, chính là không cách nào tiếp tục gia tăng uy lực cao hơn nữa.

Lần đại chiến này kịch liệt dị thường.

Trong lòng Thanh Hồng Cổ Thần thầm chấn động không thôi.

Thủ đoạn công kích của Đinh Việt, kể cả kinh nghiệm chiến đấu, kế sách ứng biến, đều đã tăng lên cực lớn.

Thậm chí hắn có một loại dự cảm.

Nếu như Đinh Việt tiếp tục chiến đấu thêm vài lần, chỉ sợ thực lực sẽ vượt qua phân thân cùng giai của mình.

Thiên phú bất phàm, đủ điều kiện trở thành thiên tài yêu nghiệt

Đương nhiên, cuối cùng có thể trưởng thành hay không, vẫn là một ẩn số.

Trong lịch sử Hỗn Độn, không thiếu thiên kiêu yêu nghiệt biểu hiện ra thiên phú cực mạnh giai đoạn đầu.

Nhưng mà, cuối cùng đều bị mắc kẹt tại cảnh giới Khai Đạo Giả Thiên Địa. Hoặc là kẹt tại cảnh giới Siêu Thoát Thiên Địa.

Cho dù có đột phá Siêu Thoát Thiên Địa, nhưng mà tốc độ tu luyện lên cũng sẽ chậm lại.

Thủy chung không cách nào tu luyện tới Siêu Thoát Thiên Địa cực hạn.

Từng có một vị Cổ Thần Hỗn Độn, lúc đầu cũng như thế, chèn ép danh tiếng của bọn hắn.

Cuối cùng, không phải bị bọn hắn bỏ lại sau lưng hay sao.

Lần này Đinh Việt bị thua.

Tuy rằng Thanh Hồng Cổ Thần thủ thắng, nhưng mà không nhẹ nhõm.

Chương 1024. Kết Thúc Khiêu Chiến (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Vương Lạc là người tiếp theo.

Phân thân của một vị Cổ Thần Hỗn Độn buông xuống chiến đài, đối mặt với Vương Lạc.

Ai cũng nhìn ra được, lần này Vương Lạc chiến đấu, so với lần đầu thì càng thêm thành thục ổn trọng, ý thức chiến đấu càng mạnh hơn nữa.

Trong khoảng thời gian tiếp theo.

Một phe Thiên Đạo, liên tục có Khai Đạo giả lên đài.

Đợi đến lúc tất cả Cổ Thần Hỗn Độn đều tham dự đọ sức, thì sắc mặt bọn hắn đều trở nên ngưng trọng.

Ý thức được Thiên Đạo này rất đặc thù cùng bất phàm.

Tuyệt đối là đại cơ duyên, đại tạo hóa ở bên trong.

Một tháng sau.

Các đệ tử đều lên đài hai lần.

Hắc Nguyệt lên lần thứ hai lại không chiến thắng.

Đối thủ của nàng là Trảm Hư Cổ Thần.

Gần như là cường giả đột phá Chí Thượng Hỗn Độn Chí.

Ánh mắt Trảm Hư Cổ Thần nhìn về phía Hắc Nguyệt, tràn đầy ý tứ thưởng thức.

Thậm chí có lòng thu nàng làm đệ tử.

Sai đó hắn biết được Hắc Nguyệt đã có sư thừa, liền nhã nhặn từ chối hảo ý của hắn, trên mặt hắn lộ ra một tia đáng tiếc.

Bất quá cũng không có cưỡng ép.

Càng không có tức giận khi bị người cự tuyệt.

Đinh Việt lên đài lần thứ ba.

Lần này, đối thủ của hắn không phải Thanh Hồng Cổ Thần.

Mà chính là Thiên Mộc Cổ Thần.

Sau khi đại chiến một hồi dị thường kịch liệt, phân thân của Thiên Mộc Cổ Thần nhận bị thương không nhẹ, mới đánh bại được Đinh Việt.

Tuy rằng Đinh Việt thất bại, nhưng mà hắn rất hưng phấn.

Hắn đã thành công sáng tạo ra bí kỹ Đại Đạo thuộc về mình.

Đối thủ của Tiêu Lương cũng biến thành Thanh Hồng Cổ Thần.

Vị Cổ Thần Hỗn Độn này am hiểu lực lượng sát phạt.

Thanh Hồng Cổ Thần cũng phải trả một cái giá lớn, mới có thể đánh bại Tiêu Lương.

Sau vòng chiến đấu này.

Tất cả cường giả đều lộ ra sắc mặt ngưng trọng.

Đám thiên kiêu này tiến bộ quá nhanh!

Phân thân cùng giai của bọn họ, đã sắp không thể giành được thắng lợi.

Lúc này nhìn lướt qua đám người Đinh Việt, tựa hồ thấy được tương lai sau này, sẽ xuất hiện một nhóm chí cường giả trong Hỗn Độn.

Hiện tại thiên phú cùng với thực lực bọn hắn biểu hiện ra, so với lúc trước còn mạnh hơn ba phần.

Sở Bình Phàm ra sân.

Đối thủ của hắn là Thần tổ.

Phân thân của Thần tổ rất mạnh.

Hơn nữa, trên người có một cỗ thần uy.

Phảng phất mỗi một quyền đánh ra đều có thể phá nát thiên địa một vùng.

Thần uy lẫm lẫm, không thể chống đỡ.

Sở Bình Phàm dốc hết toàn lực, cuối cùng cũng thất bại.

Phân thân Thần tổ cũng trọng thương.

Đọ sức vẫn tiếp tục.

Phân thân của đám cường giả này, hấp thu khí vận Thiên Đạo càng ngày càng nhiều.

Bọn hắn có chút động tâm.

Có lẽ, có thể để phân thân tiến vào trong thiên địa Thần Châu.

Lỡ như bản tôn xảy ra chuyện, còn có một đường lui.

Ngay cả Ma Tổ, sau khi đại chiến lần thứ hai, cũng không có thu hồi phân thân.

Sở Huyền yên lặng quan sát, tốc độ trưởng thành của đám đệ tử khiến hắn cảm thấy thoả mãn.

Nhất là, đã lĩnh ngộ ra bí kỹ Đại Đạo thuộc về mình.

Mặc dù bí kỹ Đại Đạo do bọn hắn tự lĩnh ngộ ra, vẫn kém hơn so với bí kỹ mình truyền lại.

Nhưng đây là một bước phát triển cực lớn.

Chính thức có thể tự mình xuất sư.

Có thể lĩnh ngộ ra bí kỹ Đại Đạo, chứng tỏ ngộ tính cực cao.

Hơn nữa, thứ do chình mình ngộ ra, có thể tăng lên theo cảnh giới của bản thân, không ngừng hoàn thiện cùng lớn mạnh.

Thậm chí có thể xem đây là căn cơ, lĩnh ngộ thêm càng nhiều bí kỹ Đại Đạo hơn.

Bất quá chỉ một vòng, các đệ tử đã sắp thu được thành công.

Đợi đến lúc đám đệ tử đạt được thành công, cũng là lúc thực lực của mình gia tăng nhanh chóng.

Ngẩng đầu nhìn về chỗ pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn, loại chấn động kia đã yếu bớt.

Có lẽ đọ sức giữa Chí Thượng Hỗn Độn, đã sắp phân ra thắng bại.

Rất nhanh, sẽ có Chí Thượng Hỗn Độn buông xuống.

Bất luận là có ý đồ chiếm lấy Thiên Đạo, hoặc là mưu tính gì đó, đều không tránh khỏi xung đột.

Ma Phật ra sân.

Hắn lại khiêu chiến Ma tổ.

Ma Tổ trầm ngâm một chút, vậy mà phân ra đạo phân thân thứ hai tiến vào ứng chiến.

Đám cường giả vây xem đều khẽ giật mình.

Ma tổ giữ lại cỗ phân thân đạt được khí vận Thiên Đạo, sau đó phân ra đạo phân thân thứ hai tiến vào ứng chiến, đây là cảm thấy không nắm chắc chiến thắng?

Không lẽ hắn sợ phân thân đạt được khí vận Thiên Đạo bị đánh bại?

Trên chiến đài Thiên Đạo, lại bốc lên ánh sáng chói mắt, trận chiến giữa Phật vs Ma kịch liệt dị thường.

Kết quả cuối cùng, lưỡng bại câu thương.

Ma tổ không có chiến thắng.

Sau khi hai người đều bại, phân thân Ma tổ tan ra, bị Thiên Đạo cắn nuốt sạch sẽ.

Nếu Ma Phật tiếp tục khiêu chiến, không phải có thể đánh bại Ma Tổ?

Tiến bộ thế này cũng quá nhanh đi.

Vậy mà chỉ trong khoảng thời gian ngắn, tích lũy nội tình, bắt đầu trưởng thành đến một bước này.

Có thể đánh bại phân thân của những chí cường giả như bọn hắn.

Cơ hồ là vô địch cùng giai trong Hỗn Độn.

Thiên kiêu trong Thiên Đạo, sao lại khủng bố như thế?

Lúc trước trong thiên địa Cửu Vực, mấy vị Tiên Thần Ma đều thu được đại tạo hóa.

Thế mà lúc này, biểu hiện lại không bằng mấy người Đinh Việt.

Vòng này đối thủ của Hắc Nguyệt chính là Yêu tôn.

Thực lực Yêu tôn không kém gì Trảm Hư Cổ Thần.

Chiến đấu một hồi, kết quả Yêu tôn chiến thắng.

Nhưng mà, thắng cũng không dễ dàng.

Tiếp theo là Hồng Nguyên Sơ ra sân.

Lần này hắn kiên trì lâu hơn trước đó, thực lực đã có tiến bộ không ít.

Chương 1025. Kết Thúc Khiêu Chiến (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Lại một vòng khiêu chiến mới.

Đinh Việt cầm kiếm bước lên, đứng ngạo nghễ trên chiến đài.

"Vị nào đến chiến một trận?".

Thanh Hồng Cổ Thần không có ý ra tay.

Hắn ước chừng, lần này cơ hội chính mình chiến thắng không lớn.

Trong đám người, có một vị Cổ Thần Hỗn Độn tách ra một đạo phân thân tiến vào.

Để phòng ngừa vạn nhất, kết quả cuối cùng bị thua, dẫn đến tổn thất phân thân, tổn thất khí vận Thiên Đạo.

Bởi vậy, hắn tách ra đạo phân thân thứ hai tiến vào.

Còn cỗ phân thân đạt được khí vận Thiên Đạo, thì giữ lại.

Một trận chiến này, chấm dứt phải nói là cực nhanh.

Đinh Việt vừa ra tay, chính là đại chiêu tuyệt sát.

Tổng cộng chém ra ba kiếm.

Cuối cùng hắn thi triển Vô Giới Phá Diệt Kiếm, đánh bại phân thân Cổ Thần Hỗn Độn.

Nhìn từ bên ngoài, thì giống như chiến đấu kết thúc rất nhanh.

Nhưng thật ra Đinh Việt tiêu hao rất lớn.

Hắn tìm ra phương pháp tiến đánh nhanh nhất.

Tốc chiến tốc thắng.

Nếu địch nhân không chết, thì chính là mình!

Kiếm chém ra không để lại đường lui!

Loại phương thức chiến đấu kiểu này, có ưu điểm là kết thúc chiến đấu nhanh, hơn nữa lực công phạt bạo tăng.

Có nhược điểm trí mạng, chính là tiêu hao quá lớn.

Một khi thi triển, nếu không thể đánh chết địch nhân.

Thậm chí bị nhiều người vây công, không thể đánh chết toàn bộ địch nhân.

Thì người chết là chính mình.

Chính thức là một ăn hai thua, không để lại đường lui.

Địch không chết thì chính là mình vong!

"Đệ tử Đinh Việt của ký chủ, đánh bại phân thân Cổ Thần Hỗn Độn, ban thưởng trăm năm tu vi Chí Thượng".

Đây là lần thứ hai Đinh Việt chiến thắng.

Thế mà vẫn có thể kích hoạt hệ thống ban thưởng.

Sở Huyền mừng rỡ không thôi, nếu như phần thưởng không có giới hạn.

Mỗi đệ tử đều liên tục khiêu chiến, không ngừng chiến thắng, thì bản thân mình có thể nhanh chóng gia tăng thực lực đến mức độ khủng bố.

Bất quá cũng chỉ có thể tưởng tượng.

Tất nhiên là hệ thống có hạn chế số lần rồi.

Vòng so tài lần này, theo thứ tự là ba người Đinh Việt, Tiêu Lương cùng Hắc Nguyệt chiến thắng.

Lại bắt đầu một vòng mới.

Khiêu chiến lần này, Đinh Việt chống lại Diệt Không Cổ Thần, chỉ kém một chút nên thất bại.

Tiêu Lương khiêu chiến Hỗn Độn Cự Thần, cũng bị thua.

Lượt này Sở Bình Phàm đánh bại Tuyết Bạo Cổ Thần.

Hắc Nguyệt đánh bại Thần tổ.

Trong vòng này, Sở Huyền được hệ thống ban thưởng hai lần.

Mà Hắc Nguyệt, tổng cộng đã mang đến cho hắn ba lần nhận thưởng.

Sở Huyền có loại trực giác, ba lượt sau đó, hệ thống sẽ không phát thưởng tiếp.

Quả nhiên, trong vòng khiêu chiến tiếp theo, Hắc Nguyệt chiến thắng.

Nhưng hệ thống không ban thưởng.

Mỗi đệ tử chỉ có thể kích hoạt hệ thống ban thưởng ba lần.

Đinh Việt cùng Tiêu Lương lại chiến thắng.

Bọn hắn đã đủ ba lượt, sẽ không có thưởng tiếp.

Đến giờ phút này.

Đinh Việt, Tiêu Lương cùng Hắc Nguyệt, đều không có tâm tư tiếp tục lên đài khiêu chiến.

Bọn hắn tích lũy kinh nghiệm thực chiến vậy là đủ rồi.

Đã đạt đến cực hạn.

Tiếp tục khiêu chiến nữa, cũng sẽ không có trợ giúp gì.

Nên tiêu hóa tâm đắc kinh nghiệm gần đây, có thể tiếp tục khai đạo.

Rốt cục Vương Lạc cũng giành được thắng lợi.

Dựa theo kết quả của đám đệ tử, cũng có thể nhìn ra được, Đinh Việt, Tiêu Lương, Hắc Nguyệt, Sở Bình Phàm càng có thiên phú chiến đấu.

Vương Lạc am hiểu luyện đan, cho nên thiên phú chiến đấu hơi kém.

Hạng Tinh cũng tương tự.

Thiên phú chiến đấu của Càn Minh thì lại mạnh hơn so với hai người.

Từng vòng chiến đấu tiếp theo.

Một đám cường giả đều trầm mặc.

Tựa hồ tích luỹ khí vận Thiên Đạo đã đạt giới hạn.

Bởi vì bọn hắn không thể tiếp tục chiến thắng.

Mà Khai Đạo giả yếu hơn, sau khi khiêu chiến vài lần, sẽ không lên chiến đài khiêu chiến tiếp.

Bọn hắn cũng không có cơ hội tiếp tục tích lũy khí vận Thiên Đạo.

Không!

Còn có một người.

Đồ Vương Đạo.

Người này, không hổ danh là tu luyện sát chi đạo.

Không ngừng khiêu chiến, không ngừng chiến đấu, cho dù lần lượt bị đánh bại, cũng không biết mệt.

Trong tất cả người ở đây, hắn là người có số lần khiêu chiến nhiều nhất.

Cũng không cảm thấy nhụt chí.

Một đám cường giả đều có chút quái dị.

Hẳn là, cuối cùng chỉ có thể tích luỹ khí vận Thiên Đạo từ người này?

Từng vòng chiến đấu kéo xuống.

Đến cuối cùng, mấy người Vương Lạc, Hạng Tinh đều chiến thắng ba lượt.

Thời gian dần qua, cũng không còn tiếp tục khiêu chiến.

Mà là tiêu hóa kinh nghiệm, tiếp tục khai đạo.

Cuộc so tài với thiên kiêu trong Thiên Đạo, có thể nói là tiến vào giai đoạn cuối cùng.

Đồ Vương Đạo lại bước lên đài.

Sở Huyền cũng không khỏi nhìn Đồ Vương Đạo bằng cặp mắt khác xưa.

Người này liên thục đánh thua, thế mà vẫn khiêu chiến.

Cũng không nhụt chí hay ủ rũ.

Vẫn duy trì ý chí chiến đấu hừng hực.

Tuy rằng thiên phú của hắn kém hơn đám người Đinh Việt.

Nhưng mà, một phần ý chí cùng tâm tính thế này, cũng có chút bất phàm.

Chỉ cần không chết yểu, thành tựu tương lai sau này của Đồ Vương Đạo sẽ không quá thấp.

Gia hỏa này da mặt đủ dày, luôn miệng gọi mình là sư tôn, cũng là có thể đào tạo...

Thông qua chiến đấu không ngừng, kỳ thật tiến triển của Đồ Vương Đạo rất thần tốc.

Sở Huyền cảm thấy, hắn sắp chiến thắng.

Quả nhiên trong lần khiêu chiến thứ ba, Đồ Vương Đạo dùng một đao đánh nát đại tinh của Hám Tinh Cổ Thần, giành được thắng lợi.

Hám Tinh Cổ Thần cũng bối rối.

Một đao kia của Đồ Vương Đạo, mạnh quá sức tưởng tượng.

Mặc dù sau khi chém ra một đao kia, Đồ Vương Đạo sẽ bị trọng thương, nhưng mà cuối cùng vẫn thủ thắng.

Theo Đồ Vương Đạo chiến thắng.

Trận đọ sức này, cũng theo đó mà kết thúc.

Chiến đài Thiên Đạo tản ra, hóa thành pháp tắc Thiên Đạo.

Chương 1026. Chí Thượng Hỗn Độn Hàng Lâm (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Chiến đài Thiên Đạo đã biến mất.

Tần lại xuất hiện trước mặt đám cường giả, trên mặt hắn không có chút cảm xúc gì.

Giống như một khôi lỗi không có cảm tình.

"Phân thân của các vị đạt được khí vận Thiên Đạo, giờ phút này có thể tiến vào Thiên Đạo, nhưng mà có thể đạt được tạo hóa hay không, vậy thì phải dựa vào cơ duyên mỗi người rồi".

Phân thân của đám cường giả, lần lượt tiến vào Thiên Đạo.

Lập tức đi vào bên trong Thiên Đạo.

Đập vào mắt bọn hắn, đúng là một đầu trường hà dài vô tận, đây là do pháp tắc Thiên Đạo tạo thành.

Đương nhiên, trường hà là vô hình.

Khi bọn hắn tiến vào, tựa hồ lại biến thành hữu hình.

Thiên Đạo không khác Đại Đạo lúc trước, nhưng lại có chút đặc biệt, tựa hồ pháp tắc càng thêm hoàn thiện.

Càng có dáng vẻ thiên địa Đại Đạo.

Phân thân của đám cường giả đi lại bên trong Thiên Đạo.

Nhưng mà không cách nào tiến vào trong thiên địa.

Chỉ có thể ở trong Thiên Đạo, cảm ngộ pháp tắc Thiên Đạo.

Yêu tôn cùng ba vị Hỗn Độn Cự Thần, càng muốn biết rõ, phải làm thế nào mới có thể đột phá.

Bọn hắn vừa di chuyển bên trong Thiên Đạo, vừa tìm kiếm cơ hội đột phá.

Tần nhìn về phía đám cường giả các tộc Cửu Vực, nói: "Nếu muốn đưa hậu bối tiến vào thiên địa Thần Châu, hiện tại các ngươi nên tranh thủ".

Cường giả các tộc Cửu Vực không chút do dự, lúc này bắt đầu chọn lựa tộc nhân hậu bối.

Tất cả đều là Đạo Cảnh 36 quan viên mãn.

Hơn nữa đều là hậu bối có thiên phú vượt trội.

Sau khi bọn hắn tiến vào thiên địa, có thể tại trong thời gian ngắn khai đạo, trở thành Khai Đạo giả.

Tần liền nhắc nhở: "Thiên địa phân ra tam giới, nếu muốn đột phá Khai Đạo Cảnh, cần phải độ kiếp".

"Một khi thành công độ kiếp, thì sẽ đột phá Khai Đạo Cảnh, có thể tiến vào thiên giới, nếu muốn lưu lại truyền thừa trong phàm giới, tốt nhất là an bài đám hậu bối có tu vi thấp một chút".

Cường giả các tộc Cửu Vực nghe vậy, cảm thấy rất có đạo lý, lại lựa chọn đám hậu bối có cảnh giới thấp, nhưng thiên phú lại vượt trội, sắp xếp tiến vào thiên địa Thần Châu.

"Tần, Cổ Giới Hỗn Độn chúng ta, có thể sắp xếp cho hậu bối tiến vào hay không?".

Khung đột nhiên mở miệng hỏi.

Hiện tại hắn đang đại biểu cho Cổ Giới Hỗn Độn tộc.

Thực lực Cổ Giới Hỗn Độn tộc không kém.

Sau lưng cũng có cường giả Siêu Thoát Thiên Địa cực hạn.

Cự Nhân tộc xuất từ Cổ Giới Hỗn Độn, mà lão tổ Cự Nhân tộc, chính là Hỗn Độn Cự Thần.

Đây chính là tồn tại mạnh nhất trong Hỗn Độn, chỉ đứng sau Chí Thượng Hỗn Độn.

Tần thoáng trầm mặc một hồi.

Hắn không thể đưa ra quyết định, mọi chuyện đều dựa theo quy tắc Thiên Đạo mà làm việc.

Hoặc là nói, hắn chỉ làm việc cho người đứng sau Thiên Đạo.

Sau nửa ngày, hắn mới gật đầu nói: "Có thể".

Thế là các tộc trong Cổ Giới Hỗn Độn, cũng bắt đầu lựa chọn hậu bối tinh anh đưa vào thiên địa Thần Châu.

"Ta muốn để lại truyền thừa đạo thống thuộc về ta, không biết có được không?".

Người lên tiếng chính là Trảm Hư Cổ Thần.

Tần khẽ giật mình, im lặng một chút, hắn đã hiểu ý định của đối phương.

Thiên Đạo xuất hiện, có nghĩa là thay đổi đại thế trong Hỗn Độn.

Tương lai tràn đầy biến số.

Nếu lưu lại truyền thừa đạo thống trong thiên địa Thần Châu, vạn nhất xuất hiện một ít biến cố, không đến mức truyền thừa bị đứt đoạn.

Thậm chí đối phương có thể lưu lại hậu chiêu, lỡ như chết đi, thì vẫn có thể phục sinh bên trong thiên địa Thần Châu.

Trảm Hư Cổ Thần vừa mở miệng, thì đám Cổ Thần còn lại cũng nhao nhao mở miệng, tỏ vẻ đều muốn sáng lập đạo thống của mình bên trong thiên địa Thần Châu.

Tần không có mở miệng.

Mà là chờ tin tức Thiên Đạo truyền lại cho hắn.

Cổ Thần Hỗn Độn muốn sáng lập ra đạo thống thuộc về mình bên trong thiên địa Thần Châu.

Sở Huyền trầm ngâm một chút, đây là chuyện tốt.

Mặc dù đối phương lưu lại một ít hậu chiêu, để lại một đường lui cho bản thân, cũng không thể nào quấy nhiễu đến thiên địa Thần Châu, quấy nhiễu đến Thiên Đạo.

Hơn nữa, nếu muốn lưu lại hậu chiêu bên trong thiên địa Thần Châu, thực lực bản thân không thể quá mạnh.

Không thể vượt quá khai đạo 10 vạn dặm.

Huống hồ, cho dù có lưu lại hậu thủ, cũng không thể che giấu ánh mắt của mình, tránh đi pháp tắc Thiên Đạo.

Thiên Đạo có hai vị Thần Linh là Tần cùng Phong Ảnh Cổ Thần, đủ để ứng phó một ít chuyện đặc thù.

Huống chi, Thiên Đạo sẽ càng ngày càng mạnh.

Nếu Cổ Thần Hỗn Độn đều lưu lại đạo thống bên trong thiên địa.

Tất nhiên trong tương lai, thiên địa Thần Châu sẽ trở thành lò cung cấp thiên kiêu trong Hỗn Độn.

Về sau Thần Châu sẽ là cố hương của rất nhiều cường giả Hỗn Độn.

"Có thể".

Sau khi im lặng một hồi, rốt cuộc Tần mở miệng đồng ý.

Tiếp theo, liền nhìn thấy nguyên một đám vòng sáng bắt đầu ngưng tụ.

Tiếp đến từng đạo bóng người bay ra từ vòng sáng.

Số lượng không nhiều lắm.

Mỗi một vị Cổ Thần Hỗn Độn, đều đưa tới hậu duệ hoặc đệ tử, ít thì hai ba người, nhiều thì cũng không đến mười người.

Đạo thống của những Cổ Thần Hỗn Độn này, cũng không có nhiều đệ tử hoặc hậu duệ.

Người có tu vi dưới Khai Đạo Cảnh, ít như lá mùa thu.

Đều không ngoại lệ, đều là hạng người có thiên phú bất phàm.

Tần vung tay lên, trực tiếp cuốn tất cả mọi người tiến vào thiên địa.

Bởi vì số người Cổ Thần Hỗn Độn gửi vào thiên địa quá ít, bởi vậy những đạo thống của mấy Cổ Thần Hỗn Độn này, đều thành lập một cái liên minh, chiếu cố lẫn nhau.

Ở trong liên minh này, chia ra nhiều đạo thống khác mà thôi.

Chương 1027. Chí Thượng Hỗn Độn Hàng Lâm (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền nhìn lướt qua mấy người do đám Cổ Thần Hỗn Độn an bài tiến vào.

Tất nhiên là để lại hậu chiêu.

Hắn không để ý đến mấy thứ này.

Cái gọi là hậu chiêu, đơn giản là nhiều thêm một cái mạng mà thôi.

Lỡ như chết đi, thì có thể nhờ vào đó mà sống lại.

Sẽ không có bất kỳ uy hiếp gì đối với Thiên Đạo.

Chủng tộc trong thiên địa càng nhiều, các loại đạo thống tu hành xuất hiện, Thiên Đạo sẽ càng mạnh.

Thiên địa hiện nay, so với Cửu Vực lúc xưa, thì phải to hơn nhiều lắm.

Đưa mắt nhìn lại, trong cả thiên địa, sinh linh rải rác không có bao nhiêu.

Không ít chỗ đều rơi vào trạng thái hoang vu, không có sinh linh nào sống.

Đám người Đinh Việt trở lại đạo tràng của mình trong thiên giới, bế quan để tiêu hoá những gì đạt dược, hơn nữa tiếp tục khai đạo.

Sau khi tiêu hoá xong tâm đắc lần này, bước tiếp theo của bọn hắn chính là rời khỏi thiên địa, xông xáo khắp Hỗn Độn.

Đối với Hỗn Độn vô biên bát ngát, bọn hắn tràn đầy chờ mong

Bên ngoài thiên địa, bốn người Tiên Ma Thần Yêu cũng chưa rời đi.

Một đám Cổ Thần Hỗn Độn, cũng không có rời đi.

Phân thân của bọn hắn đang du ngoạn trong Thiên Đạo, muốn thu hoạch cảm ngộ cùng cơ duyên ở bên trong.

Thậm chí là phương pháp đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Nếu như không thu hoạch được gì, ít nhiều gì trong lòng bọn hắn có chút không cam lòng.

Sở và Cực cũng chưa có rời đi.

Tạm thời Nhân tộc không gặp phải nguy hiểm.

Kỳ thật trong Hỗn Độn liên tục có cường giả chạy tới.

Chẳng qua là bị một đám Cổ Thần Hỗn Độn doạ sợ vãi đái, cho nên không dám tới gần.

Thiên Đạo vừa xuất hiện, dẫn tới oanh động khắp Hỗn Độn, vẫn đang tiếp tục.

Những Cổ Thần Hỗn Độn bị mất cơ hội, cũng có chút không cam tâm.

Có người đang tự mình đến đây.

Đương nhiên, bọn hắn không có tới gần mảnh Hỗn Độn này.

Chẳng qua là chờ đợi tại khu vực biên giới, chờ đợi thời cơ xuất hiện.

Sở Huyền không để ý đến tình huống bên ngoài thiên địa.

Giờ phút này, hắn đang quan sát đoàn pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn, chấn động bên trong càng ngày càng yếu.

Thời gian Chí Thượng Hỗn Độn giáng xuống, cũng ngày càng gần.

Kỳ hạn 100 năm cũng đã không xa.

Chí Thượng Hỗn Độn buông xuống, sẽ có thái độ gì?

Tự nhiên xuất hiện một vị Chí Thượng Hỗn Độn như hắn, tất nhiên sẽ khiến mấy vị Chí Thượng Hỗn Độn khác sinh lòng cảnh giác.

Dù sao con đường đột phá Chí Thượng đã bị chặn, vậy mà lại có người âm thầm lặng lẽ đột phá.

Còn tạo ra Thiên Đạo.

Im hơi lặng tiếng thay đổi đại thế Hỗn Độn.

Tất nhiên cường giả Chí Thượng Hỗn Độn khác sẽ có hành động.

Sở Huyền có thể suy đoán ra, điều kiện của bọn hắn là chia cắt Thiên Đạo.

Đột nhiên chui ra một vị Chí Thượng Hỗn Độn, còn dám thay đổi đại thế Hỗn Độn, tất nhiên bọn hắn sẽ liên thủ đối phó người này.

Bên người Hỗn Độn Cự Thần lại xuất hiện pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn, hắn đang muốn đột phá, tìm kiếm biện pháp đả thông con đường bị chặn.

Nhưng mà, lúc pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn hiện ra, có vẻ rất mỏng manh.

Hắn đột nhiên phát hiện ra một vài chỗ dị thường.

Khi pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn biến mất, hắn ngẩng đầu nhìn về chỗ không gian bản nguyên Hỗn Độn, muốn thử dò xét không gian Chí Thượng Hỗn Độn.

Trong lúc mơ hồ, hắn nhận ra một ít dị thường, có điểm khác biệt so với lúc thường.

Trong lòng hắn khẽ động, hẳn là có vị Chí Thượng Hỗn Độn nào đang làm gì đó?

Hoặc là, chuẩn bị buông xuống Thiên Đạo?

Chí Thượng Hỗn Độn giáng xuống, có phải là một cơ hội?

Hỗn Độn Cự Thần truyền âm cho Trảm Hư Cổ Thần, Diệt Không Cổ Thần cùng Yêu tôn, trước mắt chỉ có bốn người bọn hắn, kém nửa bước là đột phá.

Kết quả con đường đột phá bị người ngăn chặn, vì thế mà tu vi trì trệ không tiến.

Chuyện cho tới nước này, phải liên thủ ứng phó mới được.

Thời gian dần trôi qua, khoảng cách kỳ hạn 100 năm chỉ còn lại ba ngày.

Sở Huyền phát hiện, pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn đã ổn định lại.

Cường giả Chí Thượng sắp buông xuống.

Đọ sức trong không gian chí thượng, không ngờ đã có kết quả.

Lần này chỉ có một người, hay là thêm nữa...?

Trong không gian Chí Thượng Hỗn Độn.

Bóng người cao to lại đứng lên, ánh mắt nhìn khắp bốn phương.

"Thiên Đạo do ta làm chủ đạo, dựa theo quy tắc, sau 1 tỷ năm, mới đến lượt các ngươi thay phiên làm chủ trong 100 triệu năm, có ai có ý kiến gì không?".

"Quy tắc của Tuyệt Chủ càng thâm trầm, hậu sinh khả uý...".

Một vị cường giả Chí Thượng thổn thức mở miệng nói.

Nếu là thực chiến, hắn sẽ không thua Tuyệt Chủ Hỗn Độn, nhưng mà cảm ngộ pháp tắc của đối phương rất sâu, đã vượt qua hắn.

Chuyện này cũng có nghĩa, trong tương lai thực lực của hắn sẽ không bằng Tuyệt Chủ Hỗn Độn.

Đọ sức lần này, sau cùng Tuyệt Chủ đã giành được thắng lợi.

Cường giả Chí Thượng lâu năm như hắn, có thật sự thua kém Tuyệt Chủ hay không, hoặc là có ký kết ngầm, thì chỉ có chính bọn hắn mới hiểu.

"Tuyệt chủ, ngươi cắt đứt con đường Chí Thượng, chúng ta cũng không có ý kiến, hy vọng ngươi cũng không nên chặt đứt Thiên Đạo, càng mưu toan đại thế Hỗn Độn".

Lại một vị Chí Thượng Hỗn Độn mở miệng nói.

Cắt đứt đại thế Hỗn Độn, ngăn cản Hỗn Độn mở rộng, chưa hẳn là Tuyệt Chủ Hỗn Độn có thể làm được.

Cũng chưa chắc biết cách làm.

Dù sao Hỗn Độn phát triển mạnh hơn, thì pháp tắc chí thượng cũng càng mạnh, bọn hắn cũng sẽ được hưởng lợi mà mạnh hơn.

Đương nhiên, không loại trừ Tuyệt Chủ Hỗn Độn muốn Siêu Thoát Hỗn Độn, cho nên ra tay ngăn cản Hỗn Độn phát triển, khiến Hỗn Độn suy yếu, giảm xuống độ khó siêu thoát.

Chương 1028. Chí Thượng Hỗn Độn Hàng Lâm (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Muốn Siêu Thoát Hỗn Độn, há có thể là chuyện đơn giản, đừng nói là Hỗn Độn Tuyệt Chủ, cho dù hai vị càng cổ xưa kia, thì khoảng cách Siêu Thoát Hỗn Độn, đều kém quá xa.

Vẫn phải đi trên con đường rất dài, mới có thể chạm đến biên giới Siêu Thoát Hỗn Độn.

Chủ yếu là hắn muốn nhắc nhở Hỗn Độn Tuyệt Chủ, Thiên Đạo xuất hiện, có nghĩa là phát sinh biến số, không thể cắt đứt sự phát triển của Thiên Đạo.

Có lẽ Thiên Đạo có liên quan tới Siêu Thoát Hỗn Độn?

"Làm sao mà ta có thể ngu xuẩn như thế, cắt đứt biến số nằm trong tầm kiểm soát?".

Hỗn Độn Tuyệt Chủ mở miệng nói.

Đám cường giả Chí Thượng còn lại cũng không nói thêm.

Biến số không thể kiểm soát, huỷ thì huỷ đi, bọn hắn cũng không có ý kiến.

Nghĩ đến Hỗn Độn Tuyệt Chủ tự có chừng mực, sẽ không làm ra chuyện váng đầu.

Thiên Đạo xuất hiện, quá đột ngột.

Tuyệt đối là biến số trong Hỗn Độn, biến số ngoài dự liệu của bọn họ.

Hỗn Độn Tuyệt Chủ bước ra một bước, từ sau khi hắn đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, đây là lần đầu tiên rời khỏi không gian Chí Thượng Hỗn Độn.

Sở Huyền yên lặng quan sát biến hóa của pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn.

Chú ý biến hóa trong không gian Chí Thượng Hỗn Độn.

Khoảng cách kỳ hạn 100 năm còn chưa tới một ngày.

Mà đúng giờ khắc này, hắn cảm ứng được một vị tồn tại rất mạnh, đã thoát khỏi không gian Chí Thượng Hỗn Độn, phủ xuống Hỗn Độn.

Cùng lúc đó.

Tất cả cường giả Siêu Thoát Thiên Địa cực hạn, sắc mặt đều biến đổi.

Nhất là Cổ Thần Hỗn Độn, bản thân hắn có khí vận Hỗn Độn, cho nên cảm ứng rất nhạy đối với một vài biến hóa đặc thù trong Hỗn Độn.

Ngay một khắc Tuyệt Chủ Hỗn Độn phủ xuống.

Tất cả mọi người đều mơ hồ nhận ra, khí tức Chí Thượng không gì sánh được, không thể nắm bắt, xuất hiện bên trong Hỗn Độn.

Tựa hồ trong cõi hư vô, có tin tức truyền lại cho tất cả cường giả Siêu Thoát Thiên Địa cực hạn.

Chí Thượng Hỗn Độn phủ xuống!

Sắc mặt Hỗn Độn Cự Thần khẽ biến, cánh cổng cổ xưa kia bỗng nhiên biến to, sau đó mở ra toàn bộ.

Một bóng người khổng lồ từ trong cánh cổng bước ra.

Thần sắc Khung biến đổi, lão tổ tự mình hàng lâm, không lẽ muốn xuất thủ đối với Thiên Đạo?

Trảm Hư Cổ Thần, Diệt Không Cổ Thần cũng lập tức dịch chuyển bản thể đến đây.

Vòng sáng càng ngưng tụ, giờ khắc này quân cờ chống đỡ vòng sáng liền nổ tung.

Đại Đạo của đối phương bao quanh vòng sáng, củng cố lấy nó.

Theo sát phía sau, là mấy vị Cổ Thần Hỗn Độn khác, nhao nhao tự mình hàng lâm.

Biến cố quá bất ngờ, khiến cho mấy vị Siêu Thoát Thiên Địa còn lại đều thay đổi sắc mặt.

Hẳn là, những cường giả này muốn liên thủ đánh vào Thiên Đạo?

Sắc mặt Tần cũng cực kỳ ngưng trọng.

Bốn người Tiên Thần Ma Yêu tụ họp cùng một chỗ.

Long Ngao cũng hóa thành dạng người, đứng chung với bốn người.

Sắc mặt Long Quân cùng Ý Nguyệt Quân hơi biến đổi, đột nhiên phóng về phía Thiên Đạo, sau đó tiến vào trong Thiên Đạo.

Nhóm cường giả Long Ngao khẽ giật mình.

Long Quân cùng con quái điểu này, vậy mà có thể tiến vào Thiên Đạo?

Hỗn Độn Cự Thần nhìn về phía Khung, ra lệnh: "Mau rời khỏi nơi đây".

"Lão tổ, đây là?".

"Chớ có nhiều lời".

Hỗn Độn Cự Thần đánh ra một quyền về phía Hỗn Độn bên cạnh, xé rách thành một thông đạo không gian.

Sắc mặt Khung liên tục thay đổi, đưa tay chụp lấy Thái, trực tiếp ném hắn vào trong thông đạo không gian.

Thái thầm chửi một tiếng, còn chưa kịp nói chuyện, đã biến mất tích.

Khung liên tục ra tay, ném toàn bộ Cự Nhân tộc vào trong thông đạo không gian.

Rất nhiều cường giả thuộc Cổ Giới Hỗn Độn, cũng nhao nhao ra tay, ném tất cả tộc nhân bộ tộc của mình vào trong thông đạo.

"Đi, rời khỏi nơi đây".

Bốn người Tiên Thần Ma Yêu cũng lần lượt ra tay, đánh ra một thông đạo không gian, ném tất cả cường giả Cửu Vực vào trong đó.

Diêu, Phiêu cũng bị ném vào.

"Sở, chỗ này không thích hợp giữ lại các ngươi, hiện tại có thể đi".

Thần tổ nhìn về phía Sở, nói ra.

"Tiền bối, phát sinh chuyện gì?".

Sắc mặt Sở chợt biến đổi.

"Chuyện này các ngươi không nên biết".

Thần tổ nghiêm túc nói.

Giọng nói của Sở Huyền vang lên trong đầu Cực: "Tiến vào thiên địa Thần Châu".

"Đi thiên địa Thần Châu".

Cực nghe vậy, liền truyền lại cho Sở.

Sở nhìn hắn một cái, không chút do dự, xuất hiện một toà thiên địa, mang Tuyền, Thuỷ Liên, Mị, Hạ tiến vào bên trong, sau đó nhìn về phía Hi.

Hi thoáng trầm mặc một chút, cũng tiến vào toà thiên địa.

Sau khi chứa đủ người, thân hình Sở và Cực khẽ động, bay thẳng đến Thiên Đạo.

Thần tổ nhíu mày, không có ra tay ngăn cản.

Sau khi Cực và Sở tiến vào Thiên Đạo, không ngừng hạ xuống, rất nhanh đã tới thiên giới.

Bọn hắn không có đi dạo xung quanh, cũng không có kinh động những người khác, chỉ đứng yên một chỗ, ngẩng đầu nhìn về phía ngoài thiên địa.

Bọn hắn lại có thể tiến vào thiên địa Thần Châu, không có bị bài xích.

Sở cảm thấy hơi bất ngờ, nhưng cũng không có dò hỏi Cực.

Bên ngoài thiên địa, giờ phút này chỉ còn lại một đám cường giả Siêu Thoát Thiên Địa cực hạn.

Ngay cả khu vực Hỗn Độn xung quanh, cũng không còn cường giả ẩn núp, đều chạy trối chết.

Chỉ còn mấy vị Cổ Thần Hỗn Độn, lẳng lặng đứng yên.

Ở một chỗ trong Hỗn Độn, nơi này giống như vực sâu, có một người đang ngẩng đầu nhìn lên.

Cũng có cường giả ngủ say, đột nhiên thức tỉnh.

Lúc Thiên Đạo xuất hiện, đám cường giả này cũng không có thức tỉnh, nhưng giờ khắc này tất cả đều bị đánh thức.

Bên ngoài thiên địa Thần Châu, một bóng người cao lớn buông xuống.

Người này không thấy rõ khuôn mặt, chỉ có bóng người cao lớn, nhưng lại có thể khống chế tất cả khí tức pháp tắc.

Chương 1029. Hỗn Độn Tuyệt Chủ (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Đã đến!

Một vị cường giả Chí Thượng buông xuống.

Hỗn Độn Tuyệt Chủ vừa giáng xuống, chỉ thấy một bóng người cao lớn khủng bố, khiến cho lòng người rung động.

Ngay cả cường giả Siêu Thoát Thiên Địa cực hạn, khi đối mặt với bóng người cao lớn này, vẫn có cảm giác bản thân nhỏ bé giống như sâu kiến.

Không thể phát ra bất cứ khí thế gì.

Thậm chí bốn vị Hỗn Độn Cự Thần cũng cảm thấy, tựa hồ trong lòng xuất hiện một tảng đá lớn, đang đè ép khiến bọn hắn không thể thở nổi.

Trong nội tâm rung động một cách khó hiểu.

Đây là Chí Thượng Hỗn Độn?

Bốn vị Hỗn Độn Cự Thần là cảm thụ rõ ràng nhất.

Trong lòng vừa rung động, vừa cảm thấy vô lực cùng bất cam.

Nếu không phải con đường đột phá bị chặn, thì bọn hắn đã trở thành chí cường giả như vậy.

Chính thức khống chế vận mệnh của bản thân.

Mà người ngăn chặn con đường đột phá, chính là tồn tại khủng bố như thế.

Hỏi sao bọn hắn có thể thoát khỏi giam cầm?

Làm sao có thể báo mối thù đoạn đạo này?

Trong nháy mắt này, trong lòng bốn vị Hỗn Độn Cự đều hiện lên một tia tuyệt vọng.

Hỗn Độn Tuyệt Chủ vừa hàng lâm, ngay tức thì Thiên Đạo dập dìu như sóng gợn.

Một cỗ uy áp vô hình, bao trùm lên Thiên Đạo, thẩm thấu vào trong thiên địa.

Mặc dù Hỗn Độn Tuyệt Chủ không có lộ ra bất cứ khí thế gì, chỉ vỏn vẹn buông xuống, đưa mắt nhìn Thiên Đạo, vẫn có thể tạo ra rung chuyển.

Lúc này sắc mặt Tần trắng bệch.

Có một loại cảm giác đối mặt với đại khủng bố.

Phong Ảnh Cổ Thần cũng tái mét mặt mày.

Đây là tồn tại khủng bố tới bực nào?

Trong thiên địa Thần Châu, vô số sinh linh đều có loại cảm giác, có một cỗ uy áp vô thượng bên trên bầu trời đè xuống.

Người có thực lực càng mạnh, thì cảm nhận càng rõ rệt.

Một đám Khai Đạo giả đều phải kinh hãi.

Sở Huyền đứng trong tiểu viện, ngẩng đầu nhìn về phía Hỗn Độn Tuyệt Chủ ở bên ngoài thiên địa.

Hắn yên lặng không nói gì, cũng không lộ ra bất luận khí tức gì, hắn đang đợi kỳ hạn 100 năm đến.

Ngay một khắc Hỗn Độn Tuyệt Chủ buông xuống, Sở Huyền đã đoán ra, người ngăn cản con đường đột phá Chí Thượng là ai.

Chính là vị trước mắt này.

Pháp tắc chí thượng của đối phương, có thể phong toả con đường đột phá.

Tuyệt chi pháp tắc.

Đây là lực lượng pháp tắc chí thượng có thể cắt đứt tất cả.

Là vị này chặt đứt con đường đột phá Chí Thượng.

Đây là kẻ thù đoạn đạo của bốn vị Hỗn Độn Cự Thần...

Vậy mà hôm nay cũng là vị này buông xuống.

Chắc chắn thực lực của Hỗn Độn Tuyệt Chủ rất là cường đại.

Đương nhiên, cũng không có vượt qua phỏng đoán của Sở Huyền.

Nếu hắn ra tay đối phó Hỗn Độn Tuyệt Chủ, độ khó cũng không lớn.

Bất quá, nếu gặp phải hai ba người có thực lực giống như Hỗn Độn Tuyệt Chủ, thì dựa vào thực lực trước mắt của hắn, thì không cách nào dễ dàng ứng phó.

Trái lại cũng không gặp phải nguy cơ sinh tử.

Nhưng tất nhiên sẽ ảnh hướng đến Thiên Đạo, khiến Thiên Đạo bị hao tổn.

Thậm chí, đối phương sẽ ra tay phá huỷ Thiên Đạo, ngăn cản Thiên Đạo phát triển.

Thiên Đạo xuất hiện, thuộc dạng biến số trong Hỗn Độn.

Mà biến số này, lại được một vị Chí Thượng lạ mặt khống chế trong tay, làm sao mà bọn hắn có thể buông tha?

Ít nhất, cũng phải yêu cầu kiếm một chén canh.

Sở Huyền há có thể cho phép người khác húp canh trong nồi của hắn?

Trước mắt vẫn chưa tới thời điểm hắn ra tay.

Sở Huyền đang đợi kỳ hạn 100 năm tới, khoảng cách đã rất gần.

Trong thiên địa Thần Châu, rất nhiều tồn tại đặc thù, giờ khắc này trên mặt bọn hắn đều lộ ra bất an.

Theo trực giác của bọn hắn, bên ngoài thiên địa có một tồn tại khủng bố giáng xuống.

Không biết là phúc là họa.

Trong thiên giới.

Tất cả Khai Đạo giả đều bước ra khỏi đạo tràng, ngẩng đầu nhìn về phía bên ngoài thiên địa.

Chỉ cảm thấy bên ngoài thiên địa, có một đại nhân vật khủng bố, uy nghiêm lẫm liệt, đang dõi mắt nhìn xuống thiên địa.

Giờ khắc này, bọn hắn đều có một loại cảm giác, ngay cả thiên địa cũng giống như sâu kiến trước mặt vị này.

Huống hồ, bọn hắn còn chưa bằng một góc nhỏ của thiên địa Thần Châu.

Sâu kiến cũng không bằng.

Bên trong mảnh thiên địa mới.

Sở Ách ngẩng đầu nhìn lên bầu trời, ánh mắt ngưng trọng, lại có vài phần ý vị khinh thường.

Loại cảm giác này chỉ thoáng qua, hắn lại không biết diễn tả cụ thể.

Dù sao Sở Ách không phải là Ách Chủ Hỗn Độn, cũng không có trí nhớ cùng ý thức của Ách Chủ Hỗn Độn.

Chẳng qua là sau khi sống lại, vẫn còn giữ lại một vài bản năng tiềm ẩn.

Hỗn Độn Tuyệt Chủ vẫn chưa hành động, bởi vì hắn đang quan sát Thiên Đạo.

Sở Huyền vung tay lên, Sở Vân, Tô Tiên Nhi cùng Sở Ách liền quay trở về tiểu viện.

Đám đệ tử Hắc Nguyệt, cũng không nhịn được mà chạy về.

"Tiên sinh, đã xảy ra chuyện gì?".

Vừa về tới tiểu viện, cái loại uy áp khủng bố kia liền biến mất.

Tô Tiên Nhi nhịn không được mở miệng hỏi.

Những người còn lại đều nhìn về phía Sở Huyền.

"Chuyện nhỏ mà thôi".

Sở Huyền chỉ nói một câu.

Thật sự là chuyện nhỏ?

Tô Tiên Nhi có chút lo lắng.

Lúc bình thường, Sở Huyền đều nằm ở trên ghế, thảnh thơi tự tại, rất có phong thái ngồi một chỗ xem gió mây.

Đây là lần thứ nhất, hắn đứng ở trong sân.

Mấy người Đinh Việt đều trầm mặc không nói.

Nếu như sư tôn nói là chuyện nhỏ, vậy hẳn là chuyện nhỏ?

Trước tiên Hỗn Độn Tuyệt Chủ không có xâm nhập vào Thiên Đạo, tiến vào thiên địa Thần Châu.

Mà là yên lặng quan sát, tìm kiếm bản nguyên pháp tắc của Thiên Đạo.

Cùng với, rốt cuộc Thiên Đạo có nguồn gốc từ đâu.

Vậy mà không một tiếng động, xuất hiện rất đột ngột.

Trước đó, vậy mà bọn hắn đều không phát hiện Thiên Đạo sinh ra cùng phát triển.

Chương 1030. Hỗn Độn Tuyệt Chủ (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Hỗn Độn Tuyệt Chủ âm thầm dò xét ngọn nguồn của Thiên Đạo, trước mắt hắn chỉ có thể dò xét được, Thiên Đạo sinh ra có liên quan mật thiết với Đại Đạo Cửu Vực.

Nhưng mà nguồn gốc chính thức, lại giống như một tầng sương mù.

Ngay cả hắn là Chí Thượng Hỗn Độn, cũng không thể nắm bắt được.

Càng như thế, càng chứng tỏ Thiên Đạo không hề tầm thường.

Trong Hỗn Độn hoàn toàn yên tĩnh, rất nhiều cường giả chỉ có thể liếc nhìn bóng lưng cao lớn của vị này.

Thật lâu sau.

Hỗn Độn Cự Thần đột nhiên khom mình hành lễ, giọng điệu thành khẩn mà tôn kính: "Vãn bối là Cự, xin bái kiến tiền bối".

"Vãn bối tu luyện tới một bước này, đã trải qua biết bao nhiêu năm mà không thể tiến thêm, hôm nay may mắn nhìn thấy tiền bối, khẩn cầu tiền bối chỉ điểm một hai, phải làm cách nào thì vãn bối mới có thể đột phá gông xiềng!".

Ánh mắt Hỗn Độn Tuyệt Chủ lướt qua, Hỗn Độn Cự Thần chỉ cảm thấy bản thân bị núi lớn đè ép, thân thể khổng lồ của hắn lập tức bị bẻ cong lại.

Kế tiếp liền nằm rạp dưới đất, không thể đứng lên.

Chỉ một ánh mắt, vậy mà khiến cho một vị cường giả nửa bước Chí Thượng, giống như bị thái sơn áp đỉnh.

Có thể thấy được chênh lệch giữa hai người, là lớn tới mức nào.

Đối mặt với tồn tại khủng bố thế này, bản thân không khác gì sâu kiến...

Khoảng cách đột phá Chí Thượng chỉ kém nửa bước.

Nhưng cũng chính là nửa bước này, có chênh lệch giống như nghiêng trời lệch đất.

Ba vị Trảm Hư Cổ Thần, Diệt Không Cổ Thần cùng Yêu tôn, giờ phút này trong lòng vừa khẩn trương lại chờ mong, vị cường giả Chí Thượng này, sẽ trả lời ra sao?

Cũng không thể, trực tiếp giết chết Hỗn Độn Cự Thần chứ?

Đám cường giả còn lại, cũng cực kỳ khẩn trương, ngay cả thở mạnh cũng không dám.

Bọn hắn đang chờ Hỗn Độn Tuyệt Chủ trả lời, đồng thời cũng lo sợ vị này phất tay tiêu diệt tất cả.

Thật lâu sau.

Giọng nói Hỗn Độn Tuyệt Chủ mới vang lên.

"Cảm ngộ chưa đủ, làm thế nào đột phá? Lắng đọng nội tâm, tự mình thể ngộ, tìm kiếm ý nghĩa Hỗn Độn, khi nào hiểu thì có thể đột phá".

"Ngộ không được, cả đời chỉ như vậy".

"Có đột phá hay không, đều do bản thân, không cách nào cưỡng cầu".

Hỗn Độn Cự Thần trầm mặc.

Đám cường giả còn lại cũng im thin thít.

Bốn vị Hỗn Độn Cự Thần biết rõ sự thật, giờ phút này gần như mất hết hy vọng.

Đối phương nói như vậy, đơn giản chỉ trả lời cho có.

Cảm ngộ ý nghĩa Hỗn Độn?

Bọn hắn đã đến cảnh giới này, há lại thiếu cảm ngộ.

Ý nghĩa Hỗn Độn, chính là pháp tắc chí thượng.

Bị ngăn chặn, thì cảm ngộ thế nào được?

"Đa tạ tiền bối chỉ điểm".

Giọng nói Hỗn Độn Cự Thần khẽ run.

Tựa hồ là kích động gây ra.

Nhưng mà trong lòng của hắn, chính là tuyệt vọng cùng tức giận, lại không dám biểu lộ ra.

Chỉ có thể biểu hiện giả dối, hòng lừa gạt đối phương.

Mặc dù giọng nói run rẩy, vẫn khiến cho người ta một loại cảm giác kích động gây ra.

Hắn còn chưa muốn chết!

Có lẽ còn có hy vọng đâu?

Hy vọng nằm ở Thiên Đạo.

Chí Thượng Hỗn Độn hàng lâm, chứng tỏ Thiên Đạo không tầm thường.

Không lẽ, bên trong Thiên Đạo có đường đột phá, cho nên đối phương là đến phong toả?

Trong đầu hắn xuất hiện đủ loại suy đoán.

Hỗn Độn Tuyệt Chủ khẽ ừ một tiếng, rất lạnh nhạt, ánh mắt nhìn về phía Tần.

"Có chút thú vị, vậy mà có thể tránh được một kích của ta, chuyển hóa làm Thiên Đạo chi linh, chặt đứt mọi thứ trước kia, ngược lại là có chút thủ đoạn".

Lời này vừa nói ra, sắc mặt Tần liền trở nên âm trầm.

"Ngươi chính là chỗ dựa sau lưng của Ngục Đạo?".

"Xem như thế đi".

Hỗn Độn Tuyệt Chủ đưa mắt nhìn xuống hắn, rồi nói: "Bất luận ngươi dùng cách gì tránh thoát một kiếp, hôm nay ta cho ngươi một lựa chọn, trở thành nô bộc của ta".

Tần là Thần Linh Thiên Đạo, có chức trách bảo vệ trật tự Thiên Đạo.

Có quyền hành không nhỏ trong Thiên Đạo.

Muốn khống chế Thiên Đạo, thì trước tiên phải khống chế Thần Linh Thiên Đạo, cũng là cách thức đơn giả nhất để khống chế Thiên Đạo.

Hỗn Độn Tuyệt Chủ, cũng muốn thông qua Tần, tìm được ngọn nguồn nơi Thiên Đạo sinh ra.

Tần có thể thoát được một kiếp từ tay hắn.

Đủ chứng tỏ Thiên Đạo không tầm thường.

Nếu không phải hắn tự mình hàng lâm, thì còn chưa thể biết được, thậm chí có người thoát được một mạng từ tay mình.

"Ta chính là Thần Linh Thiên Đạo, há có thể làm nô bộc cho ngươi?".

Tần cười lạnh một tiếng.

Mặc dù đối phương là cường giả Chí Thượng Hỗn Độn, vậy thì thế nào?

Huống hồ, hắn là Thần Linh Thiên Đạo, bị ước thúc bởi pháp tắc Thiên Đạo, làm sao có thể bị người khác sai khiến?

Nên biết rõ, môn nhân đệ tử cùng nô bộc, chính là thân phận hoàn toàn khác biệt!

Muốn giết hắn, trừ phi huỷ đi Thiên Đạo, hoặc là bắt hắn từ trong pháp tắc Thiên Đạo.

Tần hiểu rất rõ, người đứng sau Thiên Đạo không đơn giản, há có thể đứng xem mình bị diệt?

Hỗn Độn Tuyệt Chủ lạnh lùng nói: "Ngươi được lựa chọn sao?".

Tay vừa nhấc lên, đã hút Tần tới trước mặt.

Ầm!

Tần trực tiếp tự bạo.

Hỗn Độn Tuyệt Chủ hừ lạnh một tiếng.

Thiên Đạo bất diệt, Thần Linh Thiên Đạo sẽ bất tử?

Nhưng mà, làm sao mà Thiên Đạo có thể ngăn cản hắn?

Hắn chính là Chí Thượng Hỗn Độn!

Vung tay dò xét, trực tiếp xâm nhập vào trong Thiên Đạo.

"Cũng không nguyện làm nô, vậy thì biến mất!".

Một bàn tay khổng lồ vươn thẳng vào trong Thiên Đạo, lực bài xích của Thiên Đạo hiện ra, kích hoạt lôi đình pháp tắc.

Nhưng mà, đều không thể lay động bàn tay này.

Chương 1031. Hỗn Độn Tuyệt Chủ (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Thân hình Tần xuất hiện bên trong Thiên Đạo, yên lặng theo dõi bàn tay khổng lồ đang vươn tới.

Một đám phân thân Cổ Thần Hỗn Độn đang ở trong Thiên Đạo, lúc này đều chấn động tâm thần, nhao nhao tụ họp cùng một chỗ, tránh xa khu vực bàn tay khổng lồ kia.

Bóng dáng Long Quân hiện ra, chỉ nhìn thoáng qua, kế tiếp biến mất trong Thiên Đạo.

Phệ Linh Hoa rung lắc nhánh cây, cũng lập tức biến mất trong Thiên Đạo.

Bàn tay khổng lồ kia quá kinh khủng.

Đã đã vượt qua cả Thiên Đạo.

Đây chính là Chí Thượng Hỗn Độn...!

Bóng dáng Hắc Nguyệt xuất hiện trên Thiên Đạo một lúc, trong lòng rất chấn động, chủ nhân của bàn tay khổng lồ này, thực lực cực mạnh, vượt quá sức tưởng tượng!

Thiên Đạo đã rất mạnh rồi, đã vượt qua đám Cổ Thần Hỗn Độn kia, nhưng nếu đối mặt với bàn tay khổng lồ này, lại tựa hồ không có lực kháng cự.

Đây là Chí Thượng Hỗn Độn trong truyền thuyết?

Sắc mặt đám người Đinh Việt cũng biến đổi, bọn hắn cảm nhận được sự khủng bố của Chí Thượng Hỗn Độn.

Hai tay không nhịn được mà xiết chặt, trong lòng hạ quyết tâm, chỉ có trở thành cường giả bực này, mới có thể chính thức nắm giữ vận mệnh của bản thân?

Đúng lúc này, giọng nói Sở Huyền vang lên trong đầu đám đệ tử.

"Đây là Chí Thượng Hỗn Độn, hy vọng trong tương lai các ngươi đều trở thành Chí Thượng Hỗn Độn, thậm chí là Siêu Thoát Hỗn Độn".

Giọng nói Sở Huyền rất bình tĩnh.

Thiên Đạo phù xuất hiện ở trên tay.

Hiện tại, Thiên Đạo phù giống như một tòa thiên địa nho nhỏ, đã không còn là hình dáng ngọc phù.

Chính là từng đạo pháp tắc Thiên Đạo tổ hợp tạo thành tiểu thiên địa.

Thiên Đạo phù rơi vào bàn tay, ngón tay Sở Huyền điểm nhẹ, tập trung lực lượng Thiên Đạo.

Bóng dáng Tần lập tức biến mất.

Pháp tắc Thiên Đạo lập tức tăng vọt, lờ mờ hiện ra pháp tắc chí thượng, ngăn cản lấy bàn tay khổng lồ đang thăm dò kia.

Hiện tại vẫn chưa tới thời điểm hắn lộ mặt.

Kỳ hạn 100 năm vẫn chưa tới.

Trong lòng đám cường giả Hỗn Độn Cự Thần rất là kinh hãi.

Bọn hắn không ngờ Thiên Đạo có thể ngăn cản bàn tay khổng lồ kia.

Ánh mắt Hỗn Độn Tuyệt Chủ khẽ động, bên trên bàn tay khổng lồ xuất hiện lực lượng chí thượng, không ngừng tiến vào Thiên Đạo.

"Thiên Đạo, chính là biến số trong Hỗn Độn, sẽ mang đến bất lợi cho Hỗn Độn, nhất thiết phải khống chế nó".

"Sau này nếu ta chưa cho phép, thì các ngươi không được tới gần Thiên Đạo, phân thân cũng phải rời khỏi Thiên Đạo, để tránh tạo ra biến số càng lớn".

Sắc mặt đám người Hỗn Độn Cự Thần khẽ biến.

Vậy mà ngăn cản bọn hắn tới gần Thiên Đạo, không cho phép phân thân ở bên trong Thiên Đạo, không lẽ bởi vì Thiên Đạo ẩn chứa phương pháp đột phá Chí Thượng Hỗn Độn?

Tất cả mọi người đều trầm mặc.

Hỗn Độn Tuyệt Chủ cũng không thèm để ý, ngoại trừ Chí Thượng Hỗn Độn, thì không có người nào dám cãi lại lời của hắn.

Lực lượng chí thượng trên tay hắn không ngừng tăng thêm.

Nhưng mà, pháp tắc Thiên Đạo cũng tăng mạnh, loáng thoáng hiện ra pháp tắc chí thượng.

Hỗn Độn Tuyệt Chủ hơi nhíu mày, vậy mà Thiên Đạo lại mạnh ngoài dự liệu, lúc bị tập kích, còn phát động lực lượng pháp tắc chí thượng?

Càng như thế, thì hắn càng phải khống chế trong tay.

Hắn không có trực tiếp mạnh mẽ tấn công, để tránh phá hủy Thiên Đạo, tạo thành tổn thương đối với Thiên Đạo.

Tần, chỉ là một con kiến hôi, căn bản là hắn không để vào mắt.

Trước mắt mà nói, Thiên Đạo vẫn chưa thoát khỏi tầm kiểm soát, cho nên không cần vận dụng thủ đoạn cưỡng ép.

Thiên Đạo hoàn chỉnh, mới càng có giá trị.

Sở Huyền đứng ở trong sân, tăng cường pháp tắc Thiên Đạo, dẫn dắt pháp tắc chí thượng hiện ra, chống lại Hỗn Độn Tuyệt Chủ.

Hắn cũng không có bộc phát ra toàn bộ lực lượng.

Phải cấp cho Hỗn Độn Tuyệt Chủ hy vọng, kéo dài thêm thời gian, chờ đợi kỳ hạn 100 năm.

Vì muốn ổn định Hỗn Độn Tuyệt Chủ, thậm chí hắn để cho một phần của bàn tay khổng lồ kia thăm dò vào trong Thiên Đạo.

Đám người Hắc Nguyệt cực kỳ khẩn trương, cũng không dám thở mạnh.

Thời gian trôi qua dần, Hỗn Độn Tuyệt Chủ lại nhíu mày.

Trong lúc mơ hồ, hắn cảm thấy tựa hồ có chút bất thường.

Đang lúc do dự, bên trên bàn tay khổng lồ hiện ra một đạo pháp tắc, xé mở một vết rách bên trên Thiên Đạo, sau đó một cỗ lực lượng thời gian chảy xuôi đến.

Tựa hồ thời gian muốn cố định bàn tay kia, ngăn không cho hắn tiếp thêm lực lượng.

Hỗn Độn Tuyệt Chủ hừ lạnh một tiếng, bàn tay khổng lồ hơi động, dòng lực lượng thời gian kia liền nổ tung toé.

Trong lòng Sở Huyền phát cáu, nếu không phải hắn đang đợi phần thưởng kỳ hạn 100 năm, thì đã ra tay đánh cho tên này chạy trối chết.

Nếu tiếp tục nữa, chỉ sợ phần thưởng chưa tới, thì hắn đã sớm bại lộ.

Đây là chuyện Sở Huyền không muốn thấy.

Tuy rằng có bại lộ, nhưng chỉ cần hắn không rời khỏi tiểu viện này, thì phần thưởng 100 năm sẽ không biến mất.

Nhưng mà, có thể che dấu bản thân, thì phần thưởng sẽ nhiều hơn gấp bội, khác biệt rất lớn.

Nếu bại lộ chính mình, không thể yên lặng thao túng tất cả mọi chuyện, thì phần thưởng của hệ thống sẽ giảm xuống vài cấp độ.

Sở Huyền đã có thể thăm dò đại khái, quy tắc hệ thống ban thưởng.

Hắn tin tưởng trực giác của mình sẽ không sai.

Bại lộ trước mặt người khác, cùng đứng ở phía sau màn, phần thưởng có khác biệt.

Chương 1032. Kỳ Hạn Trăm Năm, Chí Thượng Vô Địch (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền vừa trì hoãn Hỗn Độn Tuyệt Chủ xâm nhập, vừa nhìn về phía bốn vị Hỗn Độn Cự Thần.

Nhất định phải đánh lạc hướng Hỗn Độn Tuyệt Chủ.

Hắn không thể từng bước vận dụng lực lượng, bằng không sẽ bị Hỗn Độn Tuyệt Chủ phát hiện ra, phía sau Thiên Đạo có người âm thầm xuất thủ.

Bốn vị Hỗn Độn Cự Thần đứng cùng một chỗ, sắc mặt vô cùng âm trầm.

Chí Thượng Hỗn Độn...!

Không đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, cuối cùng chỉ là con sâu cái kiến.

Nhưng mà, không có phương đột phá...!

Đối mặt với tồn tại khủng bố bực này, làm sao có thể đột phá phong toả?

Bọn hắn chỉ cảm thấy bất lực cùng tuyệt vọng.

Đối với tồn tại kia ngăn chặn con đường đột phá, trong lòng bọn hắn càng thêm thống hận.

Đúng vào lúc này, một giọng nói vang lên trong đầu bốn người.

"Có muốn đột phá không?".

"Có muốn báo thù không?".

Trong lòng bốn người thầm rung động, giọng nói này, cũng không phải phát ra từ vị Chí Thượng kia.

"Muốn!".

Bốn người gần như đồng thanh đáp lại.

Giờ phút này, bọn hắn trố mắt nhìn nhau, đều xác định bốn người cùng nghe thấy.

"Xin hỏi tên gọi của tiền bối?".

Hỗn Độn Cự Thần dò hỏi.

"Ta, Vạn Cổ Bất Diệt Vĩnh Hằng Bất Hủ Đại Uy Đại Đức Vô Thượng Chí Thánh".

Nghe thấy tên đã biết rất trâu bò.

Bốn vị Hỗn Độn Cự Thần lại càng rung động.

"Đại đức tiền bối, con đường Chí Thượng đã bị phong toả, chúng ta phải làm cách gì mới có thể đột phá?".

Yêu tôn dò hỏi.

"Ta sẽ phá vỡ phong toả, bọn ngươi nắm lấy cơ hội này đột phá là được".

Trảm Hư Cổ Thần trầm giọng mở miệng nói: "Tiền bối, tại sao phải giúp bọn ta đột phá?".

Không lẽ là thương cảm bốn người bọn hắn?

Đừng nói giỡn.

Hai bên cũng không biết mặt nhau, há có thể vô duyên vô cớ giúp đỡ bọn hắn?

Nếu đổi lại là bọn hắn, sẽ vô duyên vô cớ thương hại một võ giả Đạo Cảnh không hề quen biết, mắc kẹt tại Khai Đạo Cảnh không thể nào đột phá hay sao?

Hiển nhiên là không.

Nếu như đối phương muốn ra tay trợ giúp bọn hắn đột phá, tất nhiên sẽ có nguyên do.

Đương nhiên, mặc kệ là lý do gì, cho dù có đứng cùng trận doanh của đối phương, những chuyện này cũng có thể chấp nhận được.

Bọn hắn cũng sẽ cảm kích vị tiền bối này.

Có biết được nguyên do thì cũng cần giúp đỡ.

"Người trước mắt các ngươi thấy, hắn chính là kẻ đoạn tuyệt pháp tắc, cũng chính là hắn đoạn tuyệt con đường Chí Thượng".

Giọng nói kia lại vang lên trong đầu bốn người.

Giờ khắc này, bốn vị Hỗn Độn Cự Thần thầm hít một ngụm khí lạnh.

Bọn hắn không dám liếc nhìn bóng người kia, ngay cả một ánh mắt, cũng sẽ khiến đối phương phát giác.

Nhưng trong lòng lại bốc lên một cỗ lửa giận, không có nghi ngờ tính chân thật của lời nói kia, vị này cũng không cần thiết lừa gạt bọn hắn.

Dù sao, một khi bọn hắn đột phá, thì có thể tận mắt nhìn thấy người phong toả.

"Ta cần các ngươi đột phá, thu hút sự chú ý của hắn, kéo dài một ít thời gian mà thôi".

"Đồng thời cũng hy vọng, Hỗn Độn tiếp tục phát triển, mà không phải dừng ở đây".

Bốn vị Cổ Thần Hỗn Độn đã hiểu.

Trong lòng không khỏi rung động lần nữa.

Vị này, chính là tồn tại đứng sau Thiên Đạo?

"Ta sẽ nói trước cho các ngươi chuẩn bị, muốn đột phá thì phải có nguy hiểm, hắn sẽ ra tay ngăn trở, có thể thành công đột phá hay không, thì phải xem số mệnh cùng thủ đoạn của mỗi người".

"Ta sẽ phá vỡ phong toả của con đường, còn lại đều nhờ vào các ngươi, thứ ta cần chính là kéo dài một ít thời gian".

"Có muốn thử đột phá hay không, do các ngươi tự chọn đi".

Thì ra là thế!

Bốn vị Cổ Thần Hỗn Độn liếc mắt nhìn nhau, trong lòng đều có quyết định.

Có thể trở thành chí cường giả, có người nào lại thiếu quyết đoán cùng dũng khí?

Ai mà không trải qua nguy cơ sinh tử, từng bước trưởng thành?

Nếu bỏ lỡ cơ hội lần này, chỉ sợ cũng không có cơ hội nữa đột phá.

Nguy hiểm luôn đi cùng với cơ duyên!

"Tiền bối, ta lựa chọn đột phá, bất luận là sống hay chết, ta đều cảm kích phần ân tình này của tiền bối, nếu như có thể thành công đột phá, bất luận điều kiện gì cũng đứng cùng với tiền bối!".

Cổ Thần Hỗn Độn nói ra lời chân thành.

Trảm Hư Cổ Thần, Diệt Không Cổ Thần, Yêu tôn cũng tương tự.

"Rất tốt, các ngươi đột phá cùng một chỗ, hay là muốn tách ra?".

Cổ Thần Hỗn Độn truyền âm cho ba người kia, bèn nói: "Tách ra đi, phân tán lực chú ý của đối phương, không để cho hắn ra tay hốt gọn".

"Vậy thì dựa vào vận may của mỗi người, tất cả dựa vào thủ đoạn, chỉ mong bốn người chúng ta đều có thể đột phá!".

Yêu tôn hít sâu một hơi, nói lời thấm thía.

Bốn người bọn hắn cùng cảnh ngộ, có cùng địch nhân.

Hơn nữa mỗi người cũng không có thù hận.

Từ nay về sau, xem như đã là minh hữu.

Sau khi đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, thân là Chí Thượng mới lên cấp, cũng phải kết minh, đối kháng quyền uy của đám Chí Thượng lâu năm.

"Tốt lắm!".

Bốn người lập tức tách ra, bay về bốn phía khác nhau.

Cách xa Thiên Đạo một đoạn.

Nhóm cường giả Tiên Thần Ma đều giật thót mình.

"Không cần phải rêu rao, tránh đi một chút".

Sắc mặt Tiên thoáng biến đổi, truyền âm cho Thần tổ, Ma tổ cùng Long Ngao.

Lúc này thân hình hắn khẽ động, trực tiếp biến mất trong Hỗn Độn, không còn thấy bóng dáng.

Chương 1033. Kỳ Hạn Trăm Năm, Chí Thượng Vô Địch (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Trong đám Cổ Thần còn lại, cũng có người nhạy cảm, lúc này hóa thành một đạo ánh sáng, biến mất ở trong Hỗn Độn.

Sở Huyền nhìn về phía bàn tay khổng lồ đang vươn vào Thiên Đạo, trong mắt lộ ra một tia hàn quang.

Pháp tắc chí thượng trong cơ thể đột nhiên hiện ra, sau đó liên kết với chín đại pháp tắc chí thượng Hỗn Độn, tạo ra một đạo pháp tắc hóa thành lực lượng pháp tắc cực mạnh.

Vốn là con đường đột phá Chí Thượng bị phong toả kín, đột nhiên bị xé mở một lỗ thủng.

Hỗn Độn Tuyệt Chủ thoáng sững sờ, sắc mặt lộ vẻ ngạc nhiên, con đường đột phá Chí Thượng bị mình bịt kín, bây giờ lại bị xé ra một vết nứt?

Là ai ra tay?

Đoạn tuyệt con đường đột phá của người đến sau, đây là ăn ý lẫn nhau.

Ai lại ra tay phá vỡ cục diện này chứ?

Không lẽ do mình ra tay với Thiên Đạo, khiến cho pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn phát sinh một vài biến hóa?

Trong không gian Chí Thượng Hỗn Độn.

"Con đường phong toả đã khai mở?".

Một vị cường giả Chí Thượng ngờ vực nói ra.

"Tuyệt, hắn muốn cho ai đột phá?".

Một vị khác lạnh lùng thốt lên.

"Chỉ sợ là tai nạn".

Một giọng nói già nua truyền tới.

Con đường phong toả Chí Thượng, trong nháy mắt bị mở ra.

Bốn vị Hỗn Độn Cự Thần chấn động tâm thần, lập tức cảm ứng được chín đại pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn.

Trong cõi hư vô, bỗng nhiên lộ ra cơ hội đột phá.

Vốn là, thủy chung không cách nào bước vào cánh cửa kia, giờ khắc này rốt cục có thể bước chân vào.

Ầm ầm!

Thân thể khổng lồ của Hỗn Độn Cự Thần, bị từng đạo pháp tắc chí thượng quấn quanh, đang nhanh chóng trải qua lột xác.

Cơ thể hắn bắt đầu sinh ra lực lượng chí thượng.

Yêu tôn, Trảm Hư Cổ Thần, Diệt Không Cổ Thần cũng tương tự.

Cũng ngay một khắc này.

Ánh mắt Hỗn Độn Tuyệt Chủ băng lãnh, hừ lạnh một tiếng, một tay đánh về phía bốn người Hỗn Độn Cự Thần.

Trong nháy mắt, mấy vị Cổ Thần Hỗn Độn không che giấu thân hình, lập tức nổ tung, chết ngay tại chỗ!

Rống!

Đối mặt với công kích khủng bố.

Hỗn Độn Cự Thần gầm lên giận dữ, thân hình lại phóng to ra, trong tay xuất hiện một thanh chùy lớn.

Trên thanh chuỳ phát ra lực lượng chí thượng, đánh ra một chuỳ nặng nề.

"Ngươi dám ngăn ta? Mối thù đoạn đạo, tất báo!".

Ầm ầm!

Đại chùy văng tung tóe.

Yêu tôn hóa thành đại yêu, phía sau lưng hắn xuất hiện vô số thân ảnh yêu thú, ngưng tụ ra pháp tướng kinh khủng, trực tiếp tự bạo pháp tướng, ngăn cản một kích này.

Trảm Hư Cổ Thần cùng Diệt Không Cổ Thần, cũng thi triển đủ loại thủ đoạn, ngăn lại một kích này.

"Mối thù đoạn đạo, tất báo!".

Đến giờ phút này, xem như đã vạch mặt.

Cũng không cần phải che giấu làm gì.

Hoặc là thành công đột phá, hoặc là chết!

Giờ khắc này, toàn bộ Hỗn Độn đều rung chuyển.

Vô số cường giả trong Hỗn Độn, giờ khắc này đều chấn động tâm thần.

Đoạn đạo!

Thì ra con đường đột phá Chí Thượng đã bị người khác phong toả?

"Hừ!".

Hỗn Độn Tuyệt Chủ hừ lạnh một tiếng, làm sao có thể mặc kệ kẻ thù đột phá?

Lại ra tay thêm lần nữa, ý đồ đánh gãy quá trình đột phá.

Đồng thời hắn cũng vận dụng pháp tắc đoạn tuyệt, mong muốn đoạn tuyệt con đường đột phá.

Sở Huyền thầm thở dài, hắn đã ngầm hạ thủ, nếu không ra tay trợ giúp thêm nữa, e rằng bốn người này khó mà thành công đột phá.

Lực lượng pháp tắc chí thượng lại bị hắn dẫn dắt, một đạo phá tắc chí thượng bắn ra, cắt ngang pháp tắc đoạn tuyệt của Hỗn Độn Tuyệt Chủ.

Phốc!

Hỗn Độn Cự Thần phun máu, thân thể cường hãn cũng rạn nứt.

Quả thực hắn đã ngăn được kích thứ hai.

Khoảng cách hoàn thành lột xác, chỉ còn kém một chút.

Diệt Không Cổ Thần tự bạo thân thể, bất quá liền khôi phục trở lại.

Sắc mặt hắn trắng bệch, vẫn cố gắng kiên trì, tự bạo vô số kiện chí bảo.

Trảm Hư Cổ Thần cùng Yêu tôn cũng giống tương tự, đều bị trọng thương.

Nhưng mà, vẫn chặn được kích thứ hai.

Giờ phút này, Yêu tôn liền rống to một tiếng: "Chư vị tiền bối Hỗn Độn, không lẽ muốn trơ mắt đứng nhìn? Nếu như chúng ta thất bại, bọn ngươi cũng trọn đời đừng mong đột phá!".

Trong Hỗn Độn tối tăm, chợt có một giọng nói già nua truyền đến.

"Há có thể đoạn đạo?".

Một cỗ lực lượng đánh tới.

Theo người đầu tiên xuất thủ, kế tiếp vô số cường giả đều lần lượt xuất thủ.

Lực lượng đánh tới ngăn cản.

Chỉ vì trợ giúp bốn vị Hỗn Độn Cự Thần kháng cự công kích, hoàn thành giai đoạn đột phá sau cùng.

Cũng xem như bọn hắn giúp bản thân mình!

Hỗn Độn Tuyệt Chủ rút lại bàn tay khỏi Thiên Đạo.

Ánh mắt hắn trở nên lạnh lẽo.

"Hôm nay, ta phải ra tay chấn chỉnh lại trật tự trong Hỗn Độn!".

Đồng thời hắn ngẩng đầu nhìn về phía không gian Chí Thượng Hỗn Độn, mở miệng nói: "Các ngươi còn đứng nhìn? Cùng ra tay đi!".

Trong không gian Chí Thượng Hỗn Độn, xuất hiện một bóng người cao lớn, đưa mắt nhìn xuống phía dưới.

Nhưng không có ra tay.

Sau nửa ngày, có một vị Chí Thượng cao tuổi mở miệng nói: "Thiên Đạo không tầm thường".

"Cần chúng ta xuất thủ sao?".

"Tuyệt, ngươi dư sức ứng phó".

Đô lại trầm mặc, muốn tiếp tục quan sát. (Đô là tên một vị Chí Thượng)

Thực lực Hỗn Độn Tuyệt Chủ rất mạnh, khống chế lực lượng pháp tắc đoạn tuyệt, làm sao có thể chịu thua?

Muốn đột phá, há lại dễ dàng như vậy?

Hỗn Độn Tuyệt Chủ chẳng nói gì, hắn cũng không quan tâm.

Tay phải lại nâng lên.

Pháp tắc hiện ra, gần như lan tràn toàn bộ Hỗn Độn.

Trong khoảnh khắc này, rất nhiều cường giả đều thấy được tương lai bị đoạn tuyệt.

Tựa hồ tất cả đều bị đoạn tuyệt!

Sở Huyền khẽ nhíu mày, Hỗn Độn Tuyệt Chủ vừa rút tay trở về, bốn vị Hỗn Độn Cự Thần liền muốn thất bại.

Mặc dù bọn hắn sắp hoàn thành lột xác, bước vào Chí Thượng Hỗn Độn.

Nhưng mà, nếu kém một chút như vậy, cũng là khác biệt một trời một vực, không cách nào kháng cự lại pháp tắc đoạn tuyệt của Hỗn Độn Tuyệt Chủ.

Vẫn chưa tranh thủ đủ thời gian...

Chương 1034. Kỳ Hạn Trăm Năm, Chí Thượng Vô Địch (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Nếu Sở Huyền lại ra tay, tất nhiên sẽ bị hắn phát giác.

Còn không can thiệp, bốn người Hỗn Độn Cự Thần sẽ thất bại, sau đó tất nhiên Hỗn Độn Tuyệt Chủ sẽ dùng thủ đoạn kịch liệt hơn xâm nhập vào Thiên Đạo.

Đến lúc đó, chắc chắn hắn sẽ bị ép bại lộ.

Phải ngăn cản một chút, tranh thủ giúp bọn hắn kéo thêm thời gian.

Trong bốn người Hỗn Độn Cự Thần, chỉ cần có một người thành công đột phá, liền có đủ khả năng kéo thêm nhiều thời gian.

Mấy vị Chí Thượng khác, hiện tại còn chưa ra tay can thiệp.

Xem như nằm ngoài dự đoán của Sở Huyền.

Theo Hỗn Độn Tuyệt Chủ ra tay, lực lượng trợ giúp bốn vị Hỗn Độn Cự Thần lập tức bị đánh tan, cường giả xuất thủ cũng bị phản phệ trọng thương.

Mà bốn vị Hỗn Độn Cự Thần dốc hết toàn lực, cũng chưa thể hoàn thành đột phá, mắt thấy sẽ bị cắt ngang quá trình đột phá, không thể thành công.

Vào đúng thời khắc này, thời gian như chậm lại.

Một cự long màu trắng đột ngột lao ra, thời gian như sóng lớn, xoay quanh bên thân cự long.

Bốn vị được con sóng thời gian bao phủ, trầm bổng từng nhịp, không ngừng ngăn cản lực lượng của Hỗn Độn Tuyệt Chủ.

Giọng nói suy yếu của Long Quân truyền vào tai bốn người.

"Nhanh chóng đột phá, ta không ngăn cản được bao lâu".

Hắn cũng bó tay, chỉ có thể dưới sự hỗ trợ của Sở Huyền, vận dụng lực lượng pháp tắc thời gian, tạm thời ngăn cản một chút.

Dù sao hắn cũng không phải Chí Thượng Hỗn Độn, mặc dù bản thân khá đặc thù, có thể vận dụng một chút pháp tắc thời gian, nhưng cũng không đủ mạnh, chỉ có thể ngăn cản tạm thời.

Hơn nữa, sau đó sẽ bị suy yếu, phải ngủ say một đoạn thời gian mới có thể khôi phục.

"Làm càn!".

Hỗn Độn Tuyệt Chủ giận dữ quát lạnh.

Ầm ầm!

Bàn tay khổng lồ đánh ra một kích, thân hình Long Quân liền xuất hiện vết nứt, mặc dù quanh thân hắn có thời gian lưu chuyển, cũng không thể triệt tiêu toàn bộ công kích.

Rốt cuộc thực lực của hắn không đủ.

Vận dụng lực lượng pháp tắc thời gian, không đủ để ngăn cản.

Bất quá, cũng đã ngăn cản Hỗn Độn Tuyệt Chủ một lát.

Ầm ầm!

Ngay một khắc con sóng thời gian bị đánh bể, Long Quân đã trở về Thiên Đạo, Hỗn Độn Cự Thần gầm lên một tiếng, ngay tức thì hoàn thành quá trình lột xác.

Hắn không đợi củng cố tu vi.

Thân hình như núi, hai mắt huyết hồng, vung nắm đấm cực lớn đánh về phía Hỗn Độn Tuyệt Chủ.

Ầm ầm!

Mặc dù thực lực không bằng Hỗn Độn Tuyệt Chủ, nhưng ngăn hắn một lát, thì không thành vấn đề.

"Có nên ra tay?".

Trong không gian Chí Thượng Hỗn Độn, một vị cường giả Chí Thượng trầm giọng mở miệng nói.

Đáp lời hắn là một mảnh im lặng, cũng không có ai lên tiếng.

Hỗn Độn Tuyệt Chủ rất tức giận, thế mà mấy tên kia lại ngoảnh mặt làm ngơ!

Hắn biết rõ, sau khi bốn người này đột phá Chí Thượng, tất nhiên sẽ đối địch nhằm vào hắn.

Bởi vì, hắn ra tay chặt đứt con đường đột phá.

Đám người này cố tình bỏ mặc, chính là chế tạo thêm địch nhân để kiềm chế mình!

Sau khi Hỗn Độn Cự Thần thành công đột phá, ba vị Yêu tôn cũng lần lượt đột phá xong.

Trong nháy mắt ba người hoàn thành đột phá, một cái bàn tay khổng lồ đập tới.

Một vị Chí Thượng đã xuất thủ.

Đồng thời lại có thêm một bàn tay khổng lồ, vươn về phía Thiên Đạo.

Trảm Hư Cổ Thần dốc hết toàn lực, tiến vào Thiên Đạo để ngăn cản bàn tay khổng lồ kia.

Nếu như hắn đã đột phá, tự nhiên muốn trả ơn vị tiền bối kia!

Giúp hắn kéo dài chút thời gian.

Đúng vào lúc này.

Kỳ hạn 100 năm đã đến.

"Ký chủ không bước chân ra khỏi cửa, trạch đủ 100 năm, tạo ra kỷ lục mới. Trong trăm năm này, ký chủ không bước ra khỏi cửa, bồi dưỡng ra đệ tử thiên tư yêu nghiệt.

Sớm kết thúc đại kiếp đạo nguyên, khiến Đạo Kiếp Đại Đạo chết yểu, mở ra Đại Kiếp Vực Sâu, sáng tạo ra Thiên Đạo, thâu tóm Đại Đạo Cửu Vực.

Thiên địa Cửu Vực bởi vì ký chủ mà trở thành lịch sử, giúp thiên địa mở rộng, đổi tên thành Thần Châu, thiên địa phân chia tam giới, khai sáng Phật giới, Yêu giới.

Ký chủ thúc đẩy Hỗn Độn phát triển, thay đổi đại thế Hỗn Độn, bởi vì ký chủ mà Hỗn Độn tiến vào kỷ nguyên mới.

Ký chủ không bước chân ra khỏi cửa, âm thầm trợ giúp bốn vị cường giả đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, ban thưởng Tạo Hóa Hỗn Độn Kinh và Chí Thượng Vô Địch!".

Kỳ hạn 100 năm này, hệ thống đã tổng kết một loạt hành động của hắn.

Sở Huyền nghe thấy mà thổn thức, thì ra mình chỉ ở một chỗ, vậy mà làm ra nhiều chuyện kinh thiên động địa như vậy, đại thế cả Hỗn Độn, đều bởi vì mình mà thay đổi.

Tâm tình hắn kích động, xem xét ban thưởng.

Tạo Hóa Hỗn Độn Kinh, chính là pháp môn Siêu Thoát Hỗn Độn, rất phù hợp với Tam Thiên Tạo Hoá Hỗn Độn Thể của hắn.

Rốt cục như mong muốn, đạt được pháp môn tu luyện Siêu Thoát Hỗn Độn.

Phần thưởng còn lại, thì là Chí Thượng Vô Địch!

Vô địch...!

Vô Địch Hỗn Độn rồi à.

Trước tiên Sở Huyền không có nhận lấy Tạo Hóa Hỗn Độn Kinh, dù sao cũng cần thời gian để cảm ngộ.

Lúc này hắn nhận lấy phần thưởng Chí Thượng Vô Địch.

Ngay lập tức, Tam Thiên Hỗn Độn Khí trong cơ thể phát triển một đoạn lớn, pháp tắc chí thượng cũng đã trưởng thành.

Thực lực đã có thay đổi cực lớn.

Bất quá khoảng cách Siêu Thoát Hỗn Độn vẫn rất xa vời.

Cho dù như thế, dựa vào Tam Thiên Hỗn Độn Tạo Hóa Thể của hắn, dĩ nhiên có thể vô địch cùng cảnh giới.

Hệ thống ban thưởng Chí Thượng Vô Địch, không chỉ khiến cho thực lực của hắn tăng vọt, mà còn có công năng bỏ qua trói buộc của lực lượng chí thượng và pháp tắc chí thượng.

Chí Thượng Hỗn Độn, không thể nào gây thương tổn cho hắn.

Mà hắn, đã có được năng lực đánh chết Chí Thượng Hỗn Độn!

Chương 1035. Đi Ra Ngoài (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Chí Thượng Hỗn Độn, gần như bất tử bất diệt.

Nếu muốn giết chết Chí Thượng Hỗn Độn, phải đánh tan pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn, khiến cho pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn xuất hiện thay đổi.

Đây chính là thay đổi pháp tắc chí thượng.

Ngay cả cảnh giới Chí Thượng cũng không thể nào làm được, chuyện thay đổi pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn.

Điều này cũng mang ý nghĩa, mặc dù có mạnh thế nào, cũng không thể giết chết Chí Thượng Hỗn Độn yếu hơn mình.

Có thể trấn áp hoặc phong ấn, nhưng lại không thể giết chết triệt để!

Đây chính là chỗ cường đại của Chí Thượng Hỗn Độn.

Trừ phi Siêu Thoát Hỗn Độn giả ra tay, nếu không một khi đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, chính là bất tử bất diệt.

Mà Siêu Thoát Hỗn Độn giả, dĩ nhiên là đã thoát ra khỏi Hỗn Độn, không còn ở trong Hỗn Độn, sẽ không nhàn rỗi ra tay giết chết Chí Thượng Hỗn Độn.

Một khi ngươi đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, trừ phi Hỗn Độn sụp đổ, hoặc là xuất hiện tình huống rung chuyển cả Hỗn Độn, dẫn đến pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn xuất hiện biến cố đặc biệt, trên lý thuyết Chí Thượng Hỗn Độn là vĩnh hằng bất diệt.

Trừ phi như giống như Ách Chủ Hỗn Độn, lúc Siêu Thoát Hỗn Độn gặp phải đại kiếp nạn.

Sở Huyền có năng lực đánh chết Chí Thượng Hỗn Độn, cũng không cần thay đổi pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn, cũng không cần huỷ diệt Hỗn Độn.

Có thể trực tiếp đánh chết Chí Thượng Hỗn Độn!

Đây chính là năng lực Chí Thượng Vô Địch của hắn!

Nếu không, đôi bên đều là Chí Thượng Hỗn Độn, mặc dù có mạnh tới đâu, cũng không có biện pháp giết chết Chí Thượng Hỗn Độn khác, chỉ có thể trấn áp hoặc phong ấn.

Trấn áp hay phong ấn cũng không chết hẳn.

Thậm chí, một khi đại thế Hỗn Độn xuất hiện một vài biến cố, thì vẫn có cơ hội thoát khỏi phong ấn.

Sở Huyền gần như là người duy nhất có năng lực giết chết cường giả Chí Thượng Hỗn Độn.

Hơn nữa, loại phương pháp giết chết này, sẽ không ảnh hưởng pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn.

Đây mới là chỗ thực sự đáng sợ của hệ thống!

Xuất hiện một người có thể giết chết cường giả Chí Thượng Hỗn Độn, hơn nữa không sợ bị kẻ địch vây công, đủ để chấn nhiếp tất cả Chí Thượng Hỗn Độn.

Không có vị Chí Thượng nào dám trêu chọc!

Nhưng vào lúc này.

Hệ thống lại truyền tới gợi ý.

"Ký chủ đã hoàn thành giai đoạn thứ nhất của nhiệm vụ trạch một chỗ, biểu hiện đủ ưu tú, hệ thống sẽ tiến vào thái khởi động đổi mới...".

Sở Huyền khẽ giật mình, hệ thống tiến vào thái khởi động đổi mới?

Đây là chuyện hắn không ngờ tới.

Bây giờ, hệ thống đang khởi động lại.

Cũng may, hắn vẫn có thể nhận lấy phần thưởng.

Sở Huyền thở dài một hơi, kế tiếp liền mừng rỡ đứng dậy.

Hệ thống đang khởi động lại, hơn nữa mình đã trở thành tồn tại vô địch trong Hỗn Độn, có thể ra ngoài được rồi!

Trăm năm rồi.

Rốt cục có thể bước ra cửa.

Ầm!

Cũng đúng vào lúc này, Trảm Hư Cổ Thần bị một bàn tay khổng lồ đè ép.

Đập vào bên trên Thiên Đạo.

Chỉ trong thoáng chốc, cả Thiên Đạo đều chấn động.

Thiên địa cũng lắc lư.

Nếu không phải Trảm Hư Cổ Thần cố gắng chặn lại công kích, liên tục hóa giải lực lượng, thì một đòn này đã trực tiếp đánh vào Thiên Đạo, rơi xuống thiên địa.

Đây chính là tai nạn khủng khiếp đối với Thiên Đạo cùng thiên địa Thần Châu.

Giờ phút này, bên ngoài thiên địa.

Toàn thân Hỗn Độn Cự Thần đẫm máu, thân thể khổng lồ lại bể nát, đang cố gắng ngưng tụ lại thân hình.

Nhưng mà, dù sao hắn chỉ vừa đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Làm sao có thể chống lại Hỗn Độn Tuyệt Chủ?

Mặc dù Hỗn Độn Tuyệt Chủ không thể giết hắn triệt để, nhưng mà lại có thể phong ấn hắn.

Yêu tôn và Diệt Không Cổ Thần đang liều mạng ngăn cản một bàn tay khổng lồ khác.

Trảm Hư Cổ Thần thì ngăn cản trước Thiên Đạo, nhưng đã giống như nỏ mạnh hết đà.

Vị Chí Thượng vừa ra tay kia, nếu không phải hắn ném chuột sợ vỡ bình, làm banh thiên địa Thần Châu, thì làm sao Trảm Hư Cổ Thần có thể cản được?

Sắc mặt Hỗn Độn Tuyệt Chủ trở nên lạnh lùng.

Hai người kia đợi đến lúc bốn người này đột phá mới ra tay.

Đây chính là muốn gia tăng thêm địch nhân cho mình.

Mặc dù có thể thừa dịp đối phương còn chưa đủ mạnh, thời khắc vừa đột phá, trấn áp phong ấn lấy.

Nhưng cũng có nghĩa là, tăng thêm địch nhân tiềm ẩn.

Hắn phải chú ý cẩn thận.

Nếu không, một khi Hỗn Độn xuất hiện đại biến số, người bị trấn áp thoát khỏi phong ấn.

Sẽ mang đến cho hắn nguy hiểm.

Chỉ sợ đây cũng là kết quả mà đám người kia muốn thấy.

Phân tán lực chú ý của mình, thậm chí lúc Hỗn Độn xuất hiện biến số, có thể cản mình một tay!

Hắn đánh ra một chưởng, trấn áp Hỗn Độn Cự Thần, rồi đột nhiên quay người đánh một quyền về phía Trảm Hư Cổ Thần.

"Đột phá thì thế nào? Hôm nay, ta sẽ trấn áp các ngươi!".

Trảm Hư Cổ Thần bị đập mạnh vào bên trên Thiên Đạo.

Giờ phút này, tất cả sinh linh trong thiên địa Thần Châu đều kinh hoảng không thôi.

Phân thân của đám Cổ Thần cũng phải biến sắc.

Trong tiểu viện.

Sắc mặt đám người Hắc Nguyệt cũng hơi đổi.

"Hừ!".

Sở Huyền hừ lạnh một tiếng, truyền vào trong tai mỗi người.

"Thiên Đạo chính là trung tâm Hỗn Độn, gánh chịu khí vận Hỗn Độn, là tương lai của đại thế Hỗn Độn, há có thể mặc cho bọn ngươi làm càn!".

Khi Sở Huyền mở miệng.

Thân hình Hỗn Độn Tuyệt Chủ cũng dừng lại.

Ngay sau đó, trong không gian chí thượng, có vài bóng người phủ xuống.

Tất cả đều khiếp sợ nhìn về phía Thiên Đạo.

Một vị Chí Thượng Hỗn Độn khác?

Làm sao có thể!

Chương 1036. Đi Ra Ngoài (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Trong Hỗn Độn có bao nhiêu vị Chí Thượng, bọn họ đều biết rõ như trong lòng bàn tay.

Nếu có người đột phá Chí Thượng, làm sao mà bọn họ không biết chút gì?

Trong nháy mắt, trên mặt mấy vị Chí Thượng Hỗn Độn lộ ra biểu tình khó hiểu.

"Khống chế thiên địa Hỗn Độn, lũng đoạn đại thế Hỗn Độn, thật to gan, các hạ là người từ đâu tới, lại muốn phá vỡ trật tự Hỗn Độn của bọn ta!".

Hỗn Độn Tuyệt Chủ lạnh lùng mở miệng.

Ngay sau đó, một bàn tay khổng lồ đánh về phía Thiên Đạo.

Lần này, hắn không có nương tay.

Pháp tắc đoạn tuyệt hiện ra, tựa hồ muốn đoạn tuyệt triệt để Thiên Đạo cùng thiên địa Thần Châu!

"Đoạn tuyệt con đường đột phá của chúng sinh Hỗn Độn, khiến Hỗn Độn không thể phát triển, ngươi đáng chết!".

Một đạo lực lượng chiếu rọi, trực tiếp ngăn cản công kích của Hỗn Độn Tuyệt Chủ.

Sở Huyền bước tới một bước, Thần Uy Cổ Tướng bao phủ lấy cả người hắn.

Một đầu tinh thần lót thành trường hà, từ bên trong thiên địa kéo dài về phía Hỗn Độn. (tinh thần: ngôi sao; trường hà: sông dài)

Tứ Linh Thần Thú bao gồm Thanh Long, Bạch Hổ, Huyền Vũ, Chu Tước, bảo hộ bốn phía toạ giá, thể hiện ra uy thế cường đại.

(toạ giá: giống cỗ xe ngựa, kiệu các loại)

Uy thế Thần Thú, chấn động khắp Hỗn Độn.

Sở Huyền ngồi xếp bằng trên tinh giá, oai phong lẫm liệt.

Đám người Hắc Nguyệt thấy một màn này mà trợn má há họng.

Đây là sư tôn?

Thần bí vô địch, có thể nắm giữ mọi thứ, sư tôn chí cao vô thượng?

Trong lòng Sở Huyền cũng rất kích động.

Rốt cục có thể ra ngoài trang bức.

Cuối cùng thì Tứ Linh Tinh Giá cũng phát huy được công dụng.

Tứ Linh Thần Thú bảo hộ bốn phương, mỗi Thần Thú đều có cảnh giới Siêu Thoát Thiên Địa cực hạn.

Quả nhiên, là Tứ Linh Thần Thú biến mất trong Hỗn Độn.

Cũng không biết, hệ thống làm cách gì, có thể bắt Thần Thú đi hộ giá.

Tô Tiên Nhi chỉ ngơ ngẩn chốc lát, lập tức phục hồi tinh thần, kích động không thôi bước lên tinh hà, đứng lên tinh giá.

Nàng rất ngoan ngoãn đứng bên cạnh Sở Huyền.

Nàng nhớ ra mình chính là thị nữ.

Tiên sinh đi ra ngoài, làm sao nàng có thể không theo hầu?

Sau một khắc, Sở Vân cũng bước vào trong tinh giá.

Đám đệ tử Hắc Nguyệt, cuống quít bước lên tinh hà, đứng ở bốn phía tinh giá.

Tâm tình cực kỳ kích động.

"Hôm nay, vi sư giết một tên Chí Thượng Hỗn Độn, mở ra kỷ nguyên mới trong Hỗn Độn!".

Sở Huyền mở miệng nói lạnh nhạt.

Xem như giúp đám đệ tử này, mở mang một chút kiến thức.

Thuận tiện, tuyên bố cho đám cường giả trong Hỗn Độn, biết những người này là đệ tử của mình.

Cũng không thể làm ra chuyện ỷ lớn hiếp nhỏ.

Sau chuyện này, tất nhiên đám người Đinh Việt sẽ xông xáo Hỗn Độn.

Cũng vừa khéo mượn cơ hội này, chấn nhiếp đám gia hoả kia.

Bên ngoài thiên địa.

Bốn vị Hỗn Độn Cự Thần toàn thân đẫm máu, khí tức hỗn loạn, đang tụ họp lại với nhau.

Tâm tình của bọn hắn rất kích động.

Như tiền bối mong muốn, bọn hắn đã trì hoãn thời gian.

Vị tiền bối kia, sắp xuất thủ!

Sắc mặt Hỗn Độn Tuyệt Chủ trở nên ngưng trọng.

Đám Chí Thượng còn lại, cũng nhao nhao đáp xuống.

Bất quá, khoảng cách còn khá xa.

Nhất là hai người trong đó, là Chí Thượng tương đối cổ xưa.

Lúc này bọn hắn nhìn về phía Thiên Đạo, không biết đang nghĩ cái gì.

Tinh hà lan tràn tới Hỗn Độn, ánh sao sáng chói, vang lên tiếng Tứ Linh Thần Thú gầm gừ.

Uy thế xuất hiện bực này, khí thế bực này, có vị Chí Thượng nào có thể sánh kịp?

Hỗn Độn Tuyệt Chủ nhìn về phía mấy người còn lại.

"Một vị chí thượng lạ mặt, chư vị muốn mặc kệ?".

Lúc này nghe thấy một tiếng già nua.

"Biến số ngoài kiểm soát, nếu ngươi có thể trấn áp thì cứ ra tay, chúng ta sẽ không đứng nhìn!".

Hỗn Độn Tuyệt Chủ thầm hừ lạnh một tiếng.

Đơn giản là muốn hắn thử thực lực của đối phương.

Nếu như có thể trấn áp, tất nhiên đám người kia sẽ ra tay.

Còn nếu khó áp chế, vậy thì mình tăng thêm một vị địch nhân, bọn hắn chỉ đứng ngoài quan sát!

Hỗn Độn Tuyệt Chủ biết rõ, bọn người kia đều rất kiêng dè tiềm lực trưởng thành của hắn.

Kiêng kị pháp tắc đoạn tuyệt của mình.

Sợ mình trưởng thành tới trình độ nhất định, có thể chặt đứt con đường phát triển của bọn hắn, ngăn chặn thực lực bọn hắn gia tăng.

Nhiều thêm một vị cường địch thì thế nào?

Hỗn Độn Tuyệt Chủ rất tự tin, cuối cùng bản thân hắn sẽ trở thành Chí Thượng mạnh nhất.

Từ trong thiên địa xuất hiện một toạ giá, đang lướt nhanh qua tinh hà.

Bên trên toạ giá, có một người đang ngồi xếp bằng, uy nghiêm không thể nhìn thẳng.

Ngay cả Chí Thượng Hỗn Độn, vậy mà cũng cảm nhận được, cái loại tư thế uy nghiêm chí cao vô thượng này.

Nhìn không rõ khuôn mặt.

Người ngồi bên trên toạ gia, tựa hồ là thần linh đến từ man hoang vạn cổ vĩnh hằng.

Giờ khắc này, trong lòng Hỗn Độn Tuyệt Chủ rung động mãnh liệt!

Mấy vị Chí Thượng còn lại, đều cảm thấy chấn động.

Ngay cả hai vị Chí Thượng tương đối cổ xưa kia, cũng bị rung động thật sâu!

Bốn vị Hỗn Độn Cự Thần vừa thấy Sở Huyền xuất hiện, liền trợn mắt há họng.

Người này là vị thần bí kia?

Quá vĩ đại, quá uy nghiêm.

Đều là Chí Thượng Hỗn Độn, nhưng nếu so sánh với mấy người ở đây.

Giống như tên ăn mày bên đường, so sánh với hoàng đế cao cao tại thượng.

Đó là Tứ Linh Thần Thú?

Khó trách Tứ Linh Thần Thú biến mất, thì ra là quy thuận nhân vật khủng bố này.

Lại lướt qua mấy người bên trên tinh hà.

Đây không phải là mấy vị thiên kiêu yêu nghiệt trên chiến đài Thiên Đạo hay sao?

Thì ra là người do vị tiền bối này bồi dưỡng?

Khó trách yêu nghiệt như thế!

Vậy mà có thể đánh bại phân thân của bọn hắn.

Chương 1037. Đi Ra Ngoài (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Thời điểm Sở Huyền vừa xuất hiện, lập tức khiến vô số cường giả vây xem rung động.

Ba vị Tiên Thần Ma, không nhịn được mà lộ ra thân hình.

Kế tiếp, mấy vị Cổ Thần khác cũng không nhịn được mà hiện thân.

Đây là tồn tại khủng bố tới mức nào chứ?

Những bóng người Chí Thượng Hỗn Độn kia, đã khủng bố khó có thể nhìn thẳng.

Nhưng nếu so sánh với vị này, đúng là không đáng nhắc tới.

Giờ khắc này, Sở Huyền cảm thấy rất thoải mái.

Tinh hà lan tràn về phía Hỗn Độn, tọa giá của hắn lướt trên tinh hà, Thần Uy Cổ Tướng tản mát ra uy nghiêm vô thượng.

Hắn đưa mắt nhìn xuống mấy vị Chí Thượng khác.

Không tính bốn vị Hỗn Độn Cự Thần vừa đột phá, thì tổng cộng có bảy vị cường giả Chí Thượng.

Đúng là hơi ít.

Sở Huyền suy đoán có liên quan tới việc con đường đột phá bị đoạn tuyệt.

Ánh mắt hắn nhìn xuống Hỗn Độn.

Từ trong thiên địa bước ra Hỗn Độn.

Xem như đây là lần đầu Sở Huyền quan sát Hỗn Độn tận mắt.

Liếc mắt nhìn lướt qua, tựa hồ cả Hỗn Độn đều ở trong tầm mắt của hắn.

Bất quá đây chỉ là biểu hiện giả dối, dựa vào thực lực Chí Thượng của hắn, cũng không cách nào quan sát được giới hạn của Hỗn Độn.

Ánh mắt hắn nhìn về phía một chỗ xa xăm.

Đó là một tòa vực sâu Hỗn Độn khủng bố, lượn lờ đủ loại pháp tắc bị đào thải, hơn nữa phía dưới vực sâu, tựa hồ đang che giấu thứ gì đó.

Lại nhìn về hai toà vực sâu hơi nhỏ khác, nơi đó quẩn quanh pháp tắc kinh khủng.

Lộ ra lực lượng trấn áp.

Có thể nhìn thấy lực lượng pháp tắc đoạn tuyệt ở bên trong.

Thậm chí có hai vị Chí Thượng Hỗn Độn, đang bị trấn áp trong đó!

Mà người ra tay trấn áp, ắt hẳn là Hỗn Độn Tuyệt Chủ trước mắt này.

Tên này đúng là không phải loại người lương thiện.

Thực lực cũng rất mạnh.

Khống chế lực lượng pháp tắc đoạn tuyệt, có thể đoạn tuyệt mọi thứ, vô cùng bá đạo.

Trong mắt Hỗn Độn Tuyệt Chủ lộ ra tia lạnh lẽo, mở miệng nói: "Bên trong Hỗn Độn không có vị nào Chí Thượng như ngươi, các hạ từ đâu đến?".

"Sửa đổi Đại Đạo thiên địa ở Hỗn Độn này, nhiễu loạn trật tự Hỗn Độn, phải trả một cái công đạo!".

Sở Huyền đưa mắt nhìn hắn từ trên cao.

"Ngươi đoạn tuyệt con đường Chí Thượng của chúng sinh, khiến Hỗn Độn suy yếu, thì phải bị tội gì?".

"Hôm nay, ta liền thay mặt chúng sinh Hỗn Độn, quét dọn chướng ngại như ngươi!".

Hỗn Độn Tuyệt Chủ bộc phát khí thế, khiến cho từng tầng không gian Hỗn Độn nghiền nát, trong nháy mắt xuất hiện không gian bổn nguyên Hỗn Độn.

Pháp tắc chí thượng bao phủ bốn phương, để bảo toàn không gian bổn nguyên Hỗn Độn.

Nhóm cường giả Tiên Thần Ma, nhao nhao trốn chạy.

Đây là giao chiến giữa Chí Thượng Hỗn Độn...

Một chút dư âm nhỏ, đủ khiến bọn hắn chết tám đời!

"Ta đột phá Chí Thượng đến nay, trấn áp không chỉ một vị Chí Thượng, chỉ sợ hôm nay sẽ tăng thêm một vị!".

Sở Huyền vừa xuất hiện rất kinh tâm động phách, nhưng mà Hỗn Độn Tuyệt Chủ chỉ cảm thấy hắn làm màu, căn bản không đủ gây sợ.

Bốn vị Hỗn Độn Cự Thần cũng lập tức bộc phát khí thế, nhằm vào Hỗn Độn Tuyệt Chủ, đây chính là đại kẻ thù.

Mối thù đoạn đạo!

"Vừa đột phá, còn chưa củng cố, chớ tham dự vào".

Một giọng nói cổ xưa vang lên.

Một cỗ khí cơ khoá chặt bốn vị Hỗn Độn Cự Thần.

Sở Huyền khẽ nhíu mày, không có vội vàng ra tay.

Hắn nhìn về phía sáu vị Chí Thượng còn lại.

"Ý bọn ngươi ra sao?".

Hắn đang cân nhắc, nếu như sáu người này cũng có ý ra tay, có nên tiêu diệt bọn hắn luôn hay không.

Sau khi diệt xong, liền thả hai vị bị phong ấn ra ngoài.

Thế thì cường giả Chí Thượng toàn bộ Hỗn Độn, sẽ thuộc phe hắn, phải nghe theo lệnh của hắn.

Xem như thống nhất Hỗn Độn.

"Dù sao các hạ cũng phải nói rõ một lời, tại sao Thiên Đạo lại xuất hiện? Ý muốn thế nào?".

Một vị Chí Thượng mở miệng nói.

"Nói rõ, các ngươi xứng sao?".

Sở Huyền cười khẩy.

Hắn đứng lên khỏi toạ giá, đạp trên tinh hà.

Bóng người uy nghiêm vô thượng, phảng phất như chúa tể của Hỗn Độn này.

Đúng vào lúc này, có một vị cường giả Chí Thượng hơi chấn động.

Sắc mặt hắn khẽ biến, đột nhiên nuốt mấy lời định nói trở vào.

Hơn nữa khí cơ trên người cũng hơi thu liễm.

Rất bình tĩnh mà lui về phía sau.

Động tác của hắn rất nhỏ, lực chú ý của mấy Chí Thượng còn lại đều ở trên người Sở Huyền, không có phát hiện ra cử động dị thường của hắn.

Nhưng Sở Huyền khẽ nhướng mày.

Có chút thú vị.

Tên kia là Chí Thượng Hỗn Độn tương đối cổ xưa?

Vậy mà đã nhận ra bất thường, lúc này mới rời khỏi, không có ý định nhằm vào mình.

Vị này có dự cảm khá chuẩn đối với nguy hiểm, tất nhiên là không tầm thường.

Chỉ sợ lúc trước, cũng là dựa vào loại dự cảm này, mới có thể lần lượt tránh né nguy cơ, cuối cùng đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Sẽ bỏ qua cho tên này.

Cường giả Chí Thượng toàn bộ Hỗn Độn, đều là một phe của mình, đây là chuyện rất nhàm chán.

Luôn phải có chút cạnh tranh.

Về phần năm người còn lại, liền xem bọn hắn có hiểu rõ đại thế hay không.

Hỗn Độn Tuyệt Chủ là nhất định phải giết.

Nếu không, một khi chính mình rời khỏi Hỗn Độn, tất nhiên người này lại sẽ đoạn tuyệt sự phát triển của Hỗn Độn.

Hơn nữa sẽ uy hiếp sự phát triển của Thiên Đạo.

Chương 1038. Một Chưởng Giết Chí Thượng (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Cuồng vọng!".

Hỗn Độn Tuyệt Chủ tức giận quát.

Năm vị Chí Thượng còn lại cũng nổi nóng.

Chúng ta không xứng?

Đều là Chí Thượng Hỗn Độn, hơn nữa bọn hắn cũng không phải lính mới, vậy mà dám nói không xứng?

Làm sao bọn hắn có thể chịu được, khi bị người khác xem thường thế này chứ?

Trong nháy mắt, năm đạo khí cơ bốc lên, đã khoá chặt Sở Huyền.

Bộ dáng lúc nào cũng có thể xuất thủ.

Lúc này bốn vị Hỗn Độn Cự Thần nổi giận gầm to, lần lượt bộc phát ra khí thế cường đại.

Mỗi người đều chọn lấy một vị.

Ngăn chặn trong thời gian ngắn, hẳn là không có vấn đề gì.

Có một vị Chí Thượng còn lại, đột nhiên thu hồi khí cơ, ngược lại tiếp tục trấn áp bốn vị Hỗn Độn Cự Thần.

"Hậu bối, chớ nhúng tay lung tung".

Đồng thời thân hình có hơi lui về phía sau.

Sở Huyền khẽ nhướng mày.

Lão hồ ly đúng là gian xảo...

Khó trách sống được lâu.

Sở Huyền đã nhìn ra, hai lão hồ ly này đã sớm mất đi nhuệ khí.

Lúc trước có thể đột phá Chí Thượng, chỉ sợ cũng nhờ vào cơ duyên tạo hoá.

Trong bảy vị Chí Thượng Hỗn Độn, người mà hắn xem trọng nhất chính là Hỗn Độn Tuyệt Chủ.

Kẻ này nhuệ khí mạnh mẽ, dã tâm bừng bừng, tiềm lực không nhỏ.

Hai lão hồ ly kia, nhìn bên ngoài thì thực lực có vẻ mạnh hơn, nhưng mà chỉ tới đó mà thôi.

Tất nhiên Hỗn Độn Tuyệt Chủ sẽ đuổi theo bọn hắn.

Bốn người còn lại, tuy rằng nhuệ khí cùng dã tâm ít hơn Hỗn Độn Tuyệt Chủ.

Nhưng cũng duy trì lòng tiến thủ.

"Cuồng vọng?".

Sở Huyền cười khẽ một tiếng.

"Từ trước tới nay ta vẫn rất khiêm tốn, cũng chưa từng cuồng vọng!".

Ánh mắt đảo qua người Hỗn Độn Tuyệt Chủ, mở miệng nói: "Cho ngươi một cơ hội giữ mạng, khuất phục nghe theo, cỗ xe của ta còn thiếu một xa phu".

"Ngươi dám xỉ nhục ta?".

Hỗn Độn Tuyệt Chủ nổi giận.

"Giết!".

Không gian hỗn độn sụp đổ, tinh hà chấn động, từng đoạn sụp đổ.

Pháp tắc chí thượng hiện ra, không ngừng duy trì không gian bổn nguyên Hỗn Độn.

Lôi đình lập loè bốn phía Hỗn Độn.

Giờ khắc này, Thiên Đạo bị khí thế ảnh hướng tới, nhấc lên sóng lớn cuồn cuộn.

Vô số cường giả không khỏi rung động.

Đây là khí thế của cường giả Chí Thượng?

Ngay cả bốn vị Hỗn Độn Cự Thần, đều cảm thấy áp lực nặng nề.

Chênh lệch giữa bọn hắn và Tuyệt Chủ là quá xa.

Bọn hắn chỉ vừa đột phá Chí Thượng mà thôi.

Thậm chí, còn chưa nắm giữ thuần thục lực lượng pháp tắc chí thượng.

Tuy là mới đột phá Chí Thượng, nhưng muốn giết chết bọn hắn, gần như là chuyện không thể.

Nhưng mà, Hỗn Độn Tuyệt Chủ hoàn toàn có thể trấn áp bọn hắn.

Nếu không có cường giả cứu giúp, cuối cùng bọn hắn cũng không thoát được kết cục bị phong ấn.

Có cơ hội phá phong thoát ra hay không, đều là một ẩn số.

Hỗn Độn Tuyệt Chủ tức giận ra tay, thể hiện ra thực lực Chí Thượng khủng bố.

Tựa hồ cả Hỗn Độn đều sắp bị biến thành hư vô.

Nhóm chí cường giả vẫn luôn quan sát tình huống ở bên này, lúc này tất cả đều biến sắc mặt.

Hơn nữa bên trong thần hồn của bọn hắn, có một loại cảm giác muốn bị xé rách.

Trong tinh hà, bên trái phải Tứ Linh Tinh Giá, mặc dù đám người Tô Tiên Nhi không cảm nhận được khí thế khủng bố của Hỗn Độn Tuyệt Chủ.

Nhưng mà tận mắt nhìn thấy Hỗn Độn sụp đổ, tựa hồ biến thành hư vô, sau đó từng tầng không gian đang bể nát.

Tất cả bọn họ đều lộ ra sắc mặt tái nhợt.

Quá kinh khủng!

Đây là thực lực của Chí Thượng Hỗn Độn?

Khi nhìn thấy bóng dáng thần uy khó lường của Sở Huyền, đứng ở trong tinh hà, dường như tất cả khí thế kinh khủng kia, đều không thể lan tràn tới tận đây.

Rốt cuộc bọn họ mới thở dài một hơi.

"Hừ!".

Sở Huyền hừ lạnh một tiếng.

Uy thế khủng bố trên người hắn lập tức khiến cả Hỗn Độn phải lắc lư.

Chỉ trong chớp mắt, khí thế của Hỗn Độn Tuyệt Chủ nứt vỡ từng tầng, lộ ra yếu ớt không chịu nổi một kích.

Bởi vì tiếng hừ lạnh của Sở Huyền, mà cả Hỗn Độn đều phải chấn động.

Chúng sinh trong Hỗn Độn đều có một loại cảm giác, thần uy khủng bố giáng xuống đầu.

Ngay cả cường giả Chí Thượng, cũng không cách nào tránh thoát, chỉ cảm thấy uy thế kinh khủng, cao cao tại thượng.

Giờ phút này, tựa hồ bọn hắn đều biến thành con sâu cái kiến.

"Uy Chấn Hỗn Độn!".

Uy Chấn Hỗn Độn của hắn đã tới cảnh giới đại thành, một khi thi triển, toàn bộ Hỗn Độn đều có thể cảm nhận được uy thế kinh khủng.

Hai con ngươi Sở Huyền phát ra thần quang, Thần Uy Cổ Tướng càng trở nên bá đạo, khiến cho người khác không dám nhìn thẳng.

Dường như cỗ khí tức này đến từ man hoang vạn cổ, khiến cho bốn phương chấn động, hắn bước tới một bước, giống như là chúa tể vạn cổ vĩnh hằng, đưa mắt nhìn xuống con sâu cái kiến.

"Nếu như ngươi đã muốn chết, ta sẽ tác thành cho ngươi!".

Giọng nói uy nghiêm của Sở Huyền vang lên.

Một tay khẽ giơ lên, chụp thẳng về phía Hỗn Độn Tuyệt Chủ.

Sắc mặt Hỗn Độn Tuyệt Chủ đại biến.

Vậy mà thực lực của đối phương mạnh ngoài tưởng tượng của hắn.

"Cùng ra tay đi!".

Hắn quay đầu lại nhìn về phía sáu cường giả Chí Thượng khác.

Lực lượng pháp tắc chí thượng bộc phát đến cực hạn, đánh về phía bàn tay của Sở Huyền.

Hai vị Chí Thượng tương đối cổ xưa, giờ phút này âm thầm lui về sau một khoảng cách.

Chỉ còn lại bốn người, trong lòng rất kinh hãi, đang do dự có nên ra tay hay không.

Ầm ầm!

Bàn tay khủng bố của Sở Huyền tràn ngập pháp tắc chí thượng, mạnh vượt quá sức tưởng tượng.

Lực lượng chí thượng của Hỗn Độn Tuyệt Chủ, nếu so sánh với nó, giống như đom đóm so cùng trăng rằm.

Ầm ầm!

Công kích của Hỗn Độn Tuyệt Chủ nứt vỡ từng khúc, hắn gầm to một tiếng, nhưng mà căn bản không thể nào trốn thoát.

Bàn tay nhanh chóng hạ xuống.

Chương 1039. Một Chưởng Giết Chí Thượng (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Bốn vị Chí Thượng đang chần chừ do dự, sắc mặt lại thay đổi.

Thậm chí ngay cả một kích mà Hỗn Độn Tuyệt Chủ cũng không cản được, trực tiếp bị trấn áp?

Vị Chí Thượng thần bí này, tại sao lại mạnh như thế?

Không lẽ hắn là tồn tại cực kỳ cổ xưa?

Ngay sau đó, một màn khiến bọn hắn cực kỳ sợ hãi đã diễn ra.

Chỉ thấy bên trên chín đại pháp tắc hiện ra, một đoàn pháp tắc bên trong đó đột nhiên đứt gãy.

Mà giờ khắc này.

Hỗn Độn Tuyệt Chủ kêu thảm một tiếng, cả người hóa thành hư vô.

Pháp tắc chí thượng của hắn, cũng trong một khắc này, từng khúc sụp đổ, sáp nhập vào trong không gian bổn nguyên Hỗn Độn.

Ầm ầm!

Hỗn Độn rung lắc dữ dội.

Trong lúc mơ hồ, giống như có tiếng rên rỉ vang vọng Hỗn Độn.

Tiếng rên rỉ càng ngày càng dữ dội, toàn bộ chúng sinh Hỗn Độn đều có thể nghe được, cũng cảm nhận được chấn động từ Hỗn Độn.

Rên rỉ thảm thiết, hơn nữa còn có gió âm hàn rất nhỏ, lướt qua toàn bộ Hỗn Độn.

Vô số chúng sinh Hỗn Độn, trên mặt đều lộ vẻ mê mang.

Đã xảy ra chuyện gì?

Tại sao lại nghe thấy tiếng rên rỉ nghẹn ngào, hơn nữa còn có gió âm hàn rất nhẹ lướt qua, là xảy ra chuyện gì?

Rốt cuộc là Hỗn Độn xảy ra chuyện gì.

Phàm là cường giả Siêu Thoát Thiên Địa, giờ phút này đều hoảng sợ biến sắc. Dường như trong lòng có một loại cảm giác khó nói thành lời.

Bọn hắn ý thức được, trong Hỗn Độn đã xảy ra chuyện gì đó cực kỳ khủng khiếp.

Mà nhóm chí cường giả đang quan sát tình huống Thiên Đạo bên này, giờ phút này thân hình tất cả đều căng cứng, thoáng ngưng thở lại, một chút âm thanh cũng không dám phát ra.

Trong lòng đang run rẩy.

Ngay cả thần hồn cũng bị chấn động.

Thật là đáng sợ!

Một vị Chí Thượng Hỗn Độn chết rồi!

Đây là tồn tại trong truyền thuyết, khống chế vận mệnh bản thân, Hỗn Độn bất diệt thì Chí Thượng bất tử, thế mà nay lại chết rồi.

Hơn nữa, còn bị người dùng một chưởng đánh chết!

Đây là thực lực khủng bố tới mức nào, mới có thể nhẹ nhõm đánh chết một vị Chí Thượng Hỗn Độn...

Nên biết rõ, Tuyệt Chủ Hỗn Độn cũng không giống như bốn vị Hỗn Độn Cự Thần, vừa mới đột phá Chí Thượng...

Giờ phút này, trên mặt bốn vị Hỗn Độn Cự Thần cũng đổ mồ hôi lạnh.

Hỗn Độn Tuyệt Chủ bỏ mạng, đây là chuyện khiến bọn hắn cực kỳ rung động.

Hơn nữa cũng ý thức được, cho dù có trở thành Chí Thượng Hỗn Độn, kỳ thật vẫn sẽ chết.

Cũng không phải là bất tử bất diệt. Kế tiếp trong lòng bọn họ, lại mơ hồ có chút hưng phấn.

Bản thân mình có thể đột phá, toàn bộ đều nhờ vị tiền bối này.

Xem như vị tiền bối này dẫn tiếp, thuộc về người của hắn, có thể trở thành tùy tùng!

Đúng!

Chúng ta là chính là người hoặc là tùy tùng của tiền bối!

Từ nay về sau, chúng ta đã có một chỗ dựa cực kỳ cường đại!

Nghĩ như thế, bốn vị Hỗn Độn Cự Thần lại bắt đầu kích động.

Hiện tại, sáu vị Chí Thượng còn lại rất hoảng sợ.

Từ trước đến nay, khi bọn hắn đột phá Chí Thượng về sau, đây là lần đầu tiên cảm thấy hoảng sợ!

Thậm chí cơ thể cũng không nhịn được mà run rẩy.

Chí Thượng Hỗn Độn...!

Vậy mà chết rồi!

Người kia là Hỗn Độn Tuyệt Chủ..., cũng không phải người có thực lực yếu nhất.

Hơn nữa, hắn có tiềm lực rất lớn.

Sớm muộn gì cũng sẽ vượt qua đám bọn họ.

Vậy mà chết thật rồi!

Bọn hắn vốn tưởng rằng, vị chí thượng thần bí này có mạnh thế nào thì chỉ trấn áp phong ấn Hỗn Độn Tuyệt Chủ mà thôi.

Có ai ngờ, vậy mà một chưởng đánh chết Hỗn Độn Tuyệt Chủ.

Chí Thượng Hỗn Độn..., tu luyện là lực lượng pháp tắc chí thượng, có liên kết cùng pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn, làm sao có thể chết đi?

Ai có thể giết được?

Trước đó, bọn hắn cũng chưa từng nghĩ tới, Chí Thượng Hỗn Độn cũng sẽ bị giết.

Hơn nữa, còn chết một cách dễ dàng như thế.

Pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn, chẳng qua chỉ thoáng hiện ra một khắc, sau đó một cái pháp tắc bị đứt gãy.

Cũng không có chấn động quá dữ dội.

Càng không có kích phát toàn bộ pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn cắn trả.

Hơn nữa đạo pháp tắc bị đứt gãy kia, giờ phút này đã khôi phục như cũ.

Nhưng mà Hỗn Độn Tuyệt Chủ là chết hẳn.

Đây là loại thủ đoạn bực nào?

Giết Chí Thượng Hỗn Độn như đạp chết giun dế!

Nếu là trải qua một phen khổ chiến, giằng co vô cùng thê thảm, mới đánh chết Hỗn Độn Tuyệt Chủ, thì bọn hắn cũng không hoảng sợ đến mức này.

Tất nhiên, trước tiên bọn hắn sẽ đồng loạt ra tay, phong ấn gia hoả có năng lực đánh chết Chí Thượng Hỗn Độn này.

Hơn nữa phải có người luôn trấn thủ phong ấn.

Bảo đảm người này không thể phá phong ấn chui ra.

Chuyện khiến bọn hắn không dám nhúc nhích, trong lòng hoảng sợ không thôi chính là, đối phương chỉ dùng một chưởng, liền đánh chết Hỗn Độn Tuyệt Chủ!

Không cần dùng nhiều sức!

Nhanh đến mức bọn hắn chưa kịp phản ứng.

Vẫn còn đang do dự, có nên ra tay hay không.

Kết quả, còn chưa quyết định xong, Hỗn Độn Tuyệt Chủ đã bỏ mạng.

Tồn tại khủng bố như thế, mặc dù bọn hắn có đồng loạt xông lên, tất nhiên cũng không chiếm được lợi thế, hơn nữa sẽ bị đánh chết từng người!

Trong lòng cảm thấy may mắn, hên là vừa rồi chính mình còn do dự.

Nếu không do dự, mà lựa chọn ra tay.

Chỉ sợ đã tiếp bước Hỗn Độn Tuyệt Chủ.

Mặc dù vừa rồi không có ra tay.

Nhưng mà, lúc trước cũng từng xuất thủ, mưu tính Thiên Đạo.

Càng nghĩ thì trong lòng càng hoảng sợ, đang suy nghĩ, làm thế nào mới tránh được một kiếp này.

Chương 1040. Một Chưởng Giết Chí Thượng (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Đám người Tô Tiên Nhi đứng bên cạnh, dùng ánh mắt sùng bái liếc nhìn Sở Huyền.

Chí Thượng Hỗn Độn...

Cường giả khủng bố như thế.

Một chưởng liền chụp chết?

"Quả nhiên sư tôn chính là tồn tại vô địch".

Đinh Việt rung động nói ra.

Tiếng rên rỉ nghẹn ngào vang lên khắp Hỗn Độn, kéo dài khoảng nửa khắc đồng hồ.

Kế tiếp gió nhẹ âm hàn cũng biến mất.

Hỗn Độn khôi phục lại như cũ.

Nhưng có một vài cường giả, trong lòng lại không thể nào bình tĩnh.

Không ít Cổ Thần Hỗn Độn đều lộ ra sắc mặt khó hiểu, bọn hắn nhớ tới, Hỗn Độn đã từng xuất hiện tình cảnh thế này.

Cũng có cơn gió âm hàn, từ từ lướt qua.

Lần kia, tiếng nức nở nghẹn ngào còn vang vọng hơn lần này, thời gian cũng dài hơn.

Lúc trước, bọn hắn không biết chuyện này đại biểu cho cái gì.

Chỉ cho là, có khả năng Hỗn Độn xuất hiện biến cố gì.

Cho đến tận hôm nay.

Tận mắt nhìn thấy một vị Chí Thượng Hỗn Độn chết đi.

Bọn hắn mới hiểu ra, tiếng rên rỉ nghẹn ngào lúc trước, gió lạnh thổi qua, là đại biểu một vị Chí Thượng Hỗn Độn chết đi!

Tiếng nghẹn ngào nức nở lúc trước kéo dài càng lâu.

Có nghĩa là, vị Chí Thượng Hỗn Độn chết ở trước kia, so với Hỗn Độn Tuyệt Chủ thì mạnh hơn nhiều.

Người kia là vị Chí Thượng Hỗn Độn nào, tại sao lại bỏ mạng?

Đừng nói là cũng bị vị tồn tại khủng bố này đánh chết?

Ánh mắt Sở Huyền đảo qua sáu vị Chí Thượng còn lại.

Lúc này hai lão hồ ly kia đã thối lui đến một chỗ khá xa, bộ dáng không tham dự vào chuyện này.

Khóe miệng khẽ co quắp.

Hai lão hồ ly này đúng là gian xảo.

Năng lực xem xét thời thế, cũng rất cao tay.

Nhìn thấy ánh mắt Sở Huyền lướt tới bên này.

Hai vị lão hồ ly kia lập tức khẩn trương.

"Tôn thượng, ta không dính líu gì tới Tuyệt Chủ, ta đã từng khuyên ngăn hắn, chỉ là hắn rất hung hăng, thực lực lại mạnh, ta cũng không thể làm gì hắn...".

"Tôn thượng giết Tuyệt Chủ, duy trì trật tự Hỗn Độn, ta rất ủng hộ!".

Lúc này một lão hồ ly đứng ra, tỏ thái độ kinh sợ.

Sở Huyền không khỏi nghi ngờ, đến tột cùng là lão hồ ly này đột phá Chí Thượng như thế nào.

Cũng quá nhát chết đi.

Trực tiếp gọi hắn là "Tôn thượng", bộ dáng tình nguyện làm binh sĩ, trở thành cấp dưới.

"Tôn thượng, ta cùng với Tuyệt Chủ thường xuyên bất hòa, cũng từng khuyên ngăn, còn bị hắn tức giận chửi bới, hôm nay tôn thượng giết hắn đi, thật sự là chuyện hợp ý trời!".

"Tuyệt Chủ làm nhiều việc ác, tôn thượng giết hắn, chính là công đức vô lượng!".

Một lão hồ ly khác cũng lên tiếng trình bày.

Bốn gã Chí Thượng còn lại, trên mặt lộ vẻ khó tin, liếc nhìn hai lão hồ ly kia.

Trước đó, hai lão già này vẫn luôn bảo trì phong thái lão tiền bối.

Rất có bộ dáng cao cao tại thượng.

Bọn hắn cũng tương đối kiêng kị, không dám chọc tức hai vị Chí Thượng cổ xưa này.

Kết quả!!!

Lúc này lại thay đổi thái độ nhanh hơn lật bánh tráng?

Nói láo đến mức này, hai mắt cũng không thèm nháy một phát...

Vị kia không phải luôn âm thầm ủng hộ Hỗn Độn Tuyệt Chủ sao?

Như thế nào, bây giờ trở thành thường xuyên bất hòa rồi?

Bốn vị Hỗn Độn Cự Thần, đều nghe thấy mà sững sờ.

Nếu không biết được nội tình, còn tưởng rằng hai lão hồ ly này chính là thuộc hạ của tiền bối.

Ánh mắt Sở Huyền lướt qua hai lão hồ ly.

Hai người bọn hắn liền thở dài một hơi, xem như giữ được cái mạng nhỏ.

Về phần mặt mũi?

Mặt mũi có thể sống lâu được chắc?

Sở Huyền nhìn về phía bốn vị Chí Thượng còn lại.

Bốn người này lập tức khẩn trương.

Nhưng mà, bọn hắn không làm được chuyện xấu hổ như hai lão hồ ly kia.

Một lúc lâu, một vị trong đó mở miệng nói: "Việc này, là chúng ta sai, tiền bối muốn thế nào?".

"Sai ở đâu?".

Giọng nói Sở Huyền nghe không ra vui hay giận.

"Sai, sai ở chỗ không nên quấy nhiễu Thiên Đạo".

Vị Chí Thượng kia ngơ ngác một chút, thấp thỏm mở miệng nói.

Phản kháng?

Tựa hồ không thể phản kháng...

Dốc sức liều mạng cũng không có tác dụng.

Về phần nhận thức kinh sợ giống như lão hồ ly kia, hắn không làm được...

Dù sao, vẫn muốn giữ chút thể diện.

"Còn gì nữa không?".

Còn có?

Bốn vị cường giả Chí Thượng đưa mắt nhìn nhau, ngoại trừ quấy nhiễu Thiên Đạo, ngấp nghé Thiên Đạo ra, còn có chuyện gì sai sao?

Thật lâu, một vị Chí Thượng khác mở miệng nói: "Còn có một chuyện, không nên dung túng Tuyệt Chủ làm loạn, quấy nhiễu trật tự Hỗn Độn".

Sở Huyền không có nói gì.

Liếc nhìn bốn người này, im lặng thật lâu cũng không có mở miệng.

Bốn vị Chí Thượng kia chỉ cảm thấy, tựa hồ trong lòng có một tảng đá lớn đang đè ép bọn hắn.

Áp lực càng lúc càng lớn, khiến bọn hắn cực kỳ khẩn trương.

Không biết, vị tồn tại thần bí này, sẽ xử trí bọn hắn ra sao.

Trong lòng rất tuyệt vọng.

Bọn hắn chính là Chí Thượng Hỗn Độn...

Vậy mà vẫn không thể nắm giữ vận mệnh bản thân, giống như sâu kiến trước mặt người ta, chờ đợi phán xử.

"Đã biết sai, thì nên xử phạt thế nào?".

Rốt cục Sở Huyền đã mở miệng.

Xử phạt ra sao?

Bốn người đưa mắt nhìn nhau, trong khoảng thời gian ngắn, cũng không biết trả lời thế nào.

Tu luyện tới cảnh giới như bọn hắn, ai lại muốn chết?

Cũng không muốn hạ thấp cảnh giới.

"Hả?".

Ánh mắt Sở Huyền dần dần trở nên sắc bén, tựa hồ đã mất kiên nhẫn.

Chương 1041. Tạo Hóa Hỗn Độn (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Trong lòng bốn vị Chí Thượng khẽ run, sắc mặt tái mét, mồ hôi lạnh chảy ròng ròng.

Đây là lần đầu tiên bọn hắn biết rõ, cảm giác chảy mồ hôi lạnh là gì.

Trong đó có một vị Chí Thượng nghĩ ra điều gì.

Đột nhiên hắn khom người mở miệng nói: "Tiền bối, chúng ta thuộc về Chí Thượng đến sau, hai vị kia chính là tiền bối của chúng ta, liên quan đến trật tự Hỗn Độn, kỳ thật chúng ta biết không nhiều lắm".

"Hai vị tiền bối kia là tồn tại cổ xưa, ắt hẳn kiến thức rất phong phú, khẳng định hiểu biết về trật tự Hỗn Độn hơn hẳn chúng ta".

"Nếu như phạm sai lầm, tự nhiên phải chịu trừng phạt, bốn vị chúng ta kiến thức nông cạn, không biết nên nhận phạt thế nào, ta cảm thấy nên thỉnh giáo hai vị này về phương pháp trừng phạt".

Hai lão hồ ly kia đang đứng ngoài, lúc này trong lòng thầm chửi.

Khốn khiếp..., vậy mà lại kéo chúng ta xuống nước!

Sở Huyền gật đầu, khẽ nói: "Có đạo lý".

Ánh mắt lại đặt trên người hai lão hồ ly kia.

"Hai vị, cảm thấy thế nào?".

Hai lão hồ ly bốn mắt nhìn nhau, sắc mặt nặng nề.

Sơ sẩy một chút, chỉ sợ bọn hắn sẽ vạn kiếp bất phục...

Một người trong đó cẩn thận mở miệng nói: "Bẩm tôn thượng, xác thực chúng ta phạm phải sai lầm, mới khiến cho trật tự Hỗn Độn xuất hiện hỗn loạn".

Ngừng lại một chút, cắn răng nói: "Phạm sai lầm, tất nhiên phải bị xử phạt, chúng ta chấp nhận bị tôn thượng trách phạt, không một câu oán hận!".

Lão hồ ly này có giác ngộ rất cao.

Tâm tình Sở Huyền khoan khoái dễ chịu, rất hài lòng với hai lão hồ ly này.

Vừa thức thời, giác ngộ lại cao, loại người này, chỉ cần có thể khống chế, tuyệt đối hiệu suất xử lý công việc không thấp.

Còn bốn người kia, vẫn kém một bậc.

"Nếu như thế, vậy thì kể từ hôm nay, hai vị phụ trách bảo vệ trật tự Hỗn Độn, giúp cho đám thiên kiêu có thể trưởng thành mà không gặp phải chèn ép, lại để cho Hỗn Độn càng hưng thịnh phồn vinh".

Đây không thể coi là trừng phạt.

Đương nhiên, cũng xem như là một loại trách nhiệm...

"Dạ, thưa tôn thượng!".

Hai lão già này thầm thở dài một hơi.

Cuống quít cung kính hành lễ.

Sở Huyền xoay chuyển ánh mắt, nhìn về phía bốn vị Chí Thượng còn lại.

Bốn người kia lập tức khẩn trương.

"Bốn người các ngươi, tự bế quan hối lỗi 1 tỷ năm!".

Lời này vừa nói ra, bốn vị Chí Thượng lập tức thở dài nhẹ nhõm.

Bế quan 1 tỷ năm, chỉ giống như tu luyện mà thôi.

Không đợi bọn hắn mở miệng, Sở Huyền nói tiếp: "Hơn nữa phải bỏ ra một nửa lực lượng Chí Thượng Hỗn Độn, rót vào bên trong Thiên Đạo, xem như đây là trừng phạt!".

Sắc mặt bốn người lại biến đổi.

Trừng phạt thế này cũng quá khác biệt đi!

Không phục?

Nhất định là không phục.

Nhưng mà, đối mặt với tồn tại khủng bố bực này.

Ngươi không phục thì có thể làm gì?

"Phục hay không?".

Giọng nói uy nghiêm Sở Huyền lại truyền đến.

"Phục!".

Bốn người liền gấp rút trả lời.

Bọn hắn dám nói không phục sao?

Không phục, chính là muốn chết.

"Là muốn ta ra tay, hay tự mình rót vào?".

Sở Huyền tiếp tục mở miệng nói.

"Không dám phiền tiền bối ra tay!".

Sắc mặt bốn người tái xám, cuống quít tự mình động thủ, rót ra một nửa lực lượng chí thượng vào bên trong Thiên Đạo.

Muốn đối phương động thủ?

Bọn hắn còn lo sợ, đối phương trực tiếp cướp đoạt sạch lực lượng của mình.

Tự mình động thủ mới là hành động sáng suốt.

Đương nhiên, bọn hắn cũng không dám múa rìu qua mắt thợ.

Thành thực rót ra một nửa lực lượng, chỉ dư chứ không thiếu.

Chẳng qua là một nửa lực lượng chí thượng mà thôi, thực lực hao tổn trong thời gian ngắn, không quá quan trọng.

Khi bọn hắn bế quan xong, e rằng cũng đủ khôi phục về trạng thái toàn thịnh.

"Tiền bối còn gì phân phó, nếu như đã xong, chúng ta xin trở về bế quan hối lỗi?".

"Các ngươi có thể đi".

Sở Huyền phất tay.

"Dạ!".

Bốn người cuống quít rời đi, trở lại không gian Chí Thượng Hỗn Độn, trở lại đạo tràng của mình, đóng cửa không ra ngoài.

Thật là đáng sợ!

Cho tới giờ khắc này, bọn hắn mới cảm thấy nhẹ nhõm.

Có một loại cảm giác sống sót sau đại nạn.

"Bái kiến tôn thượng!".

Bốn vị Hỗn Độn Cự Thần cuống quít khom người hành lễ.

Nếu không phải vị tiền bối khủng bố này ra tay, làm sao bọn hắn có thể đột phá Chí Thượng Hỗn Độn?

Sở Huyền liếc nhìn bốn người, mở miệng nói: "Tu luyện cho tốt, củng cố cảnh giới".

"Nếu như nguyện ý, có thể dốc sức bảo vệ trật tự Thiên Đạo, bảo vệ Thiên Đạo phát triển".

"Dạ!".

Bốn vị Hỗn Độn Cự Thần cuống quít đáp ứng.

Kỳ thật không cần Sở Huyền ra lệnh, bọn hắn cũng sẽ bảo vệ Thiên Đạo phát triển.

Giờ phút này, Thiên Đạo lại xuất hiện biến hóa.

Không ngừng mở rộng về phía Hỗn Độn.

Đã mở rộng chạm tới Cổ Giới Hỗn Độn.

Thậm chí Cổ Giới Hỗn Độn đã bị Thiên Đạo bao phủ.

Một nửa lực lượng của bốn vị Chí Thượng Hỗn Độn, không hề nhỏ chút nào.

Thiên Đạo lại tiến vào thời kỳ phát triển nhanh chóng.

Bên trong Thiên Đạo, Tần cực kỳ vui mừng.

Thực lực của hắn lại tăng vọt một mảng lớn.

Hắn cảm giác thực lực hiện tại của mình, đã không kém gì Ma tổ.

Sở Huyền nhìn về phía hai lão hồ ly kia, nói: "Đi đi".

"Dạ, tôn thuợng!".

Hai lão hồ ly này thầm thở dài, thân hình lập tức biến mất trong hư vô.

Đương nhiên, trong lòng bọn hắn cũng nhớ kỹ.

Phải giữ gìn trật tự Hỗn Độn, giúp cho đám thiên kiêu có không gian trưởng thành.

Ngăn cản một vài cường giả, tuỳ tiện bóp chết thiên kiêu.

Đối với hai người mà nói, đây đều là chuyện nhỏ lụm.

Chương 1042. Tạo Hóa Hỗn Độn (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Bốn vị Hỗn Độn Cự Thần cũng lần lượt rời đi, tiến vào không gian Chí Thượng Hỗn Độn, bọn hắn phải củng cố cảnh giới, nắm giữ thuần thục lực lượng chí thượng.

Bốn người không có tách ra quá xa, ở gần có thể chiếu cố lẫn nhau.

Bên trong Thiên Đạo có phân thân của bọn hắn, có thể tùy thời phát hiện dị thường trong Thiên Đạo, có thể kịp thời ra tay, giữ gìn trật tự Thiên Đạo.

Sở Huyền quay trở về trên Tinh Giá.

Dãy tinh hà cũng biến mất trong Hỗn Độn.

Nhưng giọng nói lại vang vọng khắp Hỗn Độn.

"Sinh linh khai đạo trên 10 vạn dặm, đều có thể tiến vào Thiên Đạo".

Thiên Đạo chính thức mở cửa đối với sinh linh bên ngoài.

Đương nhiên, cũng có hạn chế tu vi.

Có hai vị Thần Linh Thiên Đạo là Tần và Phong Ảnh Cổ Thần, dư sức bảo vệ trật tự Thiên Đạo.

Cường giả trong Thiên Đạo càng nhiều, thì Thiên Đạo phát triển càng nhanh.

Tương lai sau này, tất nhiên Thiên Đạo sẽ trở thành trung tâm của Hỗn Độn.

Cũng là thánh địa tu luyện trong mắt tất cả sinh linh.

Thậm chí, nếu tiếp tục trưởng thành, Thiên Đạo sẽ thay thế Hỗn Độn.

Đến lúc đó, Thiên Đạo sẽ phát triển đến loại trình độ gì?

Sở Huyền đã trở về tiểu viện.

Đưa mắt nhìn về phía đám đệ tử Đinh Việt, bèn nói:

"Các ngươi đã đủ trình độ xuất sư, nên tiến vào Hỗn Độn thì cứ ở Hỗn Độn, con đường sau này, toàn bộ đều nhờ vào chính các ngươi".

"Có gì nghi hoặc, cũng có thể thông qua Thiên Đạo liên hệ với ta".

Hiện tại, mấy người Đinh Việt đều hưng phấn không thôi.

Sư tôn quá mạnh mẽ.

"Dạ, sư tôn!".

Sở Huyền nhẹ gật đầu, phất tay đuổi đám đệ tử rời đi.

Đám đệ tử Đinh Việt vừa đi.

Sở Vân liếc nhìn hắn, mở miệng nói: "Thập tam ca, ngươi muốn đi ra ngoài?".

Sở Huyền cười nhẹ một tiếng, nói: "Hỗn Độn lớn như thế, ta cũng muốn đi nhìn một chút".

"Tiểu Vân, muội có thể đi cùng ta".

Nhưng Sở Vân lại lắc đầu nói: "Không được, muội muốn tiếp tục ở trong thiên địa, dạy bảo đám Nhân tộc này, còn phải thủ hộ Sở gia".

"Gia gia rất thương muội".

Sở Huyền nhẹ gật đầu, đối với lựa chọn của Sở Vân, hắn cũng chẳng nói gì.

Đưa tay điểm nhẹ, một đạo khí vận rót vào trong cơ thể Sở Vân.

Đây là một đạo thần quyền Thiên Đạo, Sở Vân sẽ có được quyền hành cùng loại Thần Linh Thiên Đạo.

Hơn nữa, vị trí Nam Vực của Sở gia, đã trở thành một khu vực đặc biệt giống như Tiểu Thế Giới.

Người bên ngoài, thì không cách nào tiến vào.

Người Nam Vực ra ngoài thì không bị hạn chế.

Nhớ đến lão già Sở Thiên Minh kia.

Trong lòng Sở Huyền không khỏi cười thầm.

Sở Thiên Minh đã đột phá Thiên Cảnh, cảm thấy ở Nam Vực gần như không có đối thủ, cực kỳ hưng phấn, vô cùng ngạo mạn.

Đi ra ngoài tìm người thách đấu.

Kết quả bị đánh te tua tơi tả.

Mấy ngày trước vừa trở lại tổ trạch Sở gia, đang còn hờn dỗi.

Giống như lão ngoan đồng.

Sở Huyền không khỏi nhớ tới phụ thân Sở Thu Lạc cùng với mẫu thân, trong thiên địa Cửu Vực, không có dấu vết của hai người.

Dường như chưa từng tồn tại trong thiên địa này.

Thật sự là đã chết bên trong di tích cổ?

Là loại tan thành tro bụi, không còn thần hồn?

Mặc dù như thế, Thiên Đạo của Sở Huyền đã cắn nuốt toàn bộ Đại Đạo.

Kết quả, vẫn không có dấu vết về phụ mẫu của mình.

Hai người này, tựa hồ không phải sinh linh trong thiên địa Cửu Vực.

Rất là không bình thường...

Trong lòng Sở Huyền cũng ngờ vực, tại sao lại như thế?

Hắn liếc nhìn Sở, hẳn là phụ thân của mình có liên quan tới Sở?

Dù sao, Sở Thu Lạc có chút giống Sở.

Nếu thật sự có chung nguồn gốc, dùng thực lực hiện tại của Sở Huyền, chưa đến mức dò xét không ra thứ gì.

Sở Huyền cảm thấy, chuyện phụ mẫu của mình, hẳn là phải tìm lão già Sở Thiên Minh dò hỏi một chút.

Phụ thân của mình, rõ ràng có chút không đúng...

Trong thiên địa không có chút dấu vết.

Ánh mắt nhìn về phía Tô Tiên Nhi.

"Nô tỳ khẳng định đi theo tiên sinh..., đây là chức trách của thị nữ".

Tô Tiên Nhi mở miệng nói.

Sở Huyền khẽ gật đầu.

Kế tiếp hắn lấy ra Tứ Linh Tinh Giá, bỏ Tứ Linh Thần Thú vào trong Tiểu Thế Giới.

Cho bọn hắn đầy đủ tự do.

Hơn nữa, Sở Huyền cũng không thích Tứ Linh Thần Thú, bọn này thực lực quá yếu.

Toạ kỵ của hắn tối thiểu cũng phải đạt chuẩn Chí Thượng Hỗn Độn.

Tứ Linh Thần Thú đều có đại tạo hóa, được Sở Huyền chỉ điểm, đột phá Chí Thượng Hỗn Độn là chuyện rất dễ dàng.

Tiểu Thế Giới của hiện tại, đã hoàn toàn khác biệt.

Tuy được gọi là Tiểu Thế Giới, nhưng mà không nhỏ chút nào.

Nguyên Sơ Đại Đạo cũng đã trưởng thành rất nhiều.

Không hề yếu hơn Thiên Đạo.

Sở Vân đã rời đi, trở lại bên trong thiên địa mới, tiếp tục dạy bảo Nhân tộc nơi đó.

Tô Tiên Nhi sẽ ở lại.

Sở Huyền không có vội vã rời đi.

Mà là nhận lấy phần thưởng 100 năm, Tạo Hoá Hỗn Độn Kinh.

Hiện tại hệ thống đang khởi động lại.

Cũng không biết, đến bao giờ nó mới hoàn thành đổi mới.

Trước khi hệ thống hoàn thành đổi mới, Sở Huyền được tự do, không bị ước thúc.

Vừa khéo có thể thừa dịp đoạn thời gian này, ngao du khắp Hỗn Độn, tìm kiếm chỗ nào thích hợp, sau đó đợi hệ thống đổi mới, lại trạch tiếp.

Thiên Đạo phát triển, đã tiến vào quỹ đạo.

Có Chí Thượng Hỗn Độn bảo vệ, sẽ không xảy ra vấn đề gì.

Huống hồ, Thiên Đạo phù còn ở trong tay hắn, cho dù Thiên Đạo xảy ra vấn đề, hắn cũng có thể kịp thời ra tay can thiệp.

Chương 1043. Tạo Hóa Hỗn Độn (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền nhận lấy Tạo Hoá Hỗn Độn Kinh.

Ngay tức thì, trong đầu hắn xuất hiện một cỗ cảm ngộ huyền diệu khó giải thích.

Tạo Hóa Hỗn Độn Kinh vô cùng đặc thù.

Không có phương pháp tu luyện cụ thể.

Chỉ có huyền diệu của tạo hoá.

Tạo Hóa Hỗn Độn, tạo hóa Đại Đạo, tạo hóa chúng sinh.

Sở Huyền tiến vào trạng thái cảm ngộ.

Thời điểm lúc hắn cảm ngộ, cả người đều mơ hồ, dường như không tồn tại trong thời gian.

Tô Tiên Nhi tiến vào trong Tiểu Thế Giới, bắt đầu tu luyện như thường lệ, cùng với chuẩn bị nguyên liệu nấu ăn.

Làm tốt thân phận thị nữ.

Không biết trải qua bao lâu.

Lúc Sở Huyền tỉnh lại, thì phát hiện Tam Thiên Hỗn Độn Khí trong cơ thể lại tăng hơn gấp đôi.

Pháp tắc chí thượng cũng tăng vọt một mảng lớn.

Thực lực lại tăng lên rất nhiều.

Đại Đạo kết nối với Tam Thiên Hỗn Độn Khí cũng tăng lên rất nhiều.

Đại Đạo trong cơ thể Sở Huyền, đã vượt xa Đại Đạo Cửu Vực lúc trước, cũng vượt xa Thiên Đạo.

Liên thông với Tam Thiên Hỗn Độn Khí.

Giờ phút này Sở Huyền mới ngộ ra.

Có lẽ đây mới đúng là Đại Đạo.

Đại Đạo Cửu Vực, nói là Đại Đạo, kỳ thật cũng có giới hạn.

Mà pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn, thật ra cũng thuộc về một loại hình thái của Đại Đạo?

Sở Huyền không khỏi nghĩ đến, lúc hắn lĩnh ngộ Siêu Thoát Hỗn Độn, nhìn thấy không chỉ một đoàn Hỗn Độn.

Có lẽ Đại Đạo vô thượng chính thức, chính là liên kết những đoàn Hỗn Độn này, giống như trong cơ thể mình, liên thông Hỗn Độn khí với Đại Đạo.

Mà pháp tắc chí thượng bên trong Hỗn Độn.

Kỳ thật cũng là một loại hình thái của Đại Đạo?

Sở Huyền lại nghĩ tới, Tam Thiên Hỗn Độn Tạo Hóa Thể của hắn, có 3.000 khối không khí Hỗn Độn.

Hẳn là tồn tại 3.000 Hỗn Độn?

Vậy bên ngoài Hỗn Độn là cái gì?

Là khoảng không hư vô?

Muốn tìm hiểu bên ngoài Hỗn Độn, chỉ có một cách là Siêu Thoát Hỗn Độn.

Sở Huyền thở ra một hơi.

Siêu Thoát Hỗn Độn quá khó khăn.

Ngay cả hắn đã nắm giữ phương pháp tu luyện Siêu Thoát Hỗn Độn, dù muốn Siêu Thoát Hỗn Độn, cũng phải cần thời gian rất dài.

Sở Huyền nhìn về phía hệ thống, nó vẫn đang khởi động lại.

Lại xem xét thời gian hiện tại, thế mà đã trôi qua 3 năm.

Cũng nên rời khỏi thiên địa Thần Châu.

Đi du ngoạn khắp Hỗn Độn.

Sở Huyền vung tay lên, thu hồi Tiểu Thế Giới.

Ngắt kết nối với thiên địa Thần Châu.

Về phần Địa Phủ giới, Phật giới, Yêu giới, thì để lại thiên địa Thần Châu, đặt ở bên trong Thiên Đạo.

Lại gọi Tô Tiên Nhi ra ngoài.

Tô Tiên Nhi tung tăng nhảy nhót, vội hỏi: "Tiên sinh, chúng ta sẽ rời đi?".

Nàng rất hưng phấn, rốt cục có thể đi du ngoạn Hỗn Độn.

"Ừ, hiện tại liền khởi hành".

Trước khi rời đi, Sở Huyền còn có chuyện muốn làm.

Hắn muốn dò hỏi phụ thân Sở Thu Lạc của mình.

Thân hình khẽ động, đã biến mất ngay tại chỗ.

Sau một khắc liền xuất hiện ở trước mật thất tu luyện của Sở Thiên Minh.

Lão nhân này sau khi đánh thua, tinh thần uể oải, đang khổ tu.

Lão muốn tăng thực lực lên, sau đó đoạt về danh dự.

Sở Huyền cảm thấy lão vui vẻ là được rồi.

Không có trực tiếp xông vào, miễn cho hù lão đầu này sợ hãi.

Hắn gõ cửa.

"Đã nói rồi, ngoại trừ Vân nhi, những người khác đừng tới làm phiền ta!".

Trong mật thất truyền đến tiếng quát chửi của Sở Thiên Minh.

Sở Huyền cũng cạn lời.

Toàn bộ Sở gia, chỉ có Sở Vân là ngoại lệ.

Những người khác đã quen với chuyện này.

"Là ta, Sở Huyền".

Trong mật thất liền yên tĩnh.

Sau nửa ngày, cửa mở.

"Ngươi đã cam lòng rời khỏi tiểu viện rách nát kia?".

Sở Thiên Minh hừ hừ hai tiếng.

Sở Huyền cất bước tiến vào, nhìn xem bộ dáng vị gia gia này, đầu tóc rối tinh rối mù, hiển nhiên bởi vì bực bội, mà gãi đến xù đầu.

"Nói đi, có chuyện gì?".

Sở Thiên Minh thở dài một tiếng, giọng nói trở nên hòa hoãn.

Khả năng lại nhớ tới, phụ thân Sở Thiên Lạc của hắn.

"Ta muốn hỏi về cha ta, chuyện của Sở Thu Lạc, phụ thân có điểm gì đặc biệt không?".

Sở Huyền trực tiếp hỏi thẳng, không quanh co lòng vòng.

Sở Thiên Minh nghi ngờ liếc nhìn hắn.

Dựa vào tu vi Thiên Cảnh của hắn, nhận ra đứa cháu này vẫn rất phế…

Không ngờ đã đột phá Linh Cảnh rồi.

Hẳn là công lao của Vân nhi.

Sau đó lão trầm mặc một lát, mới mở miệng nói: "Cũng nên cho ngươi biết một ít chuyện".

Trên mặt như hồi tưởng lại chuyện xưa: "Trước lúc phụ thân ngươi chào đời, nãi nãi (bà nội) của ngươi nói với ta, nàng mơ thấy một đạo tử quang, rớt xuống bên trong hỗn độn...".

Sở Huyền yên lặng lắng nghe.

"Bởi vậy, lúc Thu Lạc chào đời, là ở một chỗ bí ẩn, chỉ có mình ta".

"Lúc ấy, có âm thanh của Đại Đạo, còn có tử quang mờ mịt...".

Sở Huyền lắng nghe không bỏ sót một chữ.

Sở Thiên Minh liếc nhìn hắn, có chút tức giận nói: "Có phải ngươi cảm thấy, ta đang nói chuyện hoang đường?".

Dù sao, cảnh tượng lúc Sở Thu Lạc sinh ra quá mức ly kỳ, ai chịu tin chứ...

"Không thể nào, ta rất là tin tưởng".

Sở Huyền trịnh trọng nói.

Hắn thầm suy đoán, hẳn là phụ thân của mình, là một vị Chí Thượng Hỗn Độn chuyển thế?

Cũng không đúng...

Chí Thượng Hỗn Độn chuyển thế, há có thể chọn một phàm thai?

Hẳn là phải chọn phương thức chuyển thế giống như Ách Chủ Hỗn Độn mới đúng.

Chương 1044. Rời Đi (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Thiên Minh liếc nhìn Sở Huyền một lúc lâu, có vẻ rất nghiêm túc.

Lúc này lão mới nói tiếp: "Sau khi ta đột phá Thiên Cảnh, mới đoán được đó là thanh âm của Đại Đạo".

Sở Huyền khẽ gật đầu.

Lão già Sở Thiên Minh này, hẳn là lúc đó còn chưa phải là Đế Cảnh, tự nhiên không biết thanh âm của Đại Đạo ra sao.

"Lúc phụ thân ngươi chào đời, liền xuất hiện dị tượng, vang lên âm thanh của Đại Đạo, chỉ là...".

Sở Thiên Minh hơi do dự một chút, mới nói tiếp: "Dị tượng như thế, ta nghĩ là chuyện tốt, nên cực kỳ mừng rỡ, tất nhiên là cảm thấy Sở gia sẽ được dẫn dắt bởi Sở Thu Lạc mà quật khởi".

"Chỉ là khi đó, tựa hồ đã phát sinh một vài chuyện thần bí, khiến cho nãi nãi của ngươi chết sớm".

Sở Thiên Minh thở dài một hơi, vội nói: "Đều do lúc trước bản thân ta thực lực quá kém, thậm chí cũng không rõ ràng, rốt cuộc là phát sinh biến cố gì".

"Phụ thân của ngươi là một thiên tài, kỳ thật năm hắn lên ba đã là Hư Cảnh".

Sở gia cũng nhờ có Sở Thu Lạc, mà chèn ép tất cả thiên kiêu cùng thời với hắn trong Tần quốc, thậm chí trở thành thiên kiêu nổi danh Nam Châu.

Nhưng mà, sau khi hắn đột phá Hư Cảnh, tu vi gần như không thể tăng trưởng.

"Kỳ thật, ta cảm thấy Sở Thu Lạc đã sớm đã không phải là Hư Cảnh, chẳng qua là nó ẩn giấu cảnh giới mà thôi".

Sở Thiên Minh cực kỳ yêu thương đứa con trai bảo bối này.

"Ta ký thác kỳ vọng rất lớn đối với phụ thân của ngươi, nhưng ta cũng biết, thậm chí cả Nam Châu này, cũng không thể giữ chân được hắn, cuối cùng có một ngày hắn sẽ rời đi".

"Ta chỉ nghĩ đến, trước lúc Sở Thu Lạc rời đi, có thể lưu lại một đứa cháu nối dõi, tiếp tục dẫn dắt Sở gia quật khởi".

Sở Thiên Minh vừa dứt lời, đột nhiên nổi giận ầm ầm.

"Nhưng ngàn vạn lần ta không ngờ tới, mẫu thân của ngươi không biết chui từ đâu ra, bắt được trái tim của Thu Lạc, sau đó sinh ra ngươi!".

Sở Huyền đã hiểu.

Nếu không phải bản thân mình quá phế vật, lão đầu Sở Thiên Minh này cũng sẽ không tức giận đối với mẫu thân mình như thế.

Cũng sẽ không nhìn thấy mình liền nổi trận lôi đình.

Đại khái là lão cảm thấy, là do mẫu thân của mình, làm hư huyết mạch yêu nghiệt của Sở Thu Lạc.

"Cho nên, khả năng rất lớn là phụ thân chưa chết?".

"Ta cũng không biết".

Sở Thiên Minh có chút suy sụp nói ra.

Ánh mắt Sở Huyền lưu chuyển tinh quang, giờ phút này lại liếc nhìn Sở Thiên Minh, có thể nhìn thấy loáng thoáng bên trong thần hồn của Sở Thiên Minh, có một tia đạo vận đặc thù.

Hiển nhiên không phải Sở Thiên Minh tu luyện ra, ắt hẳn là do phụ thân Sở Thu Lạc để lại cho lão.

Đây là báo công ơn dưỡng dục?

Sở Huyền thoáng trầm mặc.

Vị phụ thân kia của hắn, thậm chí lại lịch có chút thần bí.

Đương nhiên, vị mẫu thân kia của mình cũng không hề thua kém.

Một tia đạo vận bên trong thần hồn của Sở Thiên Minh, ngay cả Sở Huyền cũng không thể nhìn thấu.

Phải biết hắn là Chí Thượng Hỗn Độn...

Hơn nữa còn là người mạnh nhất trong đồng cấp.

Vậy mà cũng không thể nhìn thấu một tia đạo vận này, có thể thấy được không hề tầm thường.

"Ngươi muốn đi tìm phụ thân của mình?".

Sở Thiên Minh liếc nhìn Sở Huyền, giống như giễu cợt nói: "Tiểu tử ngươi nên bỏ suy nghĩ ấy đi thôi, chỉ dựa vào chút thực lực của ngươi, chẳng những không tìm được còn chết phơi thây ở ngoài".

Kế tiếp lão thở dài một hơi, nói: "Hiện tại ta cũng không trông cậy vào ngươi làm ra đại sự gì".

"Ngươi vẫn nên ở lại Sở gia, hôm nào ta sẽ sắp xếp một hôn sự cho ngươi, xem như duy trì huyết mạch của Thu Lạc bất đoạn!".

Sở Huyền lườm nguýt lão đầu này, chẳng muốn nói thêm gì.

Bất quá hắn cũng nhìn ra được, Sở Thiên Minh thật sự rất thương phụ thân của mình.

Mà phụ thân của hắn, có chút thần bí...

Không ở trong thiên địa này, thậm chí cũng không ở trong Hỗn Độn?

Siêu Thoát Hỗn Độn? Không thể nào.

Sở Huyền có chút khó tin.

Theo những gì Sở Thiên Minh kể lại, hắn có thể tổng kết ra, Sở Thu Lạc sinh ra không giống bình thường.

Thời điểm hắn sinh ra, lại phát sinh biến cố bất ngờ.

Lúc ấy thực lực Sở Thiên Minh quá kém, căn bản là không biết rõ xảy ra chuyện gì.

Trái lại Sở Huyền cũng không có ham muốn quá mạnh, tìm hiểu lai lịch phụ thân của mình.

Thuần túy là cảm giác không tầm thường, trong lòng sinh ra tò mò mà thôi.

Sau khi hỏi rõ, cũng chỉ như vậy.

Cũng không biết, mình còn có cơ hội gặp lại phụ thân.

Tất nhiên Sở Huyền cũng không quá để tâm vấn đề này.

"Lão nhân gia ngài, vẫn nên tiếp tục bế quan tu luyện, ta sẽ không quấy rầy nữa".

Sở Huyền quay người rời đi.

Sở Thiên Minh liếc nhìn bóng lưng hắn rời đi, ánh mắt lộ ra tia phức tạp.

Cuối cùng chỉ thở dài một tiếng.

"Thu Lạc!".

Theo thực lực gia tăng, tầm mắt càng mở rộng, tự nhiên Sở Thiên Minh cũng biết, thân thế của Sở Thu Lạc không tầm thường.

Kế tiếp lão lấy ra một quả ngọc phù.

Truyền tin nói: "Bảo vệ tốt Sở Huyền".

"Dạ".

Bất luận ra sao, Sở Huyền là huyết mạch duy nhất mà Sở Thu Lạc lưu lại, tuyệt đối không thể xảy ra chuyện gì.

Lúc trước hắn cảm thấy buồn chán, tâm tình tức giận, mới trục xuất Sở Huyền ra ngoài.

Cũng không phải là thật sự giục bỏ đứa cháu này.

Chương 1045. Rời Đi (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền trở lại tiểu viện, khẽ vung tay lên, bọc lấy Tô Tiên Nhi rồi biến mất.

Trong Hỗn Độn vô tận, Sở Huyền thả chậm tốc độ lại, Tô Tiên Nhi đứng bên cạnh thì rất hưng phấn.

Sau khi tiến vào Hỗn Độn, Sở Huyền không có ngang nhiên xuất hiện, mà là ẩn mình di chuyển.

Chậm rãi di chuyển trong Hỗn Độn.

Trên đường hắn nhìn thấy không ít sinh linh Hỗn Độn, bắt đầu lên đường tiến về Thiên Đạo.

Hẳn là đám người này muốn tiến vào Thiên Đạo.

Sau khi Sở Huyền rời đi không lâu.

Sở Thiên Minh liền nhận được tin tức, Sở Huyền đã biến mất.

Lão cảm thấy thất vọng, ngồi ngây ngốc ở trong mật thất, im lặng thật lâu.

Một lúc sau, giọng nói khàn khàn truyền tới: "Không được cho bất cứ ai tới gần tiểu viện kia, cũng không được di chuyển từng cành cây ngọn cỏ bên trong".

Cái gọi là bất luận kẻ nào, chính là ngoại trừ Sở Vân ra.

Trong Hỗn Độn vô tận, Sở Huyền di chuyển chậm lại.

Lúc này trong thiên địa Thần Châu.

Thiên giới.

Đám người Đinh Việt tụ tập cùng một chỗ.

"Đã đến lúc, chúng ta rời khỏi thiên địa, đi xông xáo Hỗn Độn rồi".

Đinh Việt mở miệng nói.

"Sư tôn đã rời đi".

Hắc Nguyệt mở miệng nói.

"Ta phải trở thành Chí Thượng Hỗn Độn!".

Càn Minh kiên định nói ra.

"Sư huynh, ngươi suy nghĩ chỉ có vậy sao, Chí Thượng Hỗn Độn thì tính là cái gì...? Sư tôn dùng một tát liền chụp chết".

Sở Ách mở miệng nói: "Mục tiêu của ta, là vượt qua Chí Thượng Hỗn Độn!".

"Đúng vậy, chính là vượt qua Chí Thượng Hỗn Độn".

Càn Minh gật đầu.

"Đừng có ăn ốc nói mò nữa, trước tiên trở thành Khai Đạo Giả Thiên Địa rồi mới tính".

Tiêu Lương tức giận nói.

"A Di Đà Phật, Khai Đạo Giả Thiên Địa cũng chẳng khó".

Ma Phật chắp tay trước ngực, thốt ra.

"Ta cũng không cần mở ra thiên địa".

Hổ Thiên Nhai tỏ vẻ đắc ý.

Tần Doanh, Nhậm Trường Hà, Đỗ Nguyên đang đứng cạnh bên cảm thấy có chút khác biệt.

Đám người này, con mẹ nó quá yêu nghiệt đi.

"Nếu không gặp được sư tôn, chỉ sợ cả đời ta cũng không biết được, bên ngoài thiên địa, không ngờ chính là Hỗn Độn vô tận, mà bên trong Hỗn Độn, lại có vô số cường giả mở ra thiên địa".

"Đây là sư tôn nói, Chư Thiên Vạn Giới".

Nhậm Trường Hà thổn thức nói ra.

"Sư tôn nói Chư Thiên Vạn Giới, ta cảm thấy có thể là bên ngoài Hỗn Độn".

Hắc Nguyệt liền mở miệng.

Nhậm Trường Hà khẽ giật mình, nói: "Nhưng mà, lúc trước sư tôn nói...".

Hắn cảm thấy, lúc trước Sở Huyền nói Chư Thiên Vạn Giới, không phải là bên ngoài Hỗn Độn, mà là bên ngoài thiên địa.

Chính là bên ngoài thiên địa Cửu Vực.

"Bởi vì sư tôn sợ ngươi không chịu nổi, sẽ sụp đổ tín niệm, mới nói hàm hồ, chỉ cho ngươi bắt được một khái niệm đơn giản".

Đinh Việt cười ha hả nói tiếp.

Nhậm Trường Hà thoáng giật mình, thì ra là thế.

"Cái tên Đồ Vương Đạo kia, đi đâu rồi?".

Vương Lạc nhìn trái phải một hồi, vội vàng hỏi.

"Ở chỗ này đây".

Phía xa xa, Đồ Vương Đạo đang gấp rút chạy đến.

Bên cạnh hắn chính là Phượng Không.

"Nếu như đã đủ người, vậy chúng ta liền lên đường".

Đinh Việt vung tay ra lệnh.

"Sau khi đến Hỗn Độn, mỗi người tự bảo trọng, sau 100 vạn năm, tất cả sẽ trở về tụ họp lại một lần".

"Tốt, sau 100 vạn năm, liền gặp lại!".

Một đoàn người bay xuyên qua Thiên Đạo, tiến vào trong Hỗn Độn.

Mỗi người đều tự động tách ra, du lịch khắp Hỗn Độn.

Hồng Nguyên Sơ thở dài một tiếng, hắn không có rời đi.

Thực lực quá yếu...

Hơn nữa, Nhân tộc không thể thiếu cường giả trấn thủ.

Ở một chỗ trong Thiên giới.

Sở đang đứng trên một đỉnh núi, bên cạnh hắn là Tuyền, Thuỷ Liên cùng với Hi.

"Tần tổ, ta muốn rời đi".

Sở liếc nhìn Tần một cái, sau đó mở miệng nói.

Tần khẽ gật đầu.

"Hữu duyên sẽ gặp lại, hoặc đợi ta đột phá Chí Thượng, sau đó lại gặp".

Cực ôm quyền chào từ biệt, sau đó rời đi rất tiêu sái.

"Nhân tộc đã không còn nguy hiểm, phát triển trong tương lai đều dựa vào bản thân Nhân tộc, ta cũng phải tìm con đường tu hành thuộc về mình".

Sau khi Hạ ôm quyền chào hỏi, cũng cất bước rời đi.

Tần nhìn về phía Mị, mở miệng nói: "Càn, đã trùng sinh rồi, ngươi có muốn gặp hắn hay không?".

Mị thoáng trầm mặc.

Càn, đến chết vẫn không quên tỷ tỷ của nàng.

Mà tỷ tỷ mình, đã không phải là người lúc trước.

Vận, dù sao cũng không còn ở thế gian.

"Xem như hắn có sống lại, thì chuyện cũ đã trở thành quá khứ".

Tần tiếp tục mở miệng nói.

"Ta có thể làm bạn với hắn sao?".

Mị do dự mở miệng nói.

"Có thể, nhưng phải phong ấn thực lực".

"Ta sẽ nguyện ý bầu bạn cùng hắn".

Mị gật đầu nói.

Tần khẽ vung tay, phong ấn thực lực của nàng, chỉ còn trình độ khai đạo 10 vạn dặm, sau đó phất tay đưa nàng đi.

"Ngươi nói Võ đã sống lại, hơn nữa còn có đại cơ duyên." Sở chắp chắp tay nói: "Thay ta chào hỏi hắn".

"Ta không thể gặp hắn, ta là Thần Linh Thiên Đạo, nên giữ tính thần bí, vẫn phải bảo trì".

Sở liền cạn lời.

"Ta sẽ thay ngươi chào hỏi hắn".

Lúc này, Cực đột ngột nói ra.

"Vậy thì đa tạ." Sở cười nhẹ một tiếng.

Hoá thân của Cực đang trấn thủ Luân Hồi.

Sở khẽ phất tay áo, cuốn lấy ba người Tuyền, thoát khỏi thiên địa, tiến vào trong Hỗn Độn.

Hắn còn muốn trở về nhân giới một chuyến, an bài tốt đám Khai Đạo giả Nhân tộc.

Chương 1046. Rời Đi (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Tần đứng nguyên tại chỗ, trên mặt nở một nụ cười.

Có lẽ, đây cũng chính là kết cục tốt nhất của hắn.

Lúc trước hắn mưu đồ biết bao nhiêu năm, vì khống chế Đại Đạo Cửu Vực, bao quát thiên địa Cửu Vực, mong muốn dựa vào tạo hóa cùng đại khí vận còn sót lại trong thiên địa.

Mưu đồ đột phá cấp bậc cao hơn.

Nhưng mà hiện giờ hắn đã trở thành Thần Linh Thiên Đạo.

Thiên Đạo bất diệt, hắn sẽ bất tử.

Hơn nữa, tiềm lực của Thiên Đạo rất lớn.

Có khả năng trong tương lai hắn sẽ có thực lực Chí Thượng Hỗn Độn.

Thân hình Tần mờ đi, trực tiếp trở về Thiên Đạo.

Bảo vệ trật tự Thiên Đạo, là trách nhiệm của hắn.

Về phần con mèo, quái thụ cùng đại bàng kia, cũng chỉ là quan hệ cá nhân.

Hơn nữa, sẽ không quản Thiên Đạo, cũng không quản hắn.

Có lẽ, khi nào Thiên Đạo gặp phải nguy cơ chân chính, bọn hắn mới ra tay trợ giúp.

Thiên Đạo sẽ gặp phải nguy cơ sao?

Đương nhiên là không!

Trừ mình ra, còn có Phong Ảnh Cổ Thần, đây cũng là một vị Thần Linh Thiên Đạo.

Ý chí của Tần xuất hiện trước mặt một con rùa lớn, đang cùng đối phương tán gẫu, chẳng qua là con rùa lớn này chỉ ưa thích ngủ.

Kế tiếp, ý chí của hắn lại đi tới một con sông thời gian (thời gian trường hà).

Long Quân ngó đầu lên.

Thiên Đạo tăng lên, thực lực Long Quân cũng mạnh hơn, hắn đã có thực lực gần với Chí Thượng Hỗn Độn.

Tần nói chuyện phiếm cùng hắn, kể lại sự tích chính mình lưu lạc Hỗn Độn, quả nhiên Long Quân cảm thấy rất hứng thú.

Cùng lúc đó.

Trong Hỗn Độn, Bàn Mãng Cổ Thần đang du ngoạn.

Hắn là phân thân của Long Quân, thay thế bản thể Long Quân du ngoạn trong Hỗn Độn.

Mỗi lần Tần kể đến một nơi nào đó thú vị trong Hỗn Độn, Bàn Mãng Cổ Thần sẽ hào hứng tìm tới nơi.

Toàn bộ Thiên Đạo, xét về địa vị, tuyệt đối là Long Quân sẽ chiếm vị trí cao nhất.

Con mèo, quái thụ, đại bằng kia thuộc về loại khác, có thể mặc kệ.

Tạo quan hệ tốt với Long Quân, tuyệt đối là lựa chọn sáng suốt.

Trong lòng của Tần rất khinh bỉ Phong Ảnh Cổ Thần, tên này là một đầu gỗ, chỉ biết bảo vệ trật tự Thiên Đạo.

Chính là hàng xóm cùng với hoá thân của mình biết bao nhiêu năm, xem như người quen cũ, vẫn duy trì thái độ lạnh nhạt, cũng không nói được thêm vài câu.

Theo Thiên Đạo mở ra.

Không ít sinh linh trong Hỗn Độn đều chạy đến Thiên Đạo.

Đa số mấy thế lực này đều có ý nghĩ truyền xuống đạo thống của mình trong Thiên Đạo.

Chỉ cần không quá ngu ngốc, sẽ nhìn ra được, tương lai Thiên Đạo sẽ trở thành trung tâm Hỗn Độn.

Tiềm lực rất lớn.

Rất nhiều cường giả tranh nhau tiến vào.

Khó tránh khỏi phát sinh tranh đấu.

Vốn là Cổ Giới Hỗn Độn tộc dự định rời đi, giờ phút này nhao nhao trở về.

Cổ Giới Hỗn Độn đã bị Thiên Đạo bao phủ.

Đương nhiên là bọn hắn xem Cổ Giới Hỗn Độn là địa bàn thuộc về mình.

Bộc phát nhiều lần đại chiến với mấy thế lực trong Hỗn Độn tới đây.

Tần cùng Phong Ảnh Cổ Thần, cũng không có ra tay can thiệp.

Chỉ cần không ảnh hưởng đến Thiên Đạo, không tạo thành uy hiếp diệt tộc, bọn hắn sẽ không ra tay can thiệp.

Trong thiên địa mới, bên trong một toà thành lớn của Nhân tộc.

Một tiểu nam hài ba tuổi, nắm trong tay một quả hạt châu.

Bên trong hạt châu này, tựa hồ ẩn chứa ác ý vô tận.

Trong lúc mơ hồ, gần như có thể nhìn thấy, trong hạt châu có bóng dáng dữ tợn.

Nhưng tiểu nam hài lại không chút sợ hãi.

Ngược lại còn dùng ngón tay, bóp lấy thân ảnh trong hạt châu.

Mỗi lần như vậy, đều nghe được tiếng kêu thảm thiết từ trong hạt châu truyền ra, cùng với tiếng gào thét tức giận.

Không biết vì sao.

Mỗi khi tiểu nam hài nghe được âm thanh này, liền cười đến rất vui vẻ.

Tâm tình có xấu tới đâu, đều cảm thấy tốt lên.

Hơn nữa, tuy rằng hắn chỉ có ba tuổi.

Lại đã có được thực lực Đạo Cảnh 1 quan.

Một bóng người uyển chuyển, từ nhỏ trong sân đi tới.

"Tiểu Càn, ăn cơm đi".

"Tốt".

Bé trai vội vàng đứng dậy, chạy về phía bóng người kia.

Mị cười rất dịu dàng, vui vẻ.

Nam hài nhìn thấy vị tỷ tỷ này, vừa xinh đẹp ôn nhu, lại nhìn về phía nam tử khôi ngô đang đi tới, mở miệng hỏi: "Nàng thật là vợ của ta?".

Võ liếc nhìn Mị, cơ thịt trên mặt khẽ co quắp, dưới ánh mắt sắc bén của nàng, hắn đành cắn răng gật đầu nói: "Đúng vậy!".

Tiểu Càn gãi gãi đầu, bàn tay vuốt ve ác ma châu, thầm nói: "Nhưng ta mới ba tuổi..., mà nàng đã lớn như vậy...".

Ở bên trong ác ma châu, phát ra tiếng kêu gào thảm thiết.

Tại sao?

Tại sao Càn lại được trùng sinh?

Nếu trùng sinh rồi, còn không buông tha cho ta?

Mị dùng một tay ôm lấy hắn vào trong ngực, cười tươi như hoa, trong đáy mắt tràn đầy ôn nhu.

Ở kiếp này, ngươi trốn không thoát đâu.

Võ thở dài một tiếng, quay người rời đi.

Nghiệt duyên...!

Tần tổ bị gì vậy?

Vậy mà tác hợp mối nghiệt duyên này.

Được rồi, nghiệt duyên thì nghiệt duyên.

Có lẽ, mặc dù Càn tổ có khôi phục trí nhớ kiếp trước, có lẽ cũng phải tiếp nhận?

Chỉ là Ác Ma quá thảm rồi.

Ở kiếp trước, hắn đã mang đến cho Càn thống khổ cùng tra tấn rất lớn.

Hôm nay, Càn lại trả cho hắn gấp bội.

Hơn nữa, còn là loại vĩnh viễn không thể siêu thoát.

Mị cười rất vui vè, ôm tiểu Càn, hôn lấy tới tấp trên gương mặt béo mập của hắn.

Hơn nữa, nàng có lấy ra một cây châm nhỏ, đưa cho tiểu Càn rồi nói: "Dùng cái này mà đâm, tiếng kêu trong hạt châu sẽ càng lớn".

Quả nhiên sau đó tiếng kêu thảm thiết càng vang dội.

Chương 1047. Thời Đại Mới Của Hỗn Độn (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền dẫn theo Tô Tiên Nhi du ngoạn trong Hỗn Độn, rong ruổi khắp nơi.

Hắn thấy được rất nhiều thế lực, cùng với đủ loại sinh linh.

Đi tới từng toà giới vực do cường giả mở ra, toả ra khí thế mạnh mẽ.

Nhưng mà, rốt cuộc lại không chỗ nào có pháp tắc hoàn thiện giống như thiên địa Thần Châu.

Đây chỉ là một phương giới vực.

Không thể coi là một thiên địa hoàn chỉnh.

Dù sao ở hiện tại, không có luân hồi thì không phải thiên địa.

Những toà thiên địa ngày trước, hôm nay đều xếp vào giới vực không gian.

Trong đó có không ít giới vực do Cổ Thần Hỗn Độn tạo ra.

Hay hoặc là, có vài giới vực do chí bảo chống đỡ.

Gần như là mấy giới vực vô chủ.

Cũng có thể nói, chủ nhân đã rời bỏ mảnh giới vực này, hoặc là đã chết.

Sở Huyền nhìn thấy có giới vực bị cường giả chiếm đóng, sau đó trở thành một loại đạo tràng của thế lực.

Cỗ thế lực này, cũng đã lấy được một phần truyền thừa của chủ nhân đời trước.

Cũng có vài giới vực, đến nay vẫn chưa bị người phát hiện.

Sở Huyền lại lướt qua không ít Vực Sâu Hỗn Độn.

Có một vài Vực Sâu Hỗn Độn, giống như chỗ chứa rác trong Hỗn Độn, bên trong chứa pháp tắc bị đào thải.

Cũng có một ít Vực Sâu Hỗn Độn, lưu lại để trấn áp cường giả.

Hắn đi được một chút, chứng kiến đủ loại phong cảnh trong Hỗn Độn.

Trong nháy mắt đã trôi qua 100 năm.

Hệ thống vẫn ở trong trạng thái khởi động lại.

Thậm chí Sở Huyền còn hoài nghi, có phải hệ thống bị treo rồi hay không.

Hắn muốn dựa vào hệ thống, nhanh chóng gia tăng thực lực, sau đó Siêu Thoát Hỗn Độn, bây giờ xem ra không có hy vọng.

Chỉ có thể dựa vào bản thân.

Đoạn hành trình kế tiếp, Sở Huyền vừa du ngoạn vừa tu luyện.

Thực lực mỗi thời mỗi khắc đều tăng trưởng.

Nhưng mà, khoảng cách Siêu Thoát Hỗn Độn, vẫn không thể chạm tới.

Đúng lúc này, hắn đi tới một chỗ vực sâu khổng lồ.

Mảnh vực sâu này, giống như một lỗ đen to tổ bố, có lực hút rất mạnh.

Pháp tắc hỗn loạn cùng pháp tắc bị đào thải, quấn lấy nhau ở chỗ này.

Nếu cường giả Siêu Thoát Thiên Địa sơ kỳ tiến vào cái vực sâu này, đều bị nó hút lấy, không cách nào thoát ra ngoài.

Ngay cả cường giả Siêu Thoát Thiên Địa cực hạn, tiến vào trong đó, cũng tồn tại nguy cơ bỏ mạng.

Tô Tiên Nhi liếc nhìn chỗ vực sâu khủng bố này, sợ hãi than: "Quá kinh khủng".

Sở Huyền đưa mắt nhìn xuống toà vực sâu này, chỉ lướt sơ qua, có thể nhìn thấy dưới đáy vực sâu, một thân ảnh cường đại đang bị trấn áp.

Bởi vì Hỗn Độn Tuyệt Chủ đã chết, cho nên lực trấn áp đã dần dần suy yếu.

Người bên trong đang muốn phá phong ấn chui ra.

Nhưng vẫn cần thời gian không ngắn.

Ít nhất cũng là 10 vạn năm.

Người bị trấn áp chính là một vị cường giả Chí Thượng vừa mới đột phá không lâu.

Hẳn là trước khi Hỗn Độn Tuyệt Chủ đoạn tuyệt con đường Chí Thượng, lại bỏ sót một vị vừa kịp đột phá.

Đáng tiếc hắn đột phá lộn thời điểm, cho nên bị Hỗn Độn Tuyệt Chủ ra tay trấn áp.

Sau đó con đường Chí Thượng cũng bị phong bế.

Sở Huyền vung tay trảo xuống, lực lượng chí thượng ngưng tụ ra một bàn tay lớn, xuyên qua vô số cấm chế, bắt lấy người kia lôi ra ngoài.

Sắc mặt đối phương lộ vẻ hoảng hốt.

Một lúc lâu mới tỉnh táo lại, hắn cảm thấy cực kỳ rung động.

Có người ra tay cứu mình?

"Đa tạ tiền bối ra tay cứu giúp!".

"Bây giờ nhiệm vụ của ngươi là duy trì trật tự trong Hỗn Độn, Hỗn Độn Tuyệt Chủ đã chết rồi".

Sở Huyền lạnh nhạt mở miệng nói.

"Dạ, nhất định tuân theo lệnh của tiền bối".

Hắn bị trấn áp vô số năm, lúc này được thoát khốn, có thể tưởng tượng tâm tình kích động đến mức nào.

Hơn nữa, kẻ thù là Hỗn Độn Tuyệt Chủ đã chết rồi.

Cho nên trong lòng rất là rung động.

Chí Thượng Hỗn Độn mạnh như thế, vậy mà bị người đánh chết rồi?

Không phải cảnh giới Chí Thượng là bất tử hay sao?

Sở Huyền vừa cứu người ra, thân hình liền biến mất ngay tại chỗ.

Vị kia Chí Thượng vừa được cứu ra, cũng biến mất theo, hắn tiến vào không gian Chí Thượng Hỗn Độn.

Thời gian trôi quá mau.

Không ngờ mới chớp mắt mà đã hơn 5.000 năm.

Hệ thống vẫn ở trong giai đoạn khởi động.

Sở Huyền không có tiếp tục du ngoạn Hỗn Độn.

Hắn đi tới gần biên giới Hỗn Độn.

Đứng từ xa nhìn lại, có thể nhìn thấy pháp tắc Hỗn Độn cuồn cuộn, không ngừng di chuyển, giống như là sóng cả, đang khuếch trương ra phía ngoài.

Lần trước hắn thể ngộ Siêu Thoát Hỗn Độn, Sở Huyền từng nhìn thấy, hai cái Hỗn Độn không ngừng nhích tới gần, tiếp xúc va chạm lẫn nhau.

Đến sau cùng, hai mảnh Hỗn Độn sẽ va chạm.

Mảnh Hỗn Độn khác có tình huống ra sao, không có người nào biết được.

Hỗn Độn dung hợp, dính đến lợi ích quyền lực, tất nhiên mỗi bên đều phát sinh xung đột.

Hơn nữa, khi Hỗn Độn va chạm, trộn lẫn vào nhau, tất nhiên sẽ phát sinh chấn động cực lớn.

Sinh linh là nhỏ yếu, sẽ dễ dàng chết đi.

Đó là một hồi đại kiếp.

Xem như đại kiếp Hỗn Độn!

Sở Huyền đi tới một chỗ khá xa biên giới Hỗn Độn, đứng nhìn pháp tắc Hỗn Độn cuồn cuộn, không ngừng mở rộng ra phía ngoài.

Trong lòng xuất hiện cảm ngộ đặc thù.

Đến một bước này, hắn lại cảm nhận được lực cản thần bí.

Không thể nào rời khỏi Hỗn Độn!

Hẳn là chỉ có cường giả Siêu Thoát Hỗn Độn, mới có thể rời khỏi Hỗn Độn.

Chí Thượng Hỗn Độn có thực lực yếu hơn, thậm chí còn không thể nhìn thấy giới hạn Hỗn Độn, sẽ đụng phải lực cản, không cách nào đi tiếp.

Chương 1048. Thời Đại Mới Của Hỗn Độn (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền có thể khẳng định, trong mảnh Hỗn Độn này, chỉ có mỗi mình hắn có thể nhìn thấy biên giới của Hỗn Độn.

Lúc trước, bởi vì Ách Chủ Hỗn Độn muốn Siêu Thoát Hỗn Độn, kết quả gặp phải đại kiếp nạn, cuối cùng thân tử đạo tiêu.

Sở Huyền có chút ngờ vực, sở dĩ Hỗn Độn có ít cường giả Chí Thượng như thế, nhất là Chí Thượng cổ xưa, có mỗi hai vị.

Chỉ sợ Chí Thượng Hỗn Độn càng cổ xưa, loại giống như Ách Chủ Hỗn Độn, đều đã chết lúc đột phá Siêu Thoát Hỗn Độn.

Hoặc là muốn xông qua lá chắn giới hạn Hỗn Độn, cuối cùng thất bại mà chết ngay tại chỗ.

Một toà tiểu viện trong Hỗn Độn, giống như một thế giới thu nhỏ.

Trôi nổi lơ lửng ở trong Hỗn Độn.

Dựa theo biên giới Hỗn Độn không ngừng mở rộng, mà liên tục bay về phía trước.

Sở Huyền có thói quen núp một chỗ.

Sau khi du ngoạn khắp Hỗn Độn một lượt, hắn lại bắt đầu tìm chỗ trạch.

Bất quá không giống với lúc trước, bây giờ hắn đang bế quan tu luyện.

Tranh thủ sớm ngày Siêu Thoát Hỗn Độn.

Có thể rời khỏi mảnh Hỗn Độn này, thăm dò khu vực bên ngoài Hỗn Độn.

Tô Tiên Nhi thường xuyên ngồi ở trước cửa tiểu viện, quan sát Hỗn Độn mênh mông bên ngoài, lâm vào một loại trạng thái mạc danh kỳ diệu.

Nàng không nhìn thấy biên giới Hỗn Độn.

Lại có thể cảm nhận được, chỗ Hỗn Độn này có chút đặc thù.

Tựa hồ có thể cảm ngộ, ý nghĩa Hỗn Độn?

Nàng thường xuyên ngồi đây cảm ngộ, thực lực đã có tăng lên một mảng lớn.

Hơn nữa, có điều gì không hiểu, Sở Huyền cũng diễn giải giúp nàng.

Trong tiểu viện, trước mắt chỉ có hai người là nàng cùng Sở Huyền.

Buồn tẻ ư?

Tô Tiên Nhi không cảm thấy vậy.

Chỉ cần ở bên cạnh Sở Huyền, làm một tiểu thị nữ có trách nhiệm, nàng liền cảm thấy rất thỏa mãn.

Đây là lần đầu Sở Huyền bế quan tu luyện theo đúng nghĩa, tạo hoá chi lực trong cơ thể hắn không ngừng hiện ra, Tam Thiên Hỗn Độn Khí liên tục mở rộng.

Thực lực mỗi thời mỗi khắc đều được gia tăng.

Sở Huyền thầm cảm thán trong lòng, không hổ danh là phương pháp Siêu Thoát Hỗn Độn.

Không hổ danh là thể chất Siêu Thoát Hỗn Độn.

Kỳ thật, Tam Thiên Hỗn Độn Tạo Hóa Thể, cũng không đơn giản là thể chất siêu thoát Hỗn Độn.

...

Sau khi Sở Huyền rời đi, Thiên Đạo cũng tiến vào thời kỳ phát triển mạnh.

Dù sao lực lượng của bốn vị Chí Thượng đều rót vào trong Thiên Đạo.

Chỉ một ngàn năm ngắn ngủi, đã có một phần ba pháp tắc Thiên Đạo, lan tràn vào trong một đoàn pháp tắc chí thượng.

Thiên Đạo mở rộng gấp năm lần ra phía ngoài Hỗn Độn.

Thiên địa khuếch trương gấp 10 lần.

Chính thức trở thành trung tâm của Hỗn Độn.

Chính là thiên địa tạo hoá lớn nhất Hỗn Độn.

Chúng sinh Hỗn Độn đều chạy đến Thiên Đạo, hoặc là đang trên đường tiến về Thiên Đạo.

Một ít đạo thống bị đuổi giết, kéo được hơi tàn đều trốn vào thiên địa Thần Châu, tránh né cường địch, bảo trụ đạo thống được duy trì.

Bởi vì khai Đạo giả vượt quá 10 vạn dặm, thì không thể tiến vào trong Thiên Đạo, cũng không vào thiên địa Thần Châu được.

Ở mức độ nào đó, thì đây là nơi thích hợp để tránh né cường địch đuổi giết.

Hơn nữa, nếu là chủng tộc mới, tại thời điểm gần như diệt tộc, sẽ được Thiên Đạo ra tay che chở.

Bảo trụ chủng tộc này không tuyệt chủng.

Trong thiên địa Thần Châu, chủng tộc rất đa dạng, lại bắt đầu tiến vào thời kỳ vạn tộc trường tồn giống như Cửu Vực lúc trước.

Bởi vì mảnh thiên địa này rất là rộng lớn.

Hơn nữa không ngừng mở rộng, kéo dài ra.

Mặc dù trải qua thời gian ngàn năm phát triển, sinh linh gia tăng rất nhiều, nhưng vẫn lộ ra thưa thớt.

Trong thời kỳ này, Nhân tộc bộc lộ ra tính bền bỉ.

Cùng quyết chí vươn lên, có tinh thần can đảm phấn đấu.

Trong vạn tộc Thần Châu, Nhân tộc chiếm lãnh địa rộng nhất, cũng là chủng tộc giàu có nhất.

Hơn nữa thực lực rất mạnh.

Tiếp theo là Yêu tộc, Phật môn.

Quỷ tộc cũng không yếu.

Phật môn tương đối đặc thù, thu nạp đủ loại chủng tộc quy y.

Nhất là một ít sinh linh gặp phải kẻ địch đuổi giết, hoặc là đủ loại nguyên nhân, đều lựa chọn quy y Phật môn.

Dùng chuyện này để tránh né tai kiếp.

Trong Phật môn, Nhân tộc chiếm số lượng một phần ba.

Tốc độ gia tăng dân số của Nhân tộc rất nhanh, hơn nữa chỉ vài chục năm đã thành niên, có trí tuệ rất cao.

Lại xuất hiện vô số thiên kiêu.

Trong đám chủng tộc còn lại, tuy cũng có chủng tộc sinh sản rất nhanh, thậm chí rất khoa trương.

Nhưng mà, thông thường những chủng tộc này khuyết thiếu tiềm lực, hơn nữa cần phải có quá trình khai mở linh trí.

Theo lẽ thường khi đạt tới một loại cảnh giới nào đó, thì mới có thể khai mở linh trí, như thế linh trí mới tăng lên.

Chủng tộc vừa sinh ra đã có linh trí bất phàm, chiếm số lượng rất ít, thuộc về thành viên trong hoàng tộc.

Chủng tộc không cần trải qua quá trình khai mở linh trí, thì khả năng sinh sản thua kém Nhân tộc, tự nhiên sẽ lạc hậu hơn Nhân tộc.

Thiên địa mới đã liên thông với Cửu Vực trước đây.

Sinh linh bên trong thiên địa mới, là sinh linh thuần tuý của Thiên Đạo.

Bản thân bọn chúng có khá nhiều khí vận Thiên Đạo.

Mà Nhân tộc, vẫn là chủng tộc mạnh nhất.

Thiên Đạo phát triển phồn vinh, không ngừng mở rộng.

Ngàn năm trôi qua.

Một ít cường giả không biết sự kiện Hỗn Độn năm đó, tự nhiên tránh không được sinh ra tâm tư khác, ý đồ lẻn vào trong Thiên Đạo.

Hoặc là tiến hành mưu đồ bên trong Thiên Đạo.

Tần cùng Phong Ảnh Cổ Thần không thèm để ý đến.

Bọn hắn chỉ giữ tư thái yên lặng xem chuyện vui, quan sát những người kia mưu đồ.

Nhất định sẽ là công cốc.

Có một vị cường giả Siêu Thoát Thiên Địa vừa lên cấp, vậy mà ý đồ mạnh mẽ xâm nhập Thiên Đạo.

Tần cũng không biết, đối phương lấy dũng khí từ đâu ra.

Chương 1049. Thời Đại Mới Của Hỗn Độn (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Hắn cũng lười ra tay.

Người kia mạnh mẽ xông vào Thiên Đạo, cuối cùng bị pháp tắc Thiên Đạo trừng phạt, trấn áp bên trong Thiên Đạo, trở thành chất dinh dưỡng cho Thiên Đạo.

Trấn áp ngàn năm!

Ngàn năm sau mới có thể thoát ra.

Hỗn Độn rất náo nhiệt.

Tựa hồ tiến vào thời đại mới.

Thiên kiêu xuất hiện lớp lớp.

Có cường giả Chí Thượng đứng ra duy trì trật tự Hỗn Độn, bảo vệ đám thiên kiêu phát triển.

Chỉ ngàn năm ngắn ngủi, đã có rất nhiều thiên kiêu nổi danh khắp Hỗn Độn.

Ở một chỗ Hỗn Độn, phía trước tòa núi lớn.

Ngọn núi lớn này, giống như một thanh kiếm vừa tuốt khỏi vỏ.

Một đầu Đại Đạo như ẩn như hiện.

Đại Đạo giống như trường kiếm.

Nơi đây là đạo tràng của một cường giả kiếm đạo.

Trong khu vực Hỗn Độn này, cũng rất nổi danh.

Người tạo ra nó chính là một vị cường giả kiếm đạo có cảnh giới Siêu Thoát Thiên Địa sơ kỳ.

Dựa theo lời đồn, đối phương từng kiếm trảm Cổ Thần, đoạt được đại tạo hóa mà tấn chức Siêu Thoát Thiên Địa.

Xem như cường giả Siêu Thoát Thiên Địa lão làng.

Ngày hôm đó.

Một vị thanh niên, tay ôm một thanh trường kiếm, đi tới phía dưới Kiếm Sơn.

"Nghe nói, Cửu Kiếm Tử Kiếm Sơn, thiên phú bất phàm, kiếm đạo vô song, chính là thế hệ thanh niên tuổi trẻ, đệ nhất kiếm đạo, tại hạ Đinh Việt đặc biệt tới đây khiêu chiến!".

Trong Kiếm Sơn, một đạo kiếm quang bay vút ra ngoài.

"Kiếm cuồng Đinh Việt? Ai cho ngươi dũng khí, dám đến khiêu chiến ta?".

"Nói nhảm nhiều quá, xem kiếm!".

Đinh Việt chém ra một kiếm.

Mặc dù đối phương là Khai Đạo Giả Thiên Địa.

Nhưng Đinh Việt chẳng sợ chút nào.

Cảnh giới hiện tại của hắn chỉ kém Khai Đạo Giả Thiên Địa một chút.

Cần đại chiến một hồi, dùng thứ này để tự mình đột phá.

Hắn không khai mở thiên địa!

Đinh Việt phải mở ra một con đường khác.

Ngay cả tiến cấp Khai Đạo Giả Thiên Địa, hắn cũng không mở ra thiên địa.

Rất giống với Cực.

Kiếm quang chấn động tứ phương, đại chiến rất kịch liệt.

Lập tức thu hút vô số cường giả ở gần đó, nhao nhao chạy đến vây xem.

Kiếm cuồng Đinh Việt...

Nghe đồn là thiên kiêu xuất thân từ Thiên Đạo, là tồn tại vô địch cùng giai.

Lần này, vậy mà đối phương dám khiêu chiến Cửu Kiếm Tử.

Đó là Khai Đạo Giả Thiên Địa...

Cảnh giới còn cao hơn Đinh Việt một cấp.

Hơn nữa, cũng là một vị thiên kiêu cực mạnh.

Đương nhiên, nghe đồn Đinh Việt không đến 1300 tuổi, tất nhiên là nhỏ hơn Cửu Kiếm Tử nhiều lắm.

Chủ nhân của Kiếm Sơn, yên lặng quan sát cuộc chiến.

Đinh Việt này rất mạnh, tuy là cảnh giới của hắn không bằng Cửu Kiếm tử, nhưng mà cũng không yếu thế, hơn nữa kiếm đạo càng ngày càng sắc bén.

Sắc mặt vị chủ nhân Kiếm Sơn trở nên lạnh lùng, Kiếm Sơn không thể thua!

Nhưng mà, đúng vào lúc này, trong thần hồn của hắn xuất hiện một thân ảnh cao lớn khủng bố.

Chủ nhân Kiếm Sơn cực kỳ hoảng sợ.

Hắn ngồi ngay ngắn không dám nhúc nhích.

Đây là bóng dáng của tồn tại Chí Thượng!

Bảo vệ trận chiến giữa thiên kiêu!

Bất luận cường giả nào, cũng không thể ý lớn hiếp nhỏ!

Từng có cường giả có ý đồ đánh chết vị thiên kiêu nào đó, kết cục bị bóng dáng Chí Thượng trực tiếp đuổi giết!

Luận bàn, đại chiến giữa thiên kiêu với nhau, cường giả thế hệ tiền bối không được nhúng tay, đã là luật bất thành văn trong Hỗn Độn.

Có thể ra tay cứu viện đệ tử hoặc hậu bối của mình.

Nhưng không thể ra tay đối phó thiên kiêu giao chiến.

Nếu không, hẳn phải chết không thể nghi ngờ.

Đây chính là quy củ vừa mới hình thành, sau khi trên 100 vị cường giả bỏ mạng.

Đó là pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn định ra!

Ai dám làm trái!

Đại chiến kéo dài suốt một ngày, tuy nhiên Đinh Việt khá chật vật.

Nhưng mà sau cùng hắn lại thăng hoa, bước chân vào cảnh giới mới, dùng một kiếm đánh bại Cửu Kiếm Tử.

Sau khi đánh bại Cửu Kiếm Tử, Đinh Việt quay người rời đi.

Ở một giới vực nào đó.

Một con Bạch Hổ to lớn, đang núp bên ngoài giới vực.

"Người ở bên trong, mau đi ra chiến một trận".

Bên trong giới vực, không truyền ra chút âm thanh gì.

Một chỗ giới vực khác.

Tiêu Lương xách trường thương trong tay, liên tục khiêu chiến 18 vị thiên kiêu, phía dưới Khai Đạo Giả Thiên Địa, không người nào có thể tiếp được uy lực một thương của hắn.

Cuối cùng, có một vị Khai Đạo Giả Thiên Địa bước ra.

Hai người ác chiến một ngày một đêm, sau cùng Tiêu Lương đâm ra một thương đóng đối phương dính trên mặt đất.

Chủ nhân giới vực đều thất bại.

Đạo thống của phương giới vực này, người mạnh nhất cũng chỉ là Khai Đạo Giả Thiên Địa mới tấn cấp.

Làm sao có khả năng là đối thủ của Tiêu Lương.

Dựa vào trận chiến này, Tiêu Lương cũng bước vào hàng ngũ Khai Đạo Giả Thiên Địa.

Lò luyện bốc lên hoả diểm khủng bố, không ngừng thôn phệ tất cả, luyện hoá mọi thứ.

Một nơi hiểm địa trong Hỗn Độn, không ngừng sụp đổ, bị lò luyện bao phủ tất cả, bị luyện hóa thành một viên đan dược to tướng.

Vương Lạc thở hồng hộc như trâu.

"Vẫn là quá lớn, phải tiếp tục luyện, luyện thành đan dược nhỏ như bình thường".

Ở một chỗ khác, một mảnh hỏa diễm khủng bố liền chui vào một giới vực nào đó.

Ý niệm của Hạng Tinh xuất hiện bên trên hoả diễm.

"Luyện hóa giới vực có chút khó khăn..., muốn luyện thành chí bảo cường đại, còn cần thời gian trên 100 năm".

Nói xong hắn thở dài một tiếng, tiếp tục luyện hóa.

Chương 1050. 10 Vạn Năm, Hỗn Độn Cự Thú (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Trên người Hắc Nguyệt lượn lờ một cỗ khí tức siêu nhiên, đang đi tới một chỗ vực sâu.

Trong tay của nàng đang trấn áp một người.

Đây là trước đó, nàng thu được một tia tàn hồn của Bàn Thạch.

"Ta không dám nữa, mau tha cho ta đi".

Bàn Thạch khẩn cầu nói ra.

"Yên tâm, ta sẽ không giết ngươi".

Giọng điệu Hắc Nguyệt bình thản, trước sau như một, không có chút biểu cảm nào.

Trong một phường thị giao dịch nào đó, đang gặp phải một hồi kiếp nạn.

Từng tia lôi đình khủng bố, không ngừng đánh xuống.

Vô số sinh linh kêu la thảm thiết, chạy toán loạn khắp nơi.

Có rất nhiều sinh linh bị đánh thành tro bụi.

Chủ nhân của phường thị này, giờ phút này sắc mặt vô cùng tái nhợt.

Hắn nhìn về phía thiếu niên kia, từng bước một rời khỏi phường thị, tựa hồ tất cả lôi đình cũng phải tránh hắn.

Lúc hắn định ra tay đánh chết thiếu niên này.

Thì bên trong thần hồn của hắn rung chuyển, kế tiếp một cỗ lôi đình khủng bố, đã khoá chặt lấy hắn.

Tựa hồ sau một khắc sẽ đánh xuống.

Trong lòng của hắn tràn đầy hối hận.

Không nên vì lòng tham nhất thời, mà dẫn đến kết quả như vậy.

Nhớ tới nói lời của thiếu niên kia, trong lòng hắn trở nên sợ hãi.

"Ngươi dám ngấp nghé bảo vật của ta? Ngươi có biết hay không, phàm là sinh linh ngấp nghé bảo vật của ta, thậm chí có ý đồ xấu với ta, đều gặp phải đại nạn?".

"Kể cả người trong phường thị của ngươi, cũng phải dính lấy đại kiếp!".

Hắn xì mũi coi thường.

Trực tiếp giam lỏng thiếu niên kia.

Kết quả, đại kiếp nạn thật sự tới rồi.

Ầm ầm!

Một đạo lôi đình khủng bố giáng xuống.

Chủ nhân phường thị dốc hết toàn lực, cũng chẳng ăn thua gì.

Cuối cùng hóa thành tro bụi dưới ánh chớp.

Mảnh phường thị này cũng sụp đổ.

Sở Ách quay đầu nhìn lại, lắc đầu than thầm, ta đã nói trước rồi, ngươi vẫn khăng khăng không tin.

Trong lòng thở dài.

Từ lúc hắn lưu lạc Hỗn Độn đến nay, hắn cũng không có niềm vui khi chiến đấu.

Thông thường kẻ địch vừa bắt đầu giao thủ, chỉ chốc lát sau, đối phương liền gặp phải chuyện không may, đủ loại tai nạn phủ xuống.

Thực thảm!

Cho dù cường giả dám ra tay với hắn, cũng bị như thế.

Hắn từng bị một vị cường giả đánh trọng thương, trong quá trình trốn chạy, vị cường giả kia liên tục bị vận rủi, thậm chí cuối cùng đi ngang qua một chỗ, bị Hỗn Độn Cự Thú nuốt lấy.

Con Hỗn Độn Cự Thú kia, cả Hỗn Độn này cũng không có mấy con.

Là thứ rất khó đụng phải.

Hỗn Độn Cự Thú là sinh linh cực mạnh, nhất là nhục thể của nó, ngay cả cường giả Siêu Thoát Thiên Địa cũng không thể phá vỡ lớp da của nó.

Khuyết điểm duy nhất, chính là linh trí không cao, bình thường chỉ có tư duy như tiểu hài tử ba bốn tuổi.

Mỗi một con Hỗn Độn Cự Thú, đều có thể hình lớn như một toà thiên địa.

Là tồn tại có số lượng rất ít trong Hỗn Độn, khó có thể gặp phải.

Cường giả muốn nhìn thấy Hỗn Độn Cự Thú, đều là chuyện khó như trúng số, chủ yếu là gặp may mới đụng phải.

Hết lần này tới lần khác, vị cường địch đuổi giết Sở Ách lại đụng trúng.

Hơn nữa, tựa hồ con Hỗn Độn Cự Thú kia nhìn hắn không vừa mắt, trực tiếp nuốt vào bụng.

Thông thường, Hỗn Độn Cự Thú đều tương đối ôn thuần, sẽ không chủ động tấn công sinh linh khác.

Sở Ách đành bó tay, tiếp tục cất bước lên đường.

Hắn muốn vui vẻ chiến một trận, chỉ sợ là không thể nào thực hiện.

Lớp cường giả đời trước thì quá mạnh, hắn đánh không lại.

Đối phương đánh hắn trọng thương, sẽ gặp phải đại hoạ.

Từng có một vị cường giả Siêu Thoát Thiên Địa, lo ngại quy tắc nên không dám giết người, chỉ là cho hắn một bài học, đánh hắn trọng thương mà thôi.

Kết quả.

Thường xuyên bị lôi đình oanh kích.

Cuối cùng đi lộn vào hiểm địa, bị cụt một tay, là loại không thể nào khôi phục.

Từ đó trở đi, gặp tai hoạ liên tục, hiện tại vị cường giả kia tay chân không đầy đủ, xem như bán phế nhân.

Thật sự quá thảm!

Chỉ đánh Sở Ách trọng thương đã bị tai hoạ đến mức này.

Nếu là giết chết, không phải là…?

Chuyện này dần dần được truyền ra, đến nỗi một ít cường giả gặp phải hắn, đều trực tiếp quay người bỏ chạy.

Sợ trêu chọc tai hoạ ngập đầu.

Hôm nay, người dám trêu chọc hắn, chỉ có những sinh linh chưa từng nghe thấy lời đồn kia, hoặc là đã từng nghe qua, nhưng lại không biết tướng mạo hắn ra sao.

Tâm tình Sở Ách rất là phiền muộn.

Hắn quyết định đổi một thân phận khác, tiếp tục lưu lạc Hỗn Độn, kết giao thêm vài người bằng hữu.

Nếu không che dấu thân phận, thật sự không ai dám kết giao bằng hữu với hắn..., mọi người đều sợ dính phải tai hoạ.

Sở Ách thầm thở dài trong lòng, kỳ thật chỉ cần không sinh ra ác ý với hắn, thì không cần lo lắng tai ách.

Tại sao đám người này, đều có ác ý với mình kia chứ?

Bên trong một thế lực Hỗn Độn nào đó.

Toàn thân Ma Phật áo trắng như tuyết, ngồi xếp bằng ở bên trên đài sen, phật quang chiếu rọi, truyền ra tiếng tụng kinh.

Hắn đang giảng kinh.

Phía dưới là rất nhiều sinh linh đang ngồi ngay ngắn, đắm mình bên trong kinh phật.

Mà ngay cả chủ nhân của thế lực này, cảnh giới Khai Đạo Giả Thiên Địa.

Giờ phút này cũng ngồi ngay ngắn ở phía dưới, chắp tay trước ngực, bộ dáng phục tùng nhắm mắt, vô cùng thành kính.

Từ nay về sau, thế lực này sẽ trở thành Phật môn.

Ở một chỗ khác, Càn Minh đang đại chiến cùng mấy vị thiên kiêu.

Đồ Vương Đạo thì đang bị đuổi giết.

Sở Bình Phàm bổ ra một đao chém chết một vị cường giả Hỗn Độn.

Từ lúc rời khỏi Thiên Đạo, du ngoạn khắp Hỗn Độn, đám người Đinh Việt đều tạo ra danh tiếng không nhỏ.

Được xưng thiên kiêu vô địch cùng cảnh giới.

Chương 1051. 10 Vạn Năm, Hỗn Độn Cự Thú (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Tất nhiên cũng có không ít thiên kiêu trong Hỗn Độn tìm bọn hắn so tài.

Bên trong cùng cảnh giới, bọn hắn chưa từng thua người nào.

Hỗn Độn rất náo nhiệt, vô số thiên kiêu quật khởi, lưu lạc khắp nơi.

Trật tự đã được thiết lập.

Trong lúc vô hình, mấy thế lực đỉnh cấp trong Hỗn Độn, đều duy trì một quy tắc, bảo vệ trật tự Hỗn Độn.

Cho thiên kiêu càng nhiều không gian phát triển hơn.

Thời gian trôi quá mau.

Tiểu viện của Sở Huyền, vẫn di chuyển theo tốc độ mở rộng của Hỗn Độn.

Khoảng cách đến vị trí ban đầu, đã cách xa ngàn tỷ dặm.

Ngày hôm nay, dưới sự chỉ điểm của Sở Huyền.

Rốt cuộc Tô Tiên Nhi đã đột phá Khai Đạo Giả Thiên Địa.

Sở Huyền thử cảm ứng hệ thống.

Nó vẫn đang trong quá trình khởi động lại.

Tựa hồ đã treo máy vĩnh viễn.

Không thể trông cậy vào hệ thống, chỉ có thể dựa vào chính mình tu luyện, mau chóng Siêu Thoát Hỗn Độn.

Có lẽ, sau khi mình Siêu Thoát Hỗn Độn, hệ thống mới có thể hoàn thành tái khởi động?

Ánh mắt hắn lướt qua pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn.

Chín đại pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn, trong đó có một đoàn pháp tắc, đã bị pháp tắc Thiên Đạo chiếm lấy một nửa.

Thiên Đạo hiện giờ, đã có thể dung nạp cường giả Chí Thượng.

Mấy vị Long Quân, đã có thực lực Chí Thượng.

Tần cùng Phong Ảnh Cổ Thần, ngược lại vẫn còn kém một đoạn.

Thiên Đạo phát triển rất nhanh, đề thăng cũng rất nhanh.

Trong thiên địa Thần Châu, chủng loại sinh linh rất đa dạng, vô số người tu luyện.

Các loại phương pháp tu hành, muôn màu muôn vẻ.

Mỗi một chủng tộc đều có Đại Đạo cùng thiên phú thuộc về riêng mình.

Càng ngày càng nhiều thế lực Hỗn Độn, tiến vào trong thiên địa Thần Châu mở ra đạo thống.

Cũng có rất nhiều sinh linh Khai Đạo dưới 10 vạn dặm, đều tiến về Thiên Đạo.

Chẳng qua là Hỗn Độn cực kỳ rộng lớn, sinh linh càng cách xa Thiên Đạo, nếu muốn đi tới Thiên Đạo, cần hao phí thời gian không ngắn.

Thậm chí có không ít sinh linh còn chưa tới Thiên Đạo, thì đã gặp bất hạnh bỏ mạng trên đường.

Không biết bắt đầu từ khi nào.

Thiên địa Thần Châu đã trở thành chỗ tị nạn của sinh linh tầng chót trong Hỗn Độn.

Một ít sinh linh tầng chót đắc tội với mấy thế lực lớn, thậm chí nghĩ đủ mọi cách để trốn vào thiên địa Thần Châu.

Cho dù bọn hắn có trốn vào thiên địa Thần Châu, vẫn sẽ gặp cảnh truy sát.

Nhưng ít nhất có cơ hội gia tăng thực lực, hạn mức chỉ khai đạo 10 vạn dặm, khả năng uy hiếp cũng thấp hơn.

Hơn nữa, có thể gia nhập mấy thế lực lớn trong thiên địa Thần Châu.

Ngươi gia nhập thế lực, thì sẽ có chỗ dựa.

Trong đó, Phật môn là thế lực ưu tiên được lựa chọn.

Tiếp theo là Quỷ tộc.

Đều sắp mất mạng, trở thành tăng nhân phật môn thì có xá gì?

Bị cạo trọc đầu, tối thiểu có thể giữ lại cái mạng nhỏ.

Thiên Đạo phát triển, tất cả đều theo chính đạo.

Sở Huyền không có ý quá nhiều.

Tin tưởng lần tiếp theo hắn xuất quan, Thiên Đạo đã trở thành một trong chín đại pháp tắc chí thượng.

Hắn lại tiến vào trạng thái tu luyện.

Tô Tiên Nhi cũng tương tự.

Tam Thiên Hỗn Độn Khí, đã đã xảy ra biến hóa cực lớn.

Kích thước Hỗn Độn có chút rộng lớn, pháp tắc chí thượng đã phát triển đến tình trạng không tệ.

Đại Đạo kết nối với Tam Thiên Hỗn Độn Khí, càng ngày càng ngưng thực, pháp tắc càng hoàn thiện, Đại Đạo chi ý, đều trong quá trình lột xác.

Khi nào mới có thể Siêu Thoát Hỗn Độn, Sở Huyền cũng không biết.

Tựa hồ là xa không thể chạm.

Tu luyện không biết ngày tháng, chớp mắt đã qua 10 vạn năm.

Sở Huyền tỉnh lại trong tu luyện, không khỏi thổn thức.

Hắn có cảm giác mình chỉ mới chợp mắt, tu luyện một chút, không ngờ trải qua 10 vạn năm.

Mình cũng đã già đi…

Lại thử cảm ứng hệ thống, vẫn là trong giai đoạn khởi động.

Hắn đã có thể xác định, chỉ sau khi Siêu Thoát Hỗn Độn, hệ thống mới khởi động thành công.

Mười vạn năm là quá dài.

"Tiên sinh".

Tô Tiên Nhi mỉm cười đứng ở trước mặt hắn.

Tu luyện trong 10 vạn năm, nàng đã tỉnh lại hai lần, đây là lần thứ ba.

Đối với Khai Đạo Giả Thiên Địa mà nói.

Mười vạn năm chỉ là một chớp mắt.

Mười vạn năm, đặt ở trong thiên địa, đặt ở trong Hỗn Độn, cũng không biết sinh linh đã thay đổi thế nào.

Dù sao sinh linh có thể sống mười vạn năm, dù sao chỉ có số ít mà thôi.

Sở Huyền ngẩng đầu nhìn ra ngoài tiểu viện.

Một con Hỗn Độn Cự Thú, xuất hiện ở bên ngoài tiểu viện.

Thân hình cực kỳ lớn.

Gần bằng với thiên địa Cửu Vực lúc trước.

Cơ thể cự thú này giống như con voi lớn, đầu giống như man ngưu, trong lỗ mũi phụt ra Hỗn Độn chi khí, không khác nào hai đạo gió xoáy.

Đây không phải là lần đầu Sở Huyền nhìn thấy Hỗn Độn Cự Thú.

Khi hắn tới gần biên giới Hỗn Độn, từng thấy qua một con Hỗn Độn Cự Thú.

Những cự thú này, xem như sinh linh Hỗn Độn thuần túy nhất, linh trí không cao.

Cũng không hiểu cách tu luyện Đại Đạo.

Bọn nó chỉ dựa vào lực lượng thân thể thuần tuý, cùng với bộ dáng cao lớn, đi lại xung quanh biên giới Hỗn Độn.

Tựa hồ cự thú sống gần biên giới Hỗn Độn, nơi này thường xuất hiện Hỗn Độn chi khí, cùng với pháp tắc hỗn độn bị đào thải, bọn nó xem đây là thức ăn.

Thực lực của nó không kém gì cường giả Siêu Thoát Thiên Địa đỉnh phong.

Mà thân thể cường hãn kia, quả thực vô cùng khủng bố.

Hơn nữa, có thể tại đi lại gần biên giới Hỗn Độn, nuốt chửng Hỗn Độn chi khí, cùng pháp tắc Hỗn Độn bị đào thải.

Chương 1052. 10 Vạn Năm, Hỗn Độn Cự Thú (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền vung tay lên, trong tay lập tức xuất hiện một miếng thịt.

Đây là thịt trên người Hỗn Độn Cự Thú.

Miếng thịt này còn lớn hơn Sở Huyền, nhưng so với cả người cự thú, kỳ thật không khác nào sợi lông trâu.

Hỗn Độn Cự Thú không có chút phản ứng nào.

"Tiên nhi, thử xem thịt này có ăn được không".

Tô Tiên Nhi hơi ngớ người, miếng thịt này lấy từ đâu vậy?

Hỗn Độn Cự Thú thì nàng thấy quen rồi.

Bọn chúng hay đi lại gần biên giới Hỗn Độn

Gặp được cự thú cũng là chuyện bình thường.

Nàng đã từng tò mò Hỗn Độn Cự Thú, đứng ở trong tiểu viện, công kích từ xa, ý đồ móc thử một khối thịt nếm thử.

Kết quả, công kích của nàng yếu đến mức đáng thương, ngay cả trên lớp da của Hỗn Độn Cự Thú cũng không để lại một vết xước.

Thậm chí Hỗn Độn Cự Thú còn không có chút phản ứng.

"Nô tỳ phải đi chuẩn bị gia vị!".

Tô Tiên Nhi cực kỳ hưng phấn.

Không hổ danh là tiên sinh.

Nàng cũng không thấy hắn ra tay thế nào, thế mà lấy được một khối thịt đến tay.

Hỗn Độn Cự Thú..., cự thú khủng bố như vậy, có lẽ thịt của nó mùi vị cũng không tệ?

Ăn một miếng, có phải lực lượng nhục thể sẽ tăng lên vài cấp?

Tô Tiên Nhi đang chuẩn bị đồ gia vị, kế tiếp ném khối thịt vào trong cái đỉnh lớn.

Bỏ thêm gia vị vào, vận dụng Đại Đạo chi hoả, bắt đầu hầm cách thuỷ.

(Hầm cách thuỷ là phương pháp chế biến thực phẩm bằng cách sử dụng hơi nóng của nước làm chín thực phẩm)

Đồ gia vị đều là bảo vật đỉnh cấp.

Cái đỉnh lớn này chính là một kiện Hỗn Độn Chí Bảo.

Bất quá, thịt Hỗn Độn Cự Thú là vật phi phàm, cho dù dùng Hỗn Độn Chí Bảo hầm cách thuỷ, cũng cần thời gian không ngắn.

Hầm cách thủy càng lâu thì thịt càng mềm, chút thời gian ấy vẫn có thể chờ được.

Tiểu viện ở trước mặt Hỗn Độn Cự Thú, chính là giống như hạt bụi.

Không thể nào thu hút sự chú ý của Hỗn Độn Cự Thú.

Con Hỗn Độn Cự Thú kia ngáp dài một cái, trực tiếp nằm sấp trong Hỗn Độn, vậy mà bắt đầu đánh một giấc.

Thân thể cao lớn của nó, đang trôi nổi lơ lửng.

Sở Huyền tâm niệm vừa động, tiểu viện đột nhiên biến mất.

Sau một khắc, liền xuất hiện ở trên lưng Hỗn Độn Cự Thú.

Tựa hồ Hỗn Độn Cự Thú cảm giác được cái gì, làn da trên lưng run rẩy một chút, giống như đang đuổi muỗi.

Run rẩy vài cái, lại không cử động nữa.

Lỗ mũi nó thờ phì phò, tựa hồ đã ngủ.

Sở Huyền liền xem xét Thiên Đạo, trong 10 vạn năm này ra sao.

Thiên Đạo đã trở thành một trong chín đại pháp tắc Hỗn Độn.

Một đoàn pháp tắc chí thượng trong đó, đã bị Thiên Đạo chiếm lấy.

Hơn nữa, pháp tắc Thiên Đạo đang lan tràn về phía một đoàn pháp tắc chí thượng khác.

Cuối cùng sẽ có một ngày, tất nhiên Thiên Đạo sẽ trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất trong Hỗn Độn.

Thiên Đạo phát triển rất nhanh, Sở Huyền rất vui mừng.

Sở Huyền thử dò xét Đại Đạo Hội.

Đã rất lâu rồi hắn không có chú ý.

Đám người Hồng Nguyên Sơ, vẫn hoạt động rất sôi nổi.

Đã nhiều năm như vậy, rốt cục Hồng Nguyên Sơ cũng đột phá khai đạo 10 vạn Tất cả Đạo Cảnh bên trong Đại Đạo Hội đều đột phá đến Khai Đạo Cảnh.

Thực lực Ma Đồ cũng đột phá 10 vạn dặm.

Sau khi Ma Phật rời khỏi Thiên Đạo.

Phật Môn do Nam Vô Phật Đà cùng Ma Đồ cầm đầu.

Hôm nay Phật Môn rất hưng thịnh.

Quỷ tộc cũng lớn mạnh.

U Nhi đã khai đạo 10 vạn dặm.

Đằng Giao Vương cũng đột phá đến cấp độ này.

Đáng nhắc tới chính là, trong thiên địa Thần Châu, Ma Đạo cũng bắt đầu hoạt động mạnh.

Ma tộc đã trở thành lịch sử.

Hiện giờ chỉ có Ma Đạo.

Hai tộc Thần Tiên, vẫn là cường tộc trong thiên địa.

Nhân tộc vẫn là chủng tộc bá chủ trong thiên địa Thần Châu.

Thiên kiêu xuất hiện tầng tầng lớp lớp.

Sở Huyền suy nghĩ một chút, ở bên trong Nguyên Sơ Đại Đạo, tạo ra một cái hội khác.

Sau đó rót khí tức của đám người Đinh Việt vào, để bọn chúng có nơi tụ họp, có thể thông qua cái hội này liên hệ lẫn nhau.

Sở Vân cũng bị Sở Huyền kéo vào trong hội.

Ngoại trừ chín vị đệ tử của hắn, mấy vị tương đối hữu duyên, cũng bị hắn kéo vào trong hội.

Tần, Phong Ảnh Cổ Thần cũng ở trong này.

Cực, Hồng Nguyên Sơ, Ma Đồ, Đằng Giao Vương các loại, lúc đầu ở trong Khai Đạo Hội, cũng kéo tiến vào.

Những người này đều xem như môn đồ của hắn.

Sở Huyền nói đại khái công dụng của hội này, liền bỏ mặc không quản.

Đồ Vương Đạo rất sôi nổi, bắt đầu khoe khoang sự mạnh mẽ của mình.

Thậm chí còn âm thầm tỏ vẻ, phải về thiên địa Thần Châu đánh Hồng Nguyên Sơ một trận ra trò.

Rốt cục hắn đã vượt qua vị Hồng Nguyên Sơ này, trở nên không coi ai ra gì.

Gương mặt Hồng Nguyên Sơ đen lại.

Trong lòng cũng đành chịu.

Gia hoả Đồ Vương Đạo này, vậy mà vượt lên hắn.

Thổn thức...

Hắn quyết định, đi xông xáo Hỗn Độn.

Làm sao có thể chấp nhận bị Đồ Vương Đạo đuổi kịp vượt mặt?

Ở bên trong hội bắt đầu náo nhiệt.

Mọi người đều kể lại quá trình mình trải qua.

Sở Ách tỏ vẻ sầu khổ nói: "Ta không kết giao nổi một hảo hữu!".

Bên trong hội liền yên tĩnh.

Mấy người Đinh Việt đều nghe qua chuyện của Sở Ách.

Quả thực khủng bố...

"Tiểu sư đệ, cường giả đều là cô độc, ngươi có mấy vị sư huynh chúng ta là được rồi." Đinh Việt an ủi.

Chương 1053. Pháp Tắc Chí Thượng Duy Nhất Hỗn Độn (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền đứng ở trên lưng Hỗn Độn Cự Thú, theo dõi quá trình khuếch trương của Hỗn Độn.

Hắn thử so sánh với Tam Thiên Hỗn Độn Khí trong cơ thể.

Càng quan sát kỹ, trong lòng càng xuất hiện thêm nhiều cảm ngộ.

Đối với Siêu Thoát Hỗn Độn, rốt cục đã lờ mờ thấy được.

Không còn u mê như trước nữa.

Thịt của Hỗn Độn Cự Thú, hầm cách thủy suốt mười năm ròng, mới xem như có thể ăn được.

Tô Tiên Nhi chỉ ăn một ít khối, đã cảm thấy Đại Đạo trở nên ngưng thực, thân thể cũng dần mạnh lên.

Nàng cũng không thể ăn thêm.

Số thịt còn dư lại, Sở Huyền chia ra một nhóm, truyền tống cho đám đệ tử Đinh Việt.

Phần còn lại thì hắn sẽ để dành ăn từ từ.

Không thể không nói, thịt của Hỗn Độn Cự Thú, có tác dụng cường hoá nhục thể rất mạnh.

Hơn nữa đối với Khai Đạo Giả Thiên Địa, còn có công hiệu củng cố Đại Đạo.

Hương vị cũng rất thơm ngon béo ngậy.

Sở Huyền cảm thán, những Hỗn Độn Cự Thú này, phun ra nuốt vào Hỗn Độn chi khí, pháp tắc Hỗn Độn bị đào thải, tự nhiên trong thịt của bọn chúng ẩn chứa một ít ý chí pháp tắc.

Tiểu viện nằm ở trên lưng cự thú, di chuyển theo nó.

Mà Hỗn Độn Cự Thú, cũng luôn di chuyển theo phía biên giới Hỗn Độn.

Từ nay về sau, lúc rãnh rỗi Sở Huyền có thể cắt thịt cự thú để ăn.

Nếu như không ăn hết, thì lấy một phần luyện chế thành đan dược, đồ ăn vặt các loại.

Một phần sẽ đưa cho Tô Tiên Nhi, dùng nàng chế tác ra các loại thịt khô tẩm ướp gia vị, cũng là đồ ăn vặt.

Còn thừa một phần, xem như tàng trữ.

Sở Huyền không bắt cự thú lấy thịt, chỉ cần gặp một con cự thú, hắn đều cắt một mớ thịt.

Giống cự thú này cũng không phải chỉ có một loại.

Tác dụng thịt của nó cũng khác nhau.

Trong đó có một loại cự thú, vậy mà thịt của nó có tác dụng cường hoá thần hồn.

Tiếp xúc với cự thú nhiều hơn, Sở Huyền dần dần phát hiện, những cự thú này cắn nuốt pháp tắc, cũng có sự khác biệt.

Cũng không phải pháp tắc gì cũng nuốt được.

Bọn nó cũng chọn lựa pháp tắc thích hợp với bản thân, hoặc là một loại sở thích như khẩu vị để cắn nuốt.

Đây cũng là nguyên nhân chủ yếu dẫn đến thịt của Hỗn Độn Cự Thú, có tác dụng khác nhau.

Sau khi thả lỏng 100 năm.

Sở Huyền lại tiến vào trạng thái bế quan tu luyện.

Sau khi hắn đã lờ mờ chạm được cảnh giới Siêu Thoát Hỗn Độn, rốt cục đã có phương hướng phát triển.

Bất quá muốn đột phá Siêu Thoát Hỗn Độn, vẫn cần tích luỹ thời gian rất dài.

Thời gian trôi qua vội vàng.

Trong nháy mắt, đã trôi qua 100 vạn năm.

Đối với cường giả mà nói, 100 vạn năm chỉ là thời gian chợp mắt một lần.

Nhưng đối với sinh linh khác, là thời gian dài đằng đẵng.

Vương triều Nhân tộc bên trong Thần Châu, cũng không biết trải qua bao nhiêu lần hưng suy.

Sau 100 vạn năm, Nhân tộc lại thống nhất thêm lần nữa.

Một vị thiên kiêu Nhân tộc quật khởi, đại nhất thống Nhân tộc.

Tính từ trước tới nay, thì hiện tại là thời kỳ hưng thịnh nhất của Nhân tộc.

Mấy cường tộc còn lại, đứng trước Nhân tộc đều phải ảm đạm biến sắc.

Trôi qua thời gian dài như thế.

Nhân tộc cũng xuất hiện người tu hành Ma Đạo.

Chỉ là khác với người tu hành Ma Đạo lúc trước.

Công pháp Ma Đạo đã trải qua nhiều lần thay đổi.

Chung quy cũng là Ma Đạo mà thôi.

Theo đại nhất thống, vị Nhân Vương mới cũng lên ngôi, tiến hành chèn ép mạnh bạo đối với Ma Đạo.

Trong thiên địa Thần Châu, mấy chủng tộc yếu cũng thành lập liên minh.

Địa vị ngang với mấy cường tộc còn lại.

Thiên địa Thần Châu không ngừng mở rộng.

Kỳ thật, tranh đấu giành địa bàn trong thiên địa cũng không kịch liệt đến vậy.

Dù sao thiên địa quá bao la, quá rộng lớn.

Tựa hồ không có điểm cuối.

Mặc dù trải qua 100 vạn năm phát triển.

Sinh linh trong thiên địa Thần Châu vẫn rất thưa thớt.

Nhất là trên Thiên giới.

Số lượng Khai Đạo giả không nhiều lắm.

Thiên giới là một vùng rộng lớn, càng lộ ra trống trải.

Thậm chí nếu có người bế quan khổ tu ở một chỗ nào đó, thì sẽ không có ai biết hắn đang tồn tại.

Địa Phủ giới thì phát triển càng mạnh.

Luân Hồi cũng càng hoàn thiện, pháp tắc càng mạnh hơn nữa.

Đã từng có một vị thiên kiêu, cảm ngộ ý nghĩa luân hồi, thậm chí mượn nhờ luân hồi, trốn tránh thù địch đuổi giết.

Cuối cùng nghịch thế quật khởi, báo thù thành công.

Đám người Đinh Việt đã trở về thiên địa Thần Châu một chuyến.

Bọn hắn tụ họp vài năm, sau đó lại xông pha Hỗn Độn.

Chín người Đinh Việt cùng Sở Bình Phàm, đều đã là Khai Đạo Giả Thiên Địa.

Nhưng mà, nếu bọn hắn muốn đột phá Siêu Thoát Thiên Địa Đại Đạo, thì vẫn chưa tìm thấy đầu mối.

Cần có thời gian tích lũy cùng tạo hóa.

Đương nhiên, đột phá là chuyện ván đã đóng thuyền.

Chủ yếu cần hao phí thời gian ít hay nhiều mà thôi.

Lúc Hồng Nguyên Sơ xông xáo trong Hỗn Độn, vô tình gặp phải lão tổ nhà mình.

Hồng đã là cường giả Siêu Thoát Thiên Địa.

Nhân tộc Thập Tổ, người chưa vẫn lạc, yếu nhất cũng là cường giả trong hàng ngũ Khai Đạo Giả Thiên Địa.

Đều cố gắng đột phá Siêu Thoát Thiên Địa.

Cường giả còn lại trong Nhân tộc, cũng không thiếu Khai Đạo Giả Thiên Địa.

Nhân tộc không thể xem là yếu.

Tuy rằng bên trên nội tình thua kém đạo thống của bốn vị Cổ Thần Hỗn Độn.

Nhưng cường giả cấp bậc Siêu Thoát Thiên Địa, đã có bốn vị.

Theo thứ tự là Sở, Hạ, Cực, Hồng.

Trong đó Sở và Cực là hai người có thực lực mạnh nhất.

Mà trong đám cường giả cao cấp, còn có vị Thần Linh Thiên Đạo là Tần.

Nghe đồn hắn đã có thực lực ngang với Chí Thượng Hỗn Độn.

Có thể nói, Nhân tộc trong Hỗn Độn, thực sự trở thành một nhánh cường tộc.

Chương 1054. Pháp Tắc Chí Thượng Duy Nhất Hỗn Độn (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Bất quá dạo thời gian gần đây.

Toàn bộ Hỗn Độn phân chia thành hai nhóm.

Theo thứ tự là trận doanh Thiên Đạo cùng trận doanh Hỗn Độn.

Bất kể là Nhân tộc cũng được, hoặc mấy chủng tộc khác như Tiên tộc, Thần tộc trong Thiên Đạo, đều được gọi chung là Thiên Đạo tộc.

Chủng tộc bên ngoài Thiên Đạo, được gọi là Hỗn Độn tộc.

Hơn nữa hai phe mơ hồ có ý định đọ sức.

Theo cường giả xuất thân từ Thiên Đạo, bất luận là chủng tộc gì, khi đối mặt với Hỗn Độn tộc, đều đứng ở chung trận doanh.

Tình huống ở bên Hỗn Độn tộc cũng tương tự.

Tạm thời không có phát sinh xung đột nào rõ ràng.

Nhưng mà hai phe đã có dấu hiệu gây chiến.

Có thể trong tương lai, Thiên Đạo tộc cùng Hỗn Độn tộc, sẽ có một lần tranh đấu rất lớn, để xác định ai mới là người nắm quyền trong Hỗn Độn.

Sở Huyền mở mắt ra, lần này hắn khổ tu cực kỳ dài, rốt cục đã chạm đến biên giới Siêu Thoát Hỗn Độn.

Không còn cảm giác mông lung như trước.

Cũng không còn xa không thể với tới.

Tối đa trong 1.000 vạn năm, hắn có thể Siêu Thoát Hỗn Độn.

Hắn tỉnh lại từ trong tu luyện.

Tô Tiên Nhi cũng chấm dứt tu luyện.

Tiểu viện của hắn vẫn nằm trên lưng Hỗn Độn Cự Thú, âm thầm di chuyển theo biên giới Hỗn Độn.

Sở Huyền nhìn thoáng qua Thiên Đạo.

Sau khi Thiên Đạo trở thành một trong những chín đại pháp tắc chí thượng Hỗn Độn, thì pháp tắc Thiên Đạo cũng bắt đầu xâm chiếm những đoàn pháp tắc chí thượng khác.

Trôi qua 100 vạn năm.

Một đoàn pháp tắc chí thượng kia, đã có hai phần ba trở thành pháp tắc Thiên Đạo.

Đang có xu thế dung hợp với Thiên Đạo.

Người muốn cảm ngộ Thiên Đạo, tu luyện Thiên Đạo, thì không nhất thiết phải ở trong thiên địa Thần Châu mới làm được.

Chỉ cần ngươi ở trong Hỗn Độn thì đã có thể tu luyện cùng cảm ngộ Thiên Đạo.

Người tu luyện Thiên Đạo, lại càng dễ dàng đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Tin tưởng tương lai, Thiên Đạo sẽ trở thành pháp tắc cảm ngộ chủ đạo.

Sở Huyền còn phát hiện, đại thế trong Hỗn Độn đã thay đổi.

Hiện tại chia làm hai phe là Thiên Đạo tộc cùng Hỗn Độn tộc?

Xuất hiện tranh đấu là chuyện khó tránh khỏi.

Đây là quá trình phải trải qua, nếu Thiên Đạo dung hợp cắn nuốt đám pháp tắc chí thượng còn lại.

Tranh đấu thế này, sẽ không xảy ra một lần duy nhất.

Nếu là Thiên Đạo tộc bị yếu thế trong lần tranh đấu này.

Sẽ ảnh hưởng đến tốc độ Thiên Đạo xâm chiếm pháp tắc chí thượng còn lại.

Sở Huyền cảm ứng cảnh giới của Tô Tiên Nhi.

Nàng đi theo bên người Sở Huyền, cảm ngộ được khí tức như ẩn như hiện của Sở Huyền.

Thành ra tốc độ tu luyện của nàng rất nhanh.

Trong 100 vạn năm ngắn ngủi, đã là Khai Đạo Giả Thiên Địa đỉnh phong.

Còn muốn đột phá Siêu Thoát Thiên Địa, vẫn cần tích luỹ thêm.

Mấy đệ tử khác cũng phải như vậy.

Sở Huyền quyết định, cho đám đệ tử một phen tạo hóa.

Đầu tiên hắn giảng đạo cho Tô Tiên Nhi, lại cho nàng một đoàn Tạo Hóa Chi Khí.

Dựa vào thứ này, nàng có thể nhanh chóng đột phá Siêu Thoát Thiên Địa.

Kế tiếp, Sở Huyền lại giảng đạo cho đám đệ tử Đinh Việt, cũng chia cho mỗi người một đoàn Tạo Hóa Chi Khí.

Thiên Đạo tộc tranh đấu với Hỗn Độn tộc, nhất quyết không thể rơi vào hạ phong.

Tranh đấu giữa hai tộc, chủ yếu là tiến hành giữa thiên kiêu với nhau.

Thiên kiêu có tuổi tác nằm trong ngàn vạn năm.

Sở Huyền phát hiện, bên phe Hỗn Độn cũng xuất hiện một vài thiên kiêu cực kỳ mạnh mẽ.

Bọn hắn cũng có Tạo Hóa Chi Khí.

Trong thời gian ngắn, Đám đệ tử Đinh Việt đều có thể đột phá Siêu Thoát Thiên Địa.

Dựa vào mức độ yêu nghiệt cùng thực lực của bọn hắn, đủ giúp cho Thiên Đạo tộc chiếm lấy thượng phong.

Nhất là Hắc Nguyệt cùng Sở Ách.

Một người có thần hồn do pháp tắc siêu nhiên biến thành.

Một người là Ách Chủ Hỗn Độn trùng sinh.

Lúc trước, Ách Chủ Hỗn Độn muốn Siêu Thoát Hỗn Độn, chỉ là phương pháp của hắn không chính xác, mạnh mẽ xông vào biên giới Hỗn Độn, muốn dựa vào cách này để thoát khỏi Hỗn Độn.

Cuối cùng gặp phải đại kiếp mà bỏ mình.

Thực lực Ách Chủ Hỗn Độn vào thời kỳ đỉnh phong, cho dù cường giả Chí Thượng ở hiện tại cũng khó có thể sánh bằng.

Sở Huyền không có bế quan tiếp.

Mà là rời khỏi tiểu viện, đứng ở trên lưng cự thú.

Đưa mắt nhìn về phía biên giới Hỗn Độn.

Hỗn Độn ào ào như sóng lớn, không ngừng khuếch trương, trước sau vẫn không ngừng lại.

Cũng không biết, phải chờ bao nhiêu năm, mới có thể va chạm cùng một khối Hỗn Độn khác.

Đúng lúc này, ở biên giới Hỗn Độn, hắn phát hiện một bộ cốt bị huỷ hoại cháy xám đen.

Bên trên bộ hài cốt này vẫn tản mát ra một cỗ khí tức vô cùng mạnh mẽ.

Tựa hồ có một loại pháp tắc đặc thù quẩn quanh.

Đây là thi hài của Chí Thượng Hỗn Độn!

Sở Huyền thổn thức không thôi.

Khó trách trong Hỗn Độn này, cường giả Chí Thượng lại thưa thớt như thế.

Hơn nữa, ngoại trừ hai lão hồ ly kia, thì những vị Chí Thượng còn lại đều là mới tấn chức gần đây.

Thì ra mấy vị Chí Thượng cùng thời đại với Ách Chủ Hỗn Độn, thậm chí là sinh linh cổ xưa ở thời kỳ đầu Hỗn Độn, tu luyện tới Chí Thượng Hỗn Độn.

Đều bỏ mạng lúc Siêu Thoát Hỗn Độn.

Những Hỗn Độn Cự Thú này, cũng là nhóm sinh linh Hỗn Độn đầu tiên, kỳ thật chúng nó luôn muốn rời khỏi Hỗn Độn, siêu thoát Hỗn Độn.

Cho nên, mới một mực sinh sống gần biên giới Hỗn Độn.

Lúc trước Ách Chủ Hỗn Độn muốn thoát ly Hỗn Độn, dựa vào phương pháp xông ra biên giới Hỗn Độn, e rằng không chỉ có mỗi mình hắn.

Hẳn là lúc trước, mấy vị Chí Thượng cường đại cùng nhau xông ra.

Nhưng mà Ách Chủ Hỗn Độn là người có thực lực mạnh nhất.

Hắn không có chết hẳn, còn có cơ hội trùng sinh.

Mấy vị Chí Thượng còn lại, chỉ sợ đã chết sạch.

Về phần có người thành công hay không, Sở Huyền cũng không coi trọng.

Không có đạt tới cảnh giới Siêu Thoát Hỗn Độn, làm sao có thể rời khỏi Hỗn Độn?

Chắc chắn không thể nào chống lại tai kiếp khi tiến gần biên giới Hỗn Độn.

Chương 1055. Pháp Tắc Chí Thượng Duy Nhất Hỗn Độn (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Bộ hài cốt kia, vừa cháy đen vừa bị tàn phá, thế mà vẫn tản mát ra từng tia lực lượng pháp tắc chí thượng.

Nhưng mà thần hồn bên trong đã sớm không còn.

Hoặc là đã trở thành một phần của pháp tắc chí thượng.

Xem như vị Chí Thượng này đã chết hẳn.

Sở Huyền khẽ vung tay áo, bộ hài cốt kia liền bay tứ tán, rơi xuống các nơi trong Hỗn Độn.

Hài cốt của một vị Chí Thượng, cũng là một cọc đại cơ duyên.

Người gặp được nó chính là kỳ ngộ, cũng là lưu lại truyền thừa của vị kia.

Trăm năm sau.

Sở Huyền lại tiến vào trạng thái bế quan tu luyện.

Sau 300 vạn năm, trong lòng Sở Huyền xuất hiện dự cảm, hắn mở to mắt, nhìn về một phía Hỗn Độn.

Thiên Đạo tộc cùng Hỗn Độn tộc đã bắt đầu đọ sức.

Có tồn tại Chí Thượng bảo vệ trật tự Hỗn Độn, Sở Huyền cũng không lo lắng xuất hiện tình cảnh đại loạn.

Đây là lần đầu Thiên Đạo tộc tranh đấu cùng Hỗn Độn tộc, cũng không cần lo lắng thắng bại.

Do mấy đệ tử Đinh Việt dẫn đầu, bên trong đám thiên kiêu, ai dám tranh phong?

Mặc dù phe Hỗn Độn tộc cũng xuất hiện không ít thiên kiêu yêu nghiệt, nhưng mà so với đám Đinh Việt, dù sao vẫn kém một bậc.

Phải biết rằng, mấy người Đinh Việt đã đột phá cảnh giới Siêu Thoát Thiên Địa.

Thiên Đạo tộc giành chiến thắng, lập tức sinh linh trong Hỗn Độn gia nhập Thiên Đạo nhiều hơn, cảm ngộ Thiên Đạo cũng dễ dàng hơn.

Không bao lâu.

Thiên Đạo cũng đã thâu tóm được một đoàn pháp tắc chí thượng.

Đến hiện tại, chín đại pháp tắc chí thượng Hỗn Độn, hiện giờ chỉ còn lại tám.

Mà Thiên Đạo, lại trở thành đoàn pháp tắc mạnh nhất trong đó.

Mấy vị Chí Thượng khi quan sát pháp tắc Thiên Đạo, đều lộ ra sắc mặt rung động.

Bọn hắn đã ý thức được, mưu đồ của chủ nhân Thiên Đạo, là thứ khó có thể tưởng tượng nổi.

Dựa theo tốc độ này, pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn sẽ bị thống nhất.

Tương lai sau này, Hỗn Độn chỉ có Thiên Đạo!

Thiên địa Thần Châu cũng chiếm lấy một vị trí cực lớn trong Hỗn Độn.

Tuy rằng trước mắt, thiên địa Thần Châu chỉ chiếm lấy một khu vực Hỗn Độn, không đáng nhắc tới.

Nhưng mà một khi Thiên Đạo trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất trong Hỗn Độn.

Thì thiên địa Thần Châu sẽ mở rộng phát triển cực nhanh chóng.

Thiên Đạo mới là đại thế trong tương lai!

Bọn hắn đều biết, Hỗn Độn tộc không có khả năng chiến thắng.

Hôm nay Hỗn Độn tộc muốn tranh đấu cùng Thiên Đạo tộc, bất quá chỉ là tình thế bắt buộc mà thôi.

Giờ phút này, mấy vị Chí Thượng này, cũng bắt đầu thử cảm ngộ pháp tắc Thiên Đạo, bọn hắn muốn sớm trở thành cường giả Chí Thượng thuộc về Thiên Đạo.

Tần cùng Phong Ảnh Cổ Thần, chính thức sở hữu thực lực Chí Thượng Hỗn Độn.

Thiên Đạo phát triển rất thuận lợi, Sở Huyền chỉ nhìn một lát, liền tiếp tục bế quan.

Tương lai của Hỗn Độn, sẽ không còn chín đại pháp tắc, mà chỉ có duy nhất Thiên Đạo.

Hơn nữa, Sở Huyền đã lập ra quy tắc đối với Thiên Đạo, một khi Thiên Đạo trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất trong Hỗn Độn.

Cường giả Thiên Đạo có thể rời khỏi Hỗn Độn.

Sẽ không bị ước thúc bởi Thiên Đạo.

Đương nhiên, người muốn rời khỏi, phải có thực lực Chí Thượng Hỗn Độn.

Thậm chí phải là cường giả trong hàng ngũ Chí Thượng Hỗn Độn.

Sở Huyền lại nghĩ tới, tương lai sau này, hai khối Hỗn Độn sẽ va chạm với nhau.

Đó chính là một hồi đại kiếp nạn.

Hoặc là cắn nuốt, hoặc là bị thôn phệ.

Tất nhiên sẽ trải qua một hồi chấn động.

Cường giả Chí Thượng giữa hai khối Hỗn Độn, tất nhiên sẽ phát sinh tranh đấu.

Sở Huyền không rõ ràng lắm tình huống của khối Hỗn Độn kia.

Nếu khối Hỗn Độn kia, cũng chỉ có chín đại pháp tắc chí thượng mà nói.

Tất nhiên sẽ không bằng Thiên Đạo.

Chín đại pháp tắc chí thượng, đại biểu cho pháp tắc chí thượng trong Hỗn Độn chưa thể thống nhất làm một thể.

Sau khi Thiên Đạo thống nhất một phương Hỗn Độn, tất nhiên có thể cắn nuốt pháp tắc chí thượng của đối phương, cuối cùng sẽ thôn tính được khối Hỗn Độn kia.

Trong lòng Sở Huyền thầm tính toán, nếu như hắn có thể Siêu Thoát Hỗn Độn, trước khi hai khối Hỗn Độn va chạm mà nói, thì không gì tốt hơn.

Nhất định phải làm chút chuẩn bị.

Sau khi Thiên Đạo khống chế hai khối Hỗn Độn, sẽ là một bước nhảy vọt cực lớn.

Thế nhưng Sở Huyền lại biết rõ, không chỉ có hai khối Hỗn Độn.

Dựa theo quá trình hắn tự thể ngộ Siêu Thoát Hỗn Độn mà nói, theo thời gian đưa đẩy, cuối cùng chỉ còn một khối Hỗn Độn.

Tuy rằng thời gian này không thể tính toán được.

Nhưng mà, đây là đại thế phát triển của Hỗn Độn, không thể nghịch chuyển.

Chuyện mà Sở Huyền cần phải làm, chính là giúp Thiên Đạo trở thành pháp tắc chí thượng của khối Hỗn Độn cuối cùng.

Đến lúc này, Thiên Đạo đã không phải là siêu thoát Hỗn Độn người có thể so sánh.

Người có thể rời khỏi Hỗn Độn, tất nhiên sẽ có thực lực Siêu Thoát Hỗn Độn.

Mà hắn là chủ nhân của Thiên Đạo.

Thực lực sẽ tăng lên đến mức độ nào?

Sở Huyền chỉ nghĩ tới thôi, đã không nhịn được kích động, hắn nhất định phải khiến Thiên Đạo trở thành pháp tắc chí thượng của Hỗn Độn duy nhất.

Sau khi thống nhất Hỗn Độn, tu hành giả Thiên Đạo có thời rời khỏi Hỗn Độn, chắc chắn thực lực sẽ không thấp hơn cường giả Siêu Thoát Hỗn Độn.

Dù sao muốn thống nhất Hỗn Độn, không biết phải chờ đợi tới năm nào tháng nào.

Chương 1056. Siêu thoát Hỗn Độn (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Quá trình Hỗn Độn dung hợp với nhau, cuối cùng tạo thành một Hỗn Độn duy nhất, cần phải hao phí bao nhiêu thời gian, Sở Huyền cũng không biết.

Thậm chí hắn cũng không biết có tổng cộng bao nhiêu cái Hỗn Độn.

Nếu như giống với Tam Thiên Tạo Hoá Hỗn Độn Thể của hắn mà nói, thì chính là có 3.000 khối Hỗn Độn, như vậy thì càng không được, Sở Huyền không biết tới năm nào tháng nào hắn mới thống nhất được Hỗn Độn.

Đương nhiên, phương hướng phát triển của Thiên Đạo, hắn đã xác định rồi.

Trước tiên là trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất của Hỗn Độn.

Bắt đầu từ khối Hỗn Độn hắn đang ở.

Muốn biết bí mật bên ngoài Hỗn Độn, thì hắn phải Siêu Thoát Hỗn Độn đã.

Chỉ có Siêu Thoát Hỗn Độn, mới có khả năng biết được bí mật Hỗn Độn.

Sở Huyền giục bỏ ý nghĩ vớ vẩn trong đầu, lại tiếp tục đắm chìm trong tu luyện, hắn cảm thấy rất hứng thú đối với bí mật ngoài Hỗn Độn.

Tu luyện là không biết năm tháng.

Trong nháy mắt, lại trôi qua thêm 1.000 năm.

Giờ khắc này, thân hình Sở Huyền càng trở nên khó nắm bắt.

Tựa hồ đã không còn tồn tại ở trong Hỗn Độn.

Tô Tiên Nhi trố mắt liếc nhìn.

Đúng vào lúc này, Sở Huyền mở hai mắt ra.

Ánh mắt hắn bình tĩnh, thân hình hư vô của hắn đang từ từ ngưng thực.

Nhưng mà, vẫn tạo cho người khác một loại cảm giác không tồn tại ở trong Hỗn Độn.

Giờ khắc này, Sở Huyền cảm giác chỉ cần một ý niệm trong đầu, là hắn có thể Siêu Thoát Hỗn Độn.

Hắn vội vàng áp chế xuống.

Trước khi rời khỏi Hỗn Độn, cần phải sắp xếp một ít chuyện.

Nếu không, một khi hắn rời đi.

Những gia hoả Chí Thượng kia, chỉ sợ sẽ sinh ra ý tưởng khác.

Đương nhiên, trong thời gian ngắn, nhất định là bọn hắn không dám.

Thời gian dài thì không thể đảm bảo.

Huống hồ, hai khối Hỗn Độn va chạm, hắn còn muốn giúp Thiên Đạo có thể chiếm lấy ưu thế tuyệt đối, trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất của Hỗn Độn trong tương lai.

Một ngàn vạn năm trôi qua.

Thiên Đạo lại dung hợp thêm một đoàn pháp tắc chí thượng.

Hiện tại trong Hỗn Độn, chỉ còn lại bảy đại pháp tắc chí thượng.

Sở Huyền nhìn về phía Tô Tiên Nhi.

Sinh linh Hỗn Độn thì không thể nào rời khỏi Hỗn Độn, bởi vì phải gánh chịu một loại hạn chế siêu nhiên nào đó.

Cho dù hắn có Siêu Thoát Hỗn Độn, nếu muốn dẫn người rời khỏi, cần thi triển thủ đoạn đặc biệt.

Mang theo Tô Tiên Nhi cũng không khó.

Nhưng muốn kéo theo đám người Đinh Việt, Sở Huyền tự nhủ là không làm được.

Nhiều người, sẽ dễ phát sinh biến cố bất ngờ.

Trước khi hắn rời khỏi Hỗn Độn, cũng nên tụ họp tất cả mọi người lại một lần.

Dù sao, sau khi hắn Siêu Thoát Hỗn Độn, chỉ sợ sẽ không còn cơ hội trở về Hỗn Độn.

Đám đệ tử Đinh Việt này, có thể Siêu Thoát Hỗn Độn hay không, đều là một ẩn số.

Trừ phi Thiên Đạo có thể thống nhất Hỗn Độn, thì bọn hắn mới có đủ năng lực rời khỏi đây.

Đó là chuyện rất dài trong tương lai.

Hơn nữa, Sở Huyền dự định trước khi rời đi, sẽ truyền lại phương pháp tu luyện Siêu Thoát Hỗn Độn cho đám đệ tử này.

Tạo Hóa Hỗn Độn Kinh chỉ phù hợp với một mình Sở Huyền, mấy đệ tử của hắn không thể nào tu luyện được.

Hiện tại hắn đã đạt tới cảnh giới Siêu Thoát Hỗn Độn, Sở Huyền có thể tham khảo trên Tạo Hoá Hỗn Độn Kinh, sáng tạo ra một loại pháp môn tu luyện có thể Siêu Thoát Hỗn Độn.

Loại pháp môn tu luyện này, người muốn tu luyện phải đủ tiêu chuẩn Chí Thượng Hỗn Độn.

Công pháp này, tuy không bằng Tạo Hoá Hỗn Độn Kinh, nhưng có thể tu luyện tới cảnh giới Siêu Thoát Hỗn Độn.

Quá trình tu luyện, tự nhiên là trải qua thời gian rất dài.

Cũng không phải dùng con số vạn năm để tính toán.

Mà là dùng con số tỷ năm để tính.

"Đi thôi, trở về một chuyến".

Sở Huyền đứng lên rồi nói.

Hắn không có thu hồi tiểu viện.

Tiểu viện này cứ đặt ở trên lưng Hỗn Độn Cự Thú.

Xem như lưu lại một phần cơ duyên.

Nếu như trong tương lai, có người may mắn tiến vào tiểu viện này, tự nhiên sẽ đạt được cảm ngộ.

Đứng ở trên lưng cự thú.

Sở Huyền đưa mắt nhìn qua, toàn bộ Hỗn Độn đều thu vào mắt.

Vốn là Hỗn Độn vô biên bát ngát, giờ phút này hắn đã nhìn thấy toàn bộ.

Hỗn Độn giống như một khu vực hỗn mông rộng lớn, mà ở trung tâm rộng lớn của Hỗn Độn, có một điểm sáng nho nhỏ.

Lộ ra vô cùng nhỏ bé.

Đó chính là thiên địa Thần Châu.

Bên ngoài Hỗn Độn là khu vực hư vô trống trải.

Ánh mắt hắn xuyên qua biên giới Hỗn Độn, Sở Huyền lờ mờ thấy được một khối Hỗn Độn khác.

Hai khối Hỗn Độn này tiếp xúc rất gần.

Bất quá trong vòng 1.000 vạn năm, vòng ngoài của Hỗn Độn sẽ va chạm sơ bộ.

Thân hình thoắt một cái, Sở Huyền đã về tới thiên địa Thần Châu.

Hắn di chuyển bên trong Thiên Đạo, quan sát sự phồn hoa cùng náo nhiệt của tam giới.

Long Quân ngó đầu ra, vội nói: "Sở đạo hữu, ngươi đã về rồi?".

Sở Huyền cười nói: "Trước khi rời đi, trở về nhìn một cái".

Hắn chuẩn bị mang theo Thiên Linh Miêu, Hám Thiên Kim Bằng cùng Phệ Linh Hoa.

Đây là sủng thú do hệ thống ban thưởng, không thuộc về sinh linh Hỗn Độn, mang đi cũng không gánh lấy áp lực.

"Rời đi, đi nơi nào?".

Long Quân tò mò hỏi.

"Bên ngoài Hỗn Độn".

Long Quân lập tức lộ ra sắc mặt tò mò.

Hắn chính là loại người ưa thích náo nhiệt.

Không giống với Quy Nhiên, thường xuyên ngủ say.

"Long Quân đạo hữu, đợi đến lúc Thiên Đạo thống nhất Hỗn Độn, trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất trong Hỗn Độn, các ngươi cũng có thể rời khỏi Hỗn Độn".

Sở Huyền dừng một chút, kế tiếp lại nói: "Bất quá, bên ngoài Hỗn Độn là khu vực hư vô trống trải, thực lực ngươi chưa đủ đủ, chỉ sợ không thể nào ở lại quá lâu".

Chương 1057. Siêu thoát Hỗn Độn (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Vừa đi, hắn vừa tán gẫu cùng Long Quân.

Thuận tiện nói một ít chuyện trong Hỗn Độn, báo cho Long Quân biết.

Long Quân lập tức rất hưng phấn.

Lại sắp có chuyện hay, hơn nữa là một khối Hỗn Độn khác...

Hai khối Hỗn Độn dung hợp, tất nhiên sẽ phát sinh một vài biến cố.

Đi được một chút, Sở Huyền đã tới Địa Phủ giới, sau đó tiến vào Luân Hồi.

Trong lòng thầm thổn thức.

Chính mình tạo ra Luân Hồi...

Cỗ hóa thân kia của Cực, thực lực cũng đạt đến Siêu Thoát Thiên Địa.

Mà bản thể của hắn, thực lực đã đạt đến khai đạo hơn 5.000 vạn dặm.

Tốc độ tu luyện thế này cũng không chậm.

Sở Huyền trở lại tiểu viện cũ.

Tiểu viện này vẫn không có gì thay đổi.

Xem như tình cảnh của Sở gia rất phồn vinh.

Bất quá Nam Châu đã trở thành Tiểu Thế Giới đặc thù.

Người Sở gia ở lại Nam Châu cũng không nhiều.

Phần lớn đều là người quen lúc trước của Sở Huyền.

Lão đầu Sở Thiên Minh đã là Khai Đạo giả.

Đa số thời gian cũng không ở trong Sở gia.

Mà là ở Thiên giới.

Hôm nay gia chủ Sở gia, chính là Sở lão thất.

Thời gian Sở Vân quay về Sở gia cũng không nhiều, ngẫu nhiên nàng sẽ đi lại trong Thiên giới.

Hơn nữa là ở trong thiên địa mới, tiếp tục dạy dỗ thiên kiêu Nhân tộc.

Nơi đó có một thánh địa Thiên Nữ Cung của Nhân tộc.

Sở Vân ở chỗ này.

Trong Thiên Nữ Cung, ngoại trừ Sở Vân ra, Mị cũng ở trong đó.

Còn có Càn, Võ.

Bởi vì lúc trước Càn tự mình hiến tế, mặc dù Sở Huyền có ra tay bảo vệ sinh mạng ấn ký của hắn.

Nhưng kéo theo là có di chứng, chính là tốc độ trưởng thành cực kỳ chậm.

Đương nhiên, có lẽ có liên quan tới bản thân hắn.

Có lẽ bên trong sinh mạng ấn ký của hắn, tương đối hoài niệm thời gian lúc nhỏ, đó là loại cảm giác không sầu không lo thế này.

Đến hôm nay, nhìn bộ dáng của hắn, cũng không khác đứa trẻ bảy tuổi.

Giống một tiểu hài tử chưa trưởng thành.

Nhưng thực lực cũng không kém chút nào.

Đã là cường giả khai đạo hơn 10 vạn dặm.

Sở Vân đã là cường giả Siêu Thoát Thiên Địa, thực lực nằm trong khai đạo 1.000 vạn dặm.

Sở Huyền trở lại tiểu viện, ngồi ở bên trên ghế nằm, vô cùng thảnh thơi.

Trong tiểu viện, có lưu lại đạo vận của hắn.

Kỳ thật chính là một cái bảo địa.

Tương lai trong đám hậu duệ của Sở gia, nếu có người tiến vào nơi đây.

Tất nhiên có thể đạt được đại cơ duyên.

Cho dù tư chất có ngu dốt, cũng sẽ trở thành thiên kiêu yêu nghiệt.

Chí Thượng Hỗn Độn lưu lại một tia khí tức đạo vận, đã là bảo địa ẩn chứa đại cơ duyên.

Huống chi, hiện tại Sở Huyền đã Siêu Thoát Hỗn Độn, lúc này lưu lại một tia khí tức ý vận?

Đương nhiên, cũng không phải người nào tiến vào cũng đạt được cơ duyên tạo hoá.

Dù sao tạo hóa cũng phải dựa trên duyên phận.

Sở Huyền quan sát bên trong Tiểu Thế Giới, Tứ Linh Thần Thú đều sắp đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Hắn đưa tay điểm nhẹ, truyền một đạo ý vận vào bên trong.

Tứ Linh Thần Thú lập tức gầm thét, bắt đầu bước vào cảnh giới Chí Thượng Hỗn Độn.

Nếu như trở thành phần thưởng hệ thống cấp cho hắn, tự nhiên là có thể mang theo rời khỏi Hỗn Độn.

Sở Huyền cực kỳ tò mò đối với tình huống bên ngoài Hỗn Độn.

Trừ hắn ra, nên còn có cường giả Siêu Thoát Hỗn Độn khác hay không.

Những cường giả kia đang ở đâu?

Không lẽ là đi xung quanh khu vực hư vô?

Hoặc là ở khu vực hư vô, mở ra thế giới thuộc về mình?

Sở Huyền chưa từng rời khỏi Hỗn Độn, cho nên không biết mấy thứ này.

Hắn liền nhớ lại, thời điểm thể ngộ Siêu Thoát Hỗn Độn, hắn có nhìn thoáng qua, có một khối đầu lâu khổng lồ bên ngoài Hỗn Độn.

Người kia là Siêu Thoát Hỗn Độn thất bại, hay là thành công?

Sau khi rời khỏi Hỗn Độn, có thể đi tìm hiểu một chút.

Tô Tiên Nhi đang mừng rỡ chuẩn bị nguyên liệu nấu ăn, nàng nhớ lại trước đây, bầu bạn bên cạnh Sở Huyền ở tiểu viện này rất nhiều năm.

Tuy rằng thời gian nàng ở lại tiểu viện này rất ngắn, nhưng mà lại có ấn tượng sâu sắc nhất.

Thiên Linh Miêu đã trở về.

Nó đi vòng quanh chân của Sở Huyền, dùng đầu cọ xát vài cái.

Hám Thiên Kim Bằng không có gì thay đổi, cực kỳ uy phong đáp ở bên trên vách tường tiểu viện.

Phệ Linh Hoa giống như một gốc cây quái dị, cắm rễ tại một góc tiểu viện.

Sở Huyền đang đợi mấy người Đinh Việt trở về.

Trước khi rời đi, hắn sẽ giảng đạo và truyền thụ bí thuật chí thượng cho bọn họ.

Thử cảm ứng hệ thống.

Đã trải qua thời gian dài như vậy.

Hệ thống vẫn ở trong trạng thái khởi động lại.

Có lẽ sau khi mình rời khỏi Hỗn Độn, hệ thống mới có thể hoàn thành quá trình khởi động lại.

Không biết, sau khi hệ thống khởi động lại, sẽ có thay đổi gì?

Có công năng gì mới hay không?

Hơn nữa, mình cũng đã Siêu Thoát Hỗn Độn, còn chưa phải vĩnh hằng bất diệt?

Hẳn là bên ngoài Hỗn Độn, còn có người mạnh hơn?

Trăm năm sau.

Sở Vân đã về tới tiểu viện.

"Thập tam ca!" - Nàng nũng nịu ôm lấy cổ Sở Huyền.

Đã rất lâu rồi không nhìn gặp Thập Tam ca.

Đương nhiên, phần lớn thời gian nàng đều bế quan tu luyện, hoặc là thỉnh thoảng đi thăm gia gia.

Sở Thiên Minh đã trở thành đại lão Khai Đạo Cảnh Nhân tộc, đắc ý không chịu được, thường xuyên bày ra tư thái tuyệt thế cao nhân.

Tuy rằng thực lực của hắn không quá mạnh.

Nhưng mà thân phận đặc biệt.

Cũng không ai nguyện ý tìm hắn quấy rầy.

Sở Vân cảm thấy, gia gia vui vẻ là được rồi.

Trong vòng trăm năm sau, các đệ tử lần lượt trở về.

Đợi đến lúc đã đủ người.

Trước tiên Sở Huyền bắt đầu giảng đạo, truyền thụ phương pháp Siêu Thoát Hỗn Độn cho đám đệ tử.

Chương 1058. Siêu thoát Hỗn Độn (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Trong hàng ngũ đệ tử, thực lực của Hắc Nguyệt cùng Sở Ách là mạnh nhất.

Tu vi đã đạt đến khai đạo 3.000 vạn dặm.

Hắn đã phong ấn phương pháp Siêu Thoát Hỗn Độn ở bên trong thần hồn của đám đệ tử, chỉ khi nào bọn hắn đột phá đến Chí Thượng Hỗn Độn, mới có thể phá bỏ phong ấn này.

Mấy đệ tử ký danh Tần Doanh, Nhậm Trường Hà, Đỗ Nguyên, cùng xem như là người dưới trướng của hắn, Sở Huyền cũng truyền thụ.

Có thể đi đến một bước cuối cùng kia hay không, vậy thì phải xem vận mệnh của bọn hắn rồi.

Sau khi truyền thụ xong, Sở Huyền mới nói: "Vi sư sắp rời khỏi Hỗn Độn, trước khi ta đi, sẽ để lại một vài thủ đoạn".

"Mặt khác, sau ngàn vạn năm, khối Hỗn Độn chúng ta đang ở sẽ va chạm cùng một khối Hỗn Độn khác, chính là một hồi đại kiếp, nhưng cũng ẩn chứa cơ duyên".

"Sau khi Hỗn Độn dung hợp làm một, Hỗn Độn sẽ tấn cấp".

"Lúc Thiên Đạo trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất trong Hỗn Độn, sẽ có một chút biến hóa, sau khi các ngươi đột phá Chí Thượng, có thể rời khỏi Hỗn Độn trong thời gian ngắn".

Mấy người Đinh Việt yên lặng lắng nghe.

Lần này từ biệt, đúng là không biết năm nào tháng nào mới có thể gặp lại.

Thậm chí, chỉ sợ không có cơ hội gặp nhau.

Sư tôn phải rời khỏi Hỗn Độn.

Hơn nữa, Hỗn Độn này cũng không phải là duy nhất?

Đây mới thực là đại bí mật…

Sau khi Sở Huyền nói xong, chia cho mỗi người một đoàn Tạo Hóa Chi Khí.

Đánh vào trong cơ thể của bọn hắn.

Kế tiếp mấy người Đinh Việt đã rời đi.

Sở Huyền nhìn về phía Sở Vân.

"Có muốn cùng ta rời đi?".

Mang theo hai người đi, có lẽ vấn đề không lớn.

Sở Vân do dự.

Cuối cùng nàng thở dài một hơi, nói: "Thập tam ca, ta không nỡ rời xa mấy người gia gia".

Sở Huyền khẽ gật đầu, đây là chuyện hắn đã đoán trước.

Tất nhiên hắn rất hiểu rõ vị muội muội này.

Sở Thiên Minh cực kỳ yêu thương nàng, hơn nữa Sở Vân cũng không phải người có tính hiếu kỳ.

Nàng lựa chọn lưu lại, cũng là chuyện bình thường.

"Có khả năng, muội sẽ vĩnh viễn không thể chạm tới Siêu Thoát Hỗn Độn".

Sở Vân lo lắng nói ra.

Nàng tự biết tư chất của mình, so với mấy vị thiên kiêu kia, dù sao cũng kém không ít.

Sở Huyền khẽ vung tay áo, một đoàn Tạo Hóa Chi Khí liền chui vào trong cơ thể của nàng.

Hắn cười nói: "Sẽ có một ngày như vậy, hơn nữa, đợi đến lúc Thiên Đạo trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất trong Hỗn Độn, muội muội ngươi cũng có thể rời khỏi Hỗn Độn".

Đương nhiên, nếu thực lực của nàng không đạt tới Chí Thượng, thì cũng không thể tiến vào khu vực hư vô.

Muốn đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, kỳ thật cũng không quá khó khăn.

"Muội nhất định sẽ cố gắng tu luyện!".

Sở Vân cứng rắn gật đầu nói.

Sở Huyền nhìn về phía Nguyên Sơ Đại Đạo, hắn không biết sau khi mình rời khỏi Hỗn Độn, mấy cái hội mà hắn tạo ra trong Nguyên Sơ Đại Đạo, còn có thể dùng hay không.

Đám người kia có thể thông qua Nguyên Sơ Đại Đạo, liên lạc với chính mình không?

Khả năng cao là không thể.

Hắn suy nghĩ một chút, vung tay lên, kéo một hội vào trong Thiên Đạo.

Kéo đám người Đinh Việt vào trong đó.

Kể từ đó, mặc dù không có Nguyên Sơ Đại Đạo, bọn hắn cũng có thể thông qua Thiên Đạo, trao đổi lẫn nhau trong Hỗn Độn.

Thậm chí là truyền tống vật phẩm.

Dù sao Thiên Đạo đã là pháp tắc chí thượng.

Sở Huyền cũng ban cho Hắc Nguyệt, năng lực mở ra một hội mới.

Tạo ra Thiên Đạo, cũng có phần Hắc Nguyệt tham gia, địa vị của nàng ở trong Thiên Đạo cũng không thấp.

Làm xong những thứ này.

Thân hình Sở Huyền khẽ động, biến mất ngay tại chỗ, hắn muốn đi gặp mấy người Cực, Hồng Nguyên Sơ.

Lại liếc nhìn Đồ Vương Đạo một cái.

Người này, cũng là bất phàm.

Sở Huyền chính thức thu hắn làm đệ tử ký danh.

Dựa vào tư chất của Đồ Vương Đạo, còn muốn mạnh hơn Tần Doanh và Nhậm Trường Hà, làm đệ tử ký danh cũng đủ rồi.

Đồ Vương Đạo hưng phấn không thôi.

Phượng Không đã là tuỳ tùng của Sở Huyền, Sở Huyền cũng đối đãi hắn như đệ tử ký danh.

Cũng không biết Đồ Vương Đạo cùng Phượng Không nghĩ như thế nào.

Hai người này, vậy mà liên thủ xông xáo trong Hỗn Độn.

Sở Huyền cũng truyền pháp môn cho bọn hắn.

Cuối cùng, Sở Huyền đi tới không gian Chí Thượng Hỗn Độn.

Đầu tiên là thấy bốn vị Hỗn Độn Cự Thần, cùng với vị Chí Thượng được hắn cứu.

Tự mình giảng đạo giúp năm người, gia tăng thực lực của bọn hắn.

Lại báo cho bọn hắn biết chuyện có một Hỗn Độn khác, sớm chuẩn bị sẵn sàng.

Cuối cùng tập hợp tất cả cường giả Chí Thượng cùng một chỗ, thông báo cho bọn hắn biết chuyện của một khối Hỗn Độn khác, để cho bọn họ nắm lấy cơ hội.

Kiếp nạn cũng là cơ duyên.

Hắn không có nhắc tới chuyện tự mình rời khỏi Hỗn Độn.

Cuối cùng, Sở Huyền triệu kiến Tần cùng Phong Ảnh Cổ Thần, hai vị Thần Linh Thiên Đạo này.

Sở Huyền bàn giao cho bọn hắn một ít thủ đoạn, thời khắc mấu chốt, có thể lấy ra ứng phó nguy cơ.

Lưu lại hậu chiêu, tự nhiên không chỉ có như vậy.

Bản thân Thiên Đạo, đã có một vị Siêu Thoát Hỗn Độn là hắn.

Đó là hậu chiêu cuối cùng.

Ba vị Long Quân cũng là một trong số đó.

Đám đệ tử Đinh Việt, đều có an bài hậu chiêu, chỉ là bọn hắn không biết mà thôi.

Giao phó xong.

Hắn lại du ngoạn Hỗn Độn một lần, lại trôi qua thêm một vạn năm.

Lúc này Sở Huyền đi tới biên giới Hỗn Độn.

Mang Tô Tiên Nhi vào trong Tiểu Thế Giới.

Thiên Linh Miêu, Hám Thiên Kim Bằng, Phệ Linh Hoa cũng tiến vào Tiểu Thế Giới.

Hắn từng bước một đi ra ngoài biên giới Hỗn Độn, ngay lập tức gió nổi bốn phía, sấm chớp đùng đoàng.

Tựa hồ có lá chắn pháp tắc siêu nhiên, đang ngăn cản hắn.

Sở Huyền lại bước ra một bước, dường như thân hình trở nên hư vô, không còn ở trong Hỗn Độn.

Chương 1059. Hỗn Độn Bể Nát (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Bên ngoài Hỗn Độn, đây là một mảnh trống không.

Không có linh khí, không có pháp tắc, không có Đại Đạo.

Tựa hồ không có gì hết.

Là một loại trống rỗng khó mà diễn tả được.

Chỉ có Hỗn Độn ở trong khu vực này đang từng bước khuếch trương.

Khu vực trống rỗng, thực sự vô biên bát ngát, không có người nào biết điểm cuối của nó là ở đâu.

Ở một chỗ biên giới Hỗn Độn, một khoả đầu lâu to lớn, đang trôi nổi lơ lửng.

Đầu lâu này ở trong khu vực trống rỗng, nó không ngừng di chuyển theo ngoài rìa biên giới Hỗn Độn.

Trước sau không có bị Hỗn Độn bao lấy.

Thỉnh thoảng đầu lâu này sẽ hút vào một đạo khí tức cùng pháp tắc Hỗn Độn.

Khu vực trống rỗng này tựa hồ không có khái niệm thời gian.

Tất cả đều trống rỗng.

Nhưng mà, tựa hồ cũng không phải là thật sự không có thứ gì.

Ngay cả là Chí Thượng Hỗn Độn, tiến vào khu vực trống rỗng này, cũng không thể dừng lại quá lâu.

Một khi dừng lại quá lâu, một thân tu vi sẽ bị nuốt chửng thành trống rỗng.

Chỉ có cường giả Siêu Thoát Hỗn Độn, mới có thể đi lại trong khu vực trống rỗng này, cũng không bị đồng hoá thành hư vô.

Tựa hồ cảnh giới Siêu Thoát Hỗn Độn đã thoát khỏi một ít trói buộc, sinh mệnh cũng trải qua quá trình lột xác đặc biệt nào đó.

Đúng vào lúc này, hai hốc mắt đầu lâu kia phát sáng.

Ánh mắt nó nhìn về phía một đoàn Hỗn Độn chi khí ngay bên cạnh, sau đó lộ ra thần sắc mê hoặc.

Bắt đầu ngưng tụ ý niệm, ánh mắt vốn là ảm đạm, rốt cục đã có một ít ánh sáng.

Tựa hồ lấy lại một ít thần trí.

Trên mặt lộ ra vẻ trầm tư.

Đã trôi qua bao nhiêu năm?

Khu vực trống rỗng này, không có khái niệm thời gian, nhưng lại có thể đồng hoá tất cả mọi thứ thành hư vô.

Hắn chỉ có dựa vào việc cắn nuốt bổn nguyên Hỗn Độn cùng với pháp tắc Hỗn Độn, mới có thể tiếp tục duy trì, không đến mức hóa thành hư vô.

Mặc dù như thế, thì cũng khó mà khôi phục lại.

Hắn đã nhận ra, bên trong một khối Hỗn Độn kia, có một sinh linh nào đó không tầm thường, đang muốn thoát ra Hỗn Độn.

Từ sau trận chiến ấy.

Hỗn Độn sụp đổ, biến thành rất nhiều khối Hỗn Độn nhỏ, đã trải qua rất nhiều năm.

Mấy khối Hỗn Độn nhỏ đang trong quá trình dung hợp.

Hỗn Độn đang khôi phục từ từ.

Nhưng mà bên trong Hỗn Độn, làm sao lại xuất hiện sinh linh cấp bậc Siêu Thoát Hỗn Độn?

Trong mắt của hắn tràn đầy nghi ngờ.

Tuy rằng khối Hỗn Độn kia không nhỏ, nhưng cũng không thể xem là lớn, theo lẽ thường thì không thể xuất hiện sinh linh cấp độ này mới đúng.

Hơn nữa, thời gian trôi qua cũng không dài.

Khoảng cách Hỗn Độn sụp đổ, mới trôi qua bao nhiêu năm?

Mặc dù không có cảm giác rõ ràng, nhưng mà hắn có thể xác định, một chút thời gian này không đủ xuất hiện tồn tại cấp độ này.

Đến tột cùng là phát sinh biến số gì?

Sở Huyền bước ra một bước, lôi đình nổi lên bốn phía, pháp tắc vờn quanh.

Một bước này, đã là Siêu Thoát Hỗn Độn.

Đúng vào lúc này, hắn xuyên qua biên giới Hỗn Độn, xuyên qua lá chắn vô hình.

Đi tới một mảnh không gian trống rỗng.

Nơi này không có linh khí, không có pháp tắc, cũng cảm giác không có khái niệm thời gian.

Tựa hồ không có thứ gì.

Sở Huyền bước nhẹ về phía trước, sau đó quay đầu nhìn lại.

Khối Hỗn Độn kia vẫn di chuyển, tiếp tục khuếch trương.

Hắn đứng ở phía trên không gian, đưa mắt nhìn xuống Hỗn Độn.

Nhớ tới lúc thể ngộ Siêu Thoát Hỗn Độn, chỗ đã thấy một màn kia.

Sở Huyền tiếp tục đi về phía trước, cúi nhìn xuống phía dưới.

Hắn nhìn thấy tám khối Hỗn Độn, đang khuếch trương cuồn cuộn.

Trong đó có một khối Hỗn Độn, đang tiếp cận rất gần khối Hộn Độn hắn từng ở.

Pháp tắc chỗ biên giới Hỗn Độn, đã bắt đầu có dấu hiệu tiếp xúc.

Hai khối Hỗn Độn này có thể tích gần giống nhau.

Bất quá trong khoảng ngàn vạn năm, hai khối Hỗn Độn sẽ va chạm triệt để.

Còn sáu khối Hỗn Độn khác, có thể tích lớn nhỏ không đều, khối lớn thì lớn gấp đôi, cũng khối nhỏ hơn một phần ba.

Tám khối Hỗn Độn không ngừng khuếch trương, va chạm dung hợp lẫn nhau, cuối cùng chỉ còn lại một khối Hỗn Độn duy nhất.

Sở Huyền cảm thấy rất hứng thú đối với khu vực trống rỗng này, đang muốn tìm hiểu một chút, có tồn tại điểm cuối hay không.

Nhưng mà nơi này chỉ là một mảnh trống không, không biết giới hạn ở phương nào.

Hắn xoay đầu tìm kiếm đầu lâu khổng lồ kia.

Đúng lúc này, một đạo ý niệm truyền tới.

"Tại sao ngươi có thể Siêu Thoát Hỗn Độn?".

Ý niệm này tràn đầy vẻ khiếp sợ.

Sở Huyền đưa mắt dời qua, liền thấy được đầu lâu này đang ở biên giới của một khối Hỗn Độn.

Nó đứng cạnh khối Hỗn Độn kia, lộ ra bộ dáng vô cùng nhỏ bé.

Nhưng mà nếu so sánh với sinh linh thông thường, thì phải nói là rất lớn.

Ngay cả Hỗn Độn Cự Thú, đứng trước khối đầu lâu này, cũng lộ ra nhỏ bé.

Thân hình Sở Huyền khẽ động, đã di chuyển tới trước mặt đầu lâu kia.

Kế tiếp thể hình hắn bắt đầu biến lớn.

Cuối cùng còn lớn hơn đầu lâu kia một chút.

Bộ dáng của hắn cao cao tại thượng, đưa mắt nhìn xuống.

Sở Huyền quan sát khối đầu lâu này.

Nhân tộc?

Hắn cảm ứng được bổn nguyên Nhân tộc trên người nó, đây là một vị cường giả Nhân tộc.

Giờ phút này, tựa hồ là đang vận dụng thần thông nào đó.

Thân hình đã biến mất.

Chỉ còn mỗi đầu lâu.

Có thể cảm nhận được, chủ nhân của đầu lâu này bị trọng thương.

Mặc dù như thế, Sở Huyền lại phát giác được, vậy mà khí tức đầu lâu này cũng không thua kém mình.

Tuyệt đối là cường giả Siêu Thoát Hỗn Độn

Chương 1060. Hỗn Độn Bể Nát (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Nếu như hắn không bị trọng thương, ắt hẳn thực lực còn mạnh hơn mình.

Sở Huyền thầm than trong lòng.

Quả nhiên, Siêu Thoát Hỗn Độn cũng không phải là mạnh nhất.

Nếu như đối phương đã mạnh hơn mình, thế thì tại sao lại bị trọng thương?

Hiển nhiên cũng không phải là bị trọng thượng lúc Siêu Thoát Hỗn Độn.

"Các hạ là người phương nào? Tại sao lại bị trọng thương?".

Hai mắt đầu lâu kia trợn trừng, gương mặt thoáng thay đổi góc nghiêng, biến thành ngó lên nhìn Sở Huyền.

"...".

"Ngươi có thể thu nhỏ lại một chút?".

Đầu lâu có chút ngơ ngác.

Người trẻ tuổi kia, có phải có sở thích gì kỳ lạ?

"Ngươi bay lên đây...".

Sở Huyền không có ý định thu nhỏ lại.

Cường giả đưa mắt nhìn xuống, không phải rất sảng khoái hay sao...

Đầu lâu cảm thấy cạn lời.

Thật lâu, hắn mới thở dài một hơi.

Đặt ở năm đó, nếu gặp phải người trẻ tuổi không biết kính trên nhường dưới thế này, đều bị hắn đánh cho gần chết.

Hiện tại sao, được rồi.

"Tại sao ngươi có khả năng rời khỏi Hỗn Độn?".

Đầu lâu nghi ngờ hỏi.

"Ta đã Siêu Thoát Hỗn Độn, vì sao không thể rời khỏi Hỗn Độn?".

Sở Huyền càng nghi ngờ.

Hỏi cái quái gì thế?

Nếu không thể rời khỏi Hỗn Độn, còn gọi Siêu Thoát Hỗn Độn làm quái gì?

"Ngươi đã tu hành bao lâu?".

Đầu lâu im lặng một hồi, mới hỏi.

"Khoảng 1.000 vạn năm".

Sở Huyền vừa nói xong, trên mặt lộ vẻ thổn thức, thở dài nói: "Tu hành quá khó khăn, hơn 1.000 vạn năm..., mới có thể Siêu Thoát Hỗn Độn!".

Lúc đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, hắn dùng không đến thời gian 100 năm.

Nhưng mà, muốn Siêu Thoát Hỗn Độn, lại tiêu tốn hơn 1.000 vạn năm.

Sở Huyền xúc động không thôi.

Quả nhiên, không có hệ thống bật hack, dù ngươi có thiên tư yêu nghiệt thế nào, cũng cần tích luỹ thời gian tu hành rất lâu.

Nếu như hệ thống không bị treo.

Có lẽ bản thân mình chỉ cần trạch khoảng vạn năm, là có thể Siêu Thoát Hỗn Độn?

Đầu lâu liền trợn mắt há họng.

Hầu như cả tròng mắt như muốn lồi cả ra.

Hơn nữa, một cỗ khí thế khó áp chế được bạo phát ra ngoài, tiếp theo khí thế trên thân hắn liền hỗn loạn.

Trong lỗ mũi thở ra phì phò như sấm rền.

"Ngươi nói cái gì? Mới tu hành hơn 1.000 vạn năm liền Siêu Thoát Đạo Cảnh?".

Sở Huyền chăm chú quan sát đầu lâu, như suy nghĩ ra điều gì.

Hắn chú ý tới lời nói của đối phương, hắn không nói là Siêu Thoát Hỗn Độn, mà gọi là Siêu Thoát Đạo Cảnh!

"1.000 vạn năm rất ngắn sao?".

Sở Huyền ung dung thản nhiên nói: "Ngươi phải biết, ta dùng không đến trăm năm, đã đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, sau đó muốn Siêu Thoát Hỗn Độn, phải tiêu tốn hơn 1.000 vạn năm!".

Đầu lâu lại mất bình tĩnh.

Hô hấp càng gấp gáp.

Cặp mắt kia, chỉ kém một chút là lòi ra ngoài.

"Ngươi nói Siêu Thoát Đạo Cảnh, là chuyện gì vậy?".

Sở Huyền vừa dòi hỏi, vừa quan sát bốn phía.

Khu vực trống rỗng này, ngoại trừ Hỗn Độn ra, chính là hư vô mịt mờ.

Hắn nhớ rõ, lúc thể ngộ Siêu Thoát Hỗn Độn, từng lờ mờ nhìn thấy ở một góc nào đó, có điểm gì đặc thù.

"Ngươi có biết, đây là chỗ nào không?".

Một lúc lâu, đầu lâu mới bình tĩnh lại.

Sau đó phát ra âm thanh khàn khàn.

"Xin rửa tai lắng nghe".

Sở Huyền trả lời.

Đầu lâu xoay đầu qua một bên, nhìn về một hướng Hỗn Độn.

"Hỗn Độn chính thức cũng không phải giống như vậy".

Sở Huyền khẽ nhíu mày, nhìn về một khối Hỗn Độn, như có điều suy nghĩ.

Trong lòng hắn khẽ chấn động.

Giờ phút này nhìn kỹ lại, đột nhiên hắn phát hiện, tựa hồ những khối Hỗn Độn này bị vỡ ra từng mảnh nhỏ.

Phải là tồn tại khủng bố tới mức nào, mới có thể đánh Hỗn Độn vỡ ra như vậy?

"Có lẽ ngươi cũng nhận ra, Hỗn Độn của hiện tại, chính là những mảnh nhỏ bể nát ra".

Đầu lâu có chút thổn thức nói ra.

"Nói một chút xem, đã xảy ra chuyện gì?".

Sở Huyền lộ vẻ hứng thú.

Đây chính là bí mật Hỗn Độn...

Đến tột cùng là đại chiến tới mức nào, mới đánh Hỗn Độn nứt vỡ như vậy.

Hiện tại chỉ thấy Hỗn Độn không ngừng khuếch trương, dung hợp lẫn nhau, kỳ thật là chúng nó đang tự mình khôi phục.

Sở Huyền lại nhớ tới.

Nếu như Hỗn Độn khôi phục, Thiên Đạo lại trở thành pháp tắc duy nhất trong Hỗn Độn, thì sẽ mạnh tới cỡ nào?

Phía trên Siêu Thoát Hỗn Độn, chính là cảnh giới gì?

"Đó là chuyện rất xa xưa rồi".

Đầu lâu nhớ lại ký ức trước kia.

"Chỗ Hỗn Độn mà ngươi thấy, kỳ thật chỉ là một phần nhỏ, trải qua biết bao năm tháng, mới khôi phục được một ít".

"Nhớ lại ngày đó, nơi này có hơn mấy chục khối Hỗn Độn".

"Vượt qua mấy khối Hỗn Độn này, chính là khu vực Hỗn Độn chân chính, nơi đó bị chia làm hai cái Hỗn Độn, bây giờ cũng đang trong quá trình khôi phục...".

Đầu lâu bắt đầu kể lại.

Trong lòng Sở Huyền thầm khiếp sợ.

Phần ở trước mặt, cũng không phải là toàn bộ Hỗn Độn?

Còn có khối Hỗn Độn lớn hơn?

Đến tột cùng là đại chiến dạng gì, mới có thể đánh Hỗn Độn bể nát từng mảnh nhỏ...

Hẳn là, toàn bộ khu vực trống rỗng này, kỳ thật chính là Hỗn Độn ban đầu?

Hỗn Độn bị đánh bể thành từng mảnh, mới xuất hiện khu vực trống rỗng này. Tựa hồ đầu lâu đoán được suy nghĩ của hắn.

"Khu vực trống rỗng này, xuất hiện như thế nào, Hỗn Độn lại nằm trong khu vực này, không có ai biết được nguồn gốc của nó".

"Cũng không có ai biết, khu vực trống rỗng này, đến tột cùng là có điểm cuối hay không".

Đầu lâu quay đầu, liếc nhìn Sở Huyền một cái bèn nói: "Cảnh giới hiện tại của ngươi, kỳ thật gọi là Siêu Thoát Đạo Cảnh, có muốn biết phía trên là cảnh giới gì hay không?".

Chương 1061. Hỗn Độn Bể Nát (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Đây cũng là điều Sở Huyền muốn biết.

Hắn lắc đầu nói: "Ta chỉ biết rõ, hiện tại ta vẫn chưa đi đến phần cuối, ở trên có cảnh giới gì, ta cũng không biết".

Dừng lại một chút, Sở Huyền bắt đầu giới thiệu một chút cảnh giới tu hành hiện nay.

Sau khi đầu lâu nghe xong, liền mở miệng nói: "Kỳ thật, trên tổng thể cũng không khác gì, chỉ là tên gọi cảnh giới có chút khác biệt mà thôi".

"Phàm cảnh, kỳ thật chính là Luyện Thể cảnh, từ Huyền Cảnh đến Khai Đạo Cảnh thì đều giống nhau".

"Phía dưới khai đạo 10 vạn dặm, gọi là Thánh Đạo Cảnh, Thánh Đạo Cửu Tầng...".

Cái gọi là Thánh Đạo Cửu Tầng, hẳn là tương ứng với Khai Đạo Cửu Cực.

Ở thời kỳ đầu của thiên địa Cửu Vực, các tộc Tiên Thần Ma đều gọi Khai Đạo giả là Chí Thánh.

Hẳn là tu hành nhận lấy ảnh hưởng trước khi Hỗn Độn bị nghiền nát.

Dựa theo cách nói của đầu lâu.

Sở Huyền đã hiểu được cảnh giới phân chia thế nào.

Khai đạo 10 vạn dặm đến dưới 100 vạn dặm gọi là Khai Đạo Giả Tự Tại, xưng là Thánh Đạo Vương cảnh.

Tiếp theo là Thánh Đạo Đế Cảnh, tương ứng với Khai Đạo Giả Thiên Địa.

Thánh Đạo Tôn Cảnh, đối ứng với cường giả Siêu Thoát Thiên Địa.

Chí Thượng Hỗn Độn, gọi là đến Thánh Đạo Cảnh.

Siêu Thoát Hỗn Độn, gọi là Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Nói đến đây, đầu lâu không có nói tiếp, mà hỏi ngược hắn: "Có phải ngươi cảm thấy, ta chính là người của thời đại trước khi Hỗn Độn bị nghiền nát?".

"Không lẽ không phải?".

Sở Huyền khẽ giật mình.

Vị này bị trọng thương như thế, hơn nữa trình độ hiểu biết về Hỗn Độn cũng không cạn, hẳn là phải trải qua đại chiến trước đây mới đúng.

Là người sống sót sau đại chiến.

Đầu lâu mỉm cười, nói: "Hỗn Độn chính là cấm địa, mà bên ngoài Hỗn Độn, cùng chỗ tiếp giáp Hỗn Độn, chính là một Đại Thế Giới".

"Ta chính là người đến từ Đại Thế Giới".

"Sự tồn tại của Hỗn Độn có chút đặc thù, dính líu đến cấp độ huyền ảo càng sâu, ta không biết được".

"Nhưng mà ta có thể nói cho ngươi biết, Hỗn Độn đối với thế giới kia mà nói, là cấm địa nguy hiểm, đồng dạng cũng là bảo địa".

"Người ở trong Hỗn Độn, vạn người cũng khó có một người trở ra, mà người còn sống rời khỏi Hỗn Độn, tu vi thấp nhất cũng là Siêu Thoát Đạo Cảnh".

Sở Huyền nghe vậy liền thổn thức không thôi.

Thì ra chính mình vẫn ở trong cấm khu.

Mà không phải là đại thế giới chân chính.

Nếu như ngươi có thể tiến vào Hỗn Độn, không có thực lực Siêu Thoát Đạo Cảnh, thì không thể nào rời đi.

Chỉ có thể chết ở bên trong Hỗn Độn.

"Thế giới kia gọi là đại thế giới Thiên Dương".

Đầu lâu tiếp tục mở miệng nói: "Đại Thế Giới Thiên Dương, Nhân tộc là cường tộc đỉnh tiêm, cường giả nhiều như nấm mọc sau mưa".

"Hỗn Độn Cấm Khu, thì càng thêm mạnh mẽ, những người thoát khỏi Hỗn Độn Cấm Khu, đều là Siêu Thoát Đạo Cảnh".

"Bởi vì cường giả đủ khả năng nhìn thấy Hỗn Độn, đều là Siêu Thoát Đạo Cảnh, cho nên Hỗn Độn Cấm Khu chính là khu vực khủng bố, theo lý thuyết là phải vượt qua thế giới Thiên Dương".

Sở Huyền yên lặng lắng nghe.

Sở dĩ tạo thành loại ấn tượng này, bởi vì cường giả phía dưới Siêu Thoát Đạo Cảnh, không cách nào rời khỏi Hỗn Độn.

"Ta cũng không biết, đã trôi qua bao nhiêu lâu".

"Lúc trước có một nhân vật cực kỳ trọng yếu trong thế giới Thiên Dương, gặp được người nào đó trong Hỗn Độn Cấm Khu, sau đó hai bên nảy sinh tình cảm, vị kia liền theo người nọ tiến vào Hỗn Độn".

Sở Huyền tiếp tục lắng nghe.

Đây chính là nguyên do khởi đầu cho đại chiến Hỗn Độn.

Trong lòng hắn không khỏi chửi bậy, chính là loại tình yêu máu chó này dẫn đến đại chiến?

"Vị kia là người đã có hôn ước...".

Sở Huyền nghe đến đó thầm than, quả nhiên lại là loại chuyện máu chó này.

"Vị hôn phu kia, kỳ thật cũng không thích hôn ước này, ước chiến với người kia trong Hỗn Độn, người thua sẽ tự động bỏ cuộc".

"Đây vốn là ước hẹn giữa hai bên, làm bộ quyết đấu mà thôi, bởi vì hai vị này cũng là hảo hữu".

"Ai ngờ, không biết người nào đứng phía sau thao túng, nói vị kia cấu kết Hỗn Độn, ý đồ mượn lực lượng Hỗn Độn Cấm Khu thống nhất vũ trụ, ta cũng không biết tình huống cụ thể ra sao, chỉ biết vị nữ tử kia, tựa hồ đã bị trọng thương, suýt nữa bỏ mạng".

"Phụ thân nàng liền tức giận, phát binh khởi chiến".

"Vị trong Hỗn Độn Cấm Khu kia cũng nổi giận, hung hăng ra tay, hẳn là muốn báo thù cho nữ nhân kia".

Đầu lâu cười khổ một cái.

"Nhìn thì giống như chuyện tình cảm, kỳ thật có lẽ là muốn trấn áp Hỗn Độn, há lại cho người khác nhìn chằm chằm bên giường?".

"Phụ thân của nữ nhân kia, tụ họp tất cả cường giả thế giới Thiên Dương, lừa giết vị kia trong Hỗn Độn Cấm Khu".

"Nghe đồn nữ tử kia, vì liều chết cứu giúp, cuối cùng hóa thành tàn hồn không biết ở nơi nào".

Nói đến đây, đầu lâu thở dài một tiếng.

"Ai có thể ngờ tới, vị trong Hỗn Độn Cấm Khu kia, lại khủng bố như thế, hắn cũng không phải là người mạnh nhất, hơn nữa còn là đệ tử của Hỗn Độn Chi Chủ".

"Việc này đã khiến Hỗn Độn Chi Chủ tức giận, trực tiếp xuất thủ".

Tựa hồ đầu lâu đang hồi tưởng lại một màn kia.

Trong hốc mắt hắn lộ ra thần sắc sợ hãi.

"Ngươi có thể tưởng tượng được sao, cường giả Sáng Đạo Cảnh cao cao tại thượng, là người mạnh nhất, nhưng ở trước mặt Hỗn Độn Chi Chủ, lại không khác gì sâu kiến?".

"Bởi vì âm mưu này, dẫn đến thế giới Thiên Dương lâm vào nguy cơ diệt vong".

Chương 1062. Liệt Thiên Thánh Đế (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền thầm chấn động, Hỗn Độn Chi Chủ!

Cường giả Sáng Đạo Cảnh, chính là cảnh giới phía trên Siêu Thoát Đạo Cảnh?

Tồn tại mạnh thế này, đứng trước mặt Hỗn Độn Chi Chủ, mà chỉ giống như con sâu cái kiến.

Chính mình vẫn quá non...

Trong lòng Sở Huyền thầm nhắc nhở bản thân, sau khi thoát khỏi Hỗn Độn, bản thân đã không còn là người mạnh nhất.

Không thể quá huênh hoang.

Hơn nữa, tựa hồ Hỗn Độn cùng Thiên Dương có thù oán...

Hỗn Độn Chi Chủ mạnh đến thế, nhưng mà Hỗn Độn vẫn bị đánh vụn, có thể thấy được đã xuất hiện cường giả ngang cấp Hỗn Độn Chi Chủ.

Thậm chí còn mạnh hơn Hỗn Độn Chi Chủ?

Đầu lâu nhớ lại trận chiến trước đây, tâm tình đang phẳng lặng lại có gợn sóng.

"Thiên Dương gặp nguy cơ lớn, hầu như muốn bị diệt".

"Cuối cùng, vị trong truyền thuyết kia ra tay, đại chiến cùng Hỗn Độn Chi Chủ".

"Đó là vị cường giả chỉ tồn tại trong truyền thuyết".

Đầu lâu thở dài một hơi, bèn nói: "Hỗn Độn Chi Chủ bị ngáng đường, đám cường giả Thiên Dương cũng phát động đại chiến chinh phạt Hỗn Độn".

"Nhưng mà, cường giả trong Hỗn Độn không hề ít".

"Một trận chiến này, khiến cho Hỗn Độn sụp đổ, thế giới Thiên Dương cũng bị tổn hại nặng nề, số lượng cường giả chết đếm không xuể".

"Mảnh khu vực trống rỗng này, trước đây từng chất đầy thi thể cường giả, hiện tại đều đã biến mất".

Trận chiến ấy quá thảm thiết.

Mặc dù Sở Huyền không có tận mắt trải qua, nhưng cũng có thể tưởng tượng được, trận chiến lúc trước khủng bố tới mức nào.

"Phe Hỗn Độn thất bại sao?".

Sở Huyền tò mò hỏi.

"Không biết".

Đầu lâu lắc đầu.

"Ta bị trọng thương, gần như bỏ mạng, kết quả cuối cùng thế nào, ta cũng không biết".

Hắn im lặng một hồi, mới nói tiếp: "Hỗn Độn Chi Chủ cùng chúa tể Thiên Dương, tựa hồ sau đó cũng biến mất, cường giả từng tham dự trận chiến đều biến mất".

"Mà ngay cả thi hài ở vùng đất trống rỗng này cũng biến mất, tựa hồ biến thành hư vô".

Sở Huyền có cảm giác, đại chiến lúc trước là một âm mưu cực lớn.

Hai vị chí cường giả, bị người đứng sau thao túng, bạo phát đại chiến?

"Sau trận chiến, thế giới Thiên Dương ra sao?".

Sở Huyền hỏi.

"Ta không biết".

Đầu lâu lắc đầu nói: "Trước khi diễn ra đại chiến, còn có thể nhìn thấy tu hành giả Thiên Dương đến mảnh Hỗn Độn này, nhưng mà sau đó thì không thấy nữa".

"Ngươi là người đầu tiên ta nhìn thấy sau trận đại chiến kia".

Đầu lâu liếc nhìn Sở Huyền, vẫn lộ vẻ khó tin.

Tại sao lại có một người thoát ra từ Hỗn Độn?

"Có đúng là ngươi mới tu luyện hơn 1.000 vạn năm?".

"Tất nhiên, ta là người thành thật, cũng không phải kẻ gạt người".

Sở Huyền nghiêm mặt nói.

"Lúc trước ngươi có tu vi thế nào...?".

Sở Huyền tò mò hỏi.

Thực lực hiện tại của đầu lâu này yếu hơn hắn.

Nhưng vẫn thể đoán được, nằm trong khoảng Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Đã bị đánh cho tàn phế, mà vẫn giữ được thực lực thế này.

Có thể thấy được thời điểm hắn đỉnh phong, chỉ sợ cảnh giới còn trên Siêu Thoát Đạo Cảnh.

"Vừa đột phá Sáng Đạo Cảnh." Đầu lâu bồi hồi xúc động.

"Trước đây, tất cả cường giả Sáng Đạo Cảnh trong thế giới Thiên Dương đều gia nhập đại chiến, Siêu Thoát Đạo Cảnh cũng đi ra hết chín thành, gần như đều chết sạch".

Trận chiến ấy tuyệt đối là trận thảm thiết nhất của Thiên Dương từ trước tới nay.

"Phía trên Siêu Thoát Đạo Cảnh, là Sáng Đạo Cảnh? Sáng Đạo là cái gì? phía trên Sáng Đạo là gì nữa?".

Sở Huyền không nhịn được bèn hỏi.

Hắn hiểu ra một ít.

Đầu lâu nhìn hắn một cái, rồi nói: "Khai Đạo là khai đạo, phía trước Siêu Thoát Đạo Cảnh chính là giới hạn trong khai đạo".

"Nếu như khai đạo, tất nhiên là dùng Đại Đạo làm căn cơ, cũng không phải là tạo ra từ hư không".

"Chẳng qua là khai đạo đến hậu kỳ, chỗ nắm giữ pháp tắc Đại Đạo trải qua lột xác mà thôi".

Đầu lâu suy nghĩ một chút, mới nói tiếp: "Ta không hiểu rõ Hỗn Độn lắm, chỉ biết được đại khái, Chí Thánh Đạo Cảnh, đơn giản chính là nắm giữ đạo tắc chí thượng, vẫn nằm trong phạm trù khai đạo".

Sở Huyền khẽ gật đầu.

Chí Thượng Hỗn Độn nắm giữ lực lượng chí thượng, pháp tắc chí thượng.

Kỳ thật vẫn chưa thể thoát khỏi phạm trù pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn.

Pháp tắc chí thượng cũng giống như Đại Đạo, nếu xem pháp tắc chí thượng là Đại Đạo, thì Đại Đạo Cửu Vực cũng giống như đạo tắc.

Cũng không thể gọi là Đại Đạo chính thức.

Đầu lâu nói Chí Thánh Đạo Cảnh vẫn nằm trong phàm trù khai đạo, kỳ thật cũng không sai.

"Siêu Thoát Đạo Cảnh, chính là đã vượt ra khỏi phạm trù khai đạo, giống như cảnh giới hiện tại của ngươi".

Đầu lâu tiếp tục nói.

Sở Huyền khẽ gật đầu, hắn đã là Siêu Thoát Hỗn Độn, đúng như trên ý nghĩa, đã vượt ra khỏi phạm trù khai đạo.

"Phía trên Siêu Thoát Đạo Cảnh, là Sáng Đạo Cảnh".

"Sáng Đạo là gì? Chính là tạo ra Đại Đạo, trở thành chúa tể của Đại Đạo, chờ ngươi hiểu ra điểm khác biệt giữa khai đạo và sáng đạo, thì có thể sáng đạo rồi".

"Đương nhiên, không phải người nào cũng Sáng Đạo được".

Sở Huyền nghe vậy liền im lặng.

Sáng Đạo Cảnh?

Hắn thử cảm ứng Tam Thiên Hỗn Độn Khí trong cơ thể, pháp tắc bên trong Hỗn Độn Khí, cũng có thể xem là sáng đạo đi?

Chẳng qua là đang ở giai đoạn đầu.

Cũng chưa hoàn chỉnh.

Đại Đạo làm cầu nối liên thông với 3.000 khối không khí Hỗn Độn, cũng xem như là sáng đạo?

Nhưng mà quá trình này vẫn chưa hoàn thành.

Sáng đạo nào có dễ dàng!

Thiên Đạo có được tính là sáng đạo hay không?

Sở Huyền rời vào trong trầm tư.

Chương 1063. Liệt Thiên Thánh Đế (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Thiên Đạo là do hắn sáng tạo ra, bất quá lại tham khảo trên khuôn mẫu của Đại Đạo Cửu Vực, hơn nữa nhờ vào cắn nuốt phắp tắc thiên địa, cắn nuốt Đại Đạo Cửu Vực mà trưởng thành.

Nếu đúng nghĩa thì không thể xem là sáng đạo.

Cũng không tính là khai đạo.

Xem như một nửa sáng đạo?

Nếu như Thiên Đạo có thể thống nhất Hỗn Độn, trở thành pháp tắc duy nhất trong Hỗn Độn.

Như vậy cũng không khác gì sáng đạo.

Sở Huyền lại nhớ tới Nguyên Sơ Đại Đạo.

Đây mới thực sự là sáng đạo chân chính.

Lúc đầu nó chỉ là một cái Nguyên Sơ Đạo Tinh.

Sau đó mới trưởng thành từng chút một.

Tuy rằng cũng bắt chước pháp tắc Thiên Đạo cùng pháp tắc Đại Đạo Cửu Vực, nhưng mà cuối cùng vẫn là một thể độc lập, từ một tinh thể mà trưởng thành.

Hình thành Đại Đạo.

Chẳng qua Nguyên Sơ Đại Đạo còn yếu, cũng không thể giúp hắn đột phá Sáng Đạo Cảnh.

Giờ phút này, Sở Huyền không khỏi do dự, có nên nhét Nguyên Sơ Đại Đạo vào trong cơ thể hay không.

Sáng đạo cũng không đơn giản như tạo ra một đầu Đại Đạo thế này.

Phải là pháp tắc hoàn chỉnh, có lực lượng tạo hoá, thì mới xem là sáng đạo.

Sở Huyền nhìn về phía đầu lâu, trong đáy mắt nổi lên dị sắc.

Không ngờ vị này là cường giả Sáng Đạo Cảnh.

Cường giả mạnh bực này, còn bị đánh cho tàn phế.

Sở Huyền càng cảm thấy bản thân không nên quá tự mãn.

Đầu lâu liếc nhìn Sở Huyền, tiếp tục nói: "Đạo do ta tạo ra đã bị huỷ trong đại chiến, hiện tại xem như té xuống Siêu Thoát Đạo Cảnh".

"Hơn nữa, đã bị thương đến căn nguyên, cho dù có khôi phục, chỉ sợ cũng không thể nào tiến vào Sáng Đạo Cảnh".

Sở Huyền nhìn hắn một cái.

Đầu lâu này đang nói cho hắn biết.

Hắn đã phế đi.

Không có tính uy hiếp.

Hắn lờ mờ đoán được tâm tư của đầu lâu.

"Phía trên Sáng Đạo Cảnh thì sao?".

Sở Huyền vội hỏi.

Hắn muốn hiểu rõ phân chia cấp bậc cảnh giới, như thế mới biết được chính xác, trước mắt bản thân mình đang ở hàng ngũ nào.

Cần đột phá thêm mấy cảnh giới, mới có thể thực sự vô địch.

Có đủ thực lực nghiền ép Hỗn Độn Chi Chủ, hẳn là vô địch?

"Phía trên Sáng Đạo Cảnh, chính là Vô Thượng Cảnh".

Đầu lâu bèn giải thích: "Dựa theo lời đồn, tu luyện đến cảnh giới này, đã không thể đi tiếp, đo đó được xưng là Vô Thượng Cảnh".

Sở Huyền khẽ nhíu mày, vội hỏi: "Không lẽ Hỗn Độn Chi Chủ là Vô Thượng Cảnh?".

Đầu lâu cười khổ một cái, nói: "Hỗn Độn Chi Chủ chính là Vô Thượng Chúa Tể Cảnh".

"Nghe đồn cảnh giới này, kỳ thật cũng là Vô Thượng Cảnh, chỉ là trên ý nghĩa chân chính, đi tới phần cuối của vô thượng".

"Đương nhiên, cũng có ý kiến khác, đó là Vô Thượng Chúa Tể Cảnh là cảnh giới cao hơn".

"Trước khi Hỗn Độn Chi Chủ ra tay, cảnh giới này vẫn chỉ là tồn tại trong truyền thuyết, thậm chí chỉ là suy đoán".

Sở Huyền đã hiểu.

Dựa theo lẽ thường, nếu đã là cảnh giới trong truyền thuyết, phần lớn đều có thật.

Ngươi cảm thấy nó là truyền thuyết, đơn giản vì bản thân ngươi có thực lực quá yếu, cảm thấy cảnh giới kia khó mà sờ tới, cho nên mới cảm thấy là truyền thuyết.

Giống như cảnh giới Chí Thượng Hỗn Độn.

Rất nhiều cường giả trong Hỗn Độn, không phải đều cảm thấy nó chỉ có trong truyền thuyết sao?

Cho nên, kỳ thật Vô Thượng Chúa Tể Cảnh chính là một tầng cảnh giới cao hơn.

Thậm chí, phía trên Vô Thượng Chúa Tể Cảnh còn có cảnh giới cao hơn?

Chỉ có thể như thế.

Đầu lâu hơi do dự, lại nói: "Theo truyền thuyết, đạt tới Vô Thượng Chúa Tể, bình thường cũng không ở Thiên Dương hay Hỗn Độn, mà là thăm dò khu vực hư vô".

"Khu vực hư vô không có bất cứ thứ gì, nơi đó tràn đầy bí ẩn".

Đầu lâu cảm thán nói ra.

Thực lực mấy người đến cấp độ đó, chỉ sợ cũng chỉ có thăm dò khu vực hư vô, mới có thể khiến bọn hắn cảm thấy hứng thú.

Sở Huyền khẽ gật đầu.

Còn rất lâu hắn mới đạt tới Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Bước kế tiếp là phải gia tăng thực lực, đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh viên mãn, sau đó tận lực đột phá Sáng Đạo Cảnh.

Thăm dò khu vực hư vô, hẳn là phải chờ hắn đột phá Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

"Xin hỏi cao danh quý tánh của các hạ?".

Moi móc được một mớ thông tin, Sở Huyền mới liếc nhìn đầu lâu, sau đó hỏi một câu.

"Liệt Thiên".

Đầu lâu xúc động bồi hồi, nói: "Liệt Thiên Thánh Đế, ở đại thế giới Thiên Dương cũng cực kỳ nổi danh".

"Ta thấy ngươi sống lâu như vậy, cũng là lão quái vật, gọi ngươi là lão Liệt đi".

Sở Huyền cười ha hả nói.

"...".

Cơ mặt Liệt Thiên khẽ co giật.

Hắn nhớ tới bản thân chỉ còn một cái đầu, muốn gọi là gì cũng được.

"Trực tiếp vào vấn đề, lão Liệt ngươi có ý kiến gì không, cứ nói thẳng ra".

Sở Huyền thu lại bộ dạng cợt nhả, bèn hỏi.

Liệt Thiên thở dài một hơi, đành nói: "Nếu ngươi đã thoát khỏi Hỗn Độn, tự nhiên không thể chạy tới chạy lui ở khu vực hư vô này, mục tiêu cuối cùng phải là đại thế giới Thiên Dương".

"Mục đích của ta rất đơn giản, đó là rời khỏi nơi đây".

Sở Huyền nhìn về phía Liệt Thiên, mặc dù hắn chỉ còn mỗi cái đầu lâu, nhưng vẫn có thể cảm nhận được thực lực bất phàm.

Đương nhiên, đối phương chỉ còn lại đầu lâu, hơn nữa còn bị trọng thương.

Không hề có chút uy hiếp gì đối với Sở Huyền.

"Dùng thực lực của ngươi, rời khỏi chỗ này cũng không khó?".

Sở Huyền khó hiểu, hỏi một câu.

Chương 1064. Liệt Thiên Thánh Đế (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Đó là do ngươi chưa biết, ta bị thương quá nặng, chỉ có thể duy trì trạng thái hiện tại, không cách nào xuyên qua mảnh khu vực hư vô này, trở về đại thế giới Thiên Dương".

Trên mặt Liệt Thiên lộ vẻ bất đắc dĩ, nói ra: "Một khi ta thu hồi thần thông, thì sẽ lâm vào ngủ say, nếu tiếp tục ở đây, cuối cùng sẽ hóa thành hư vô".

"Cho nên, ta phải nhờ ngươi giúp mang ta ra khỏi nơi này".

Sở Huyền quan sát hắn nửa ngày, "Ta đến từ Hỗn Độn..., Thiên Dương chính là tử thù của Hỗn Độn? Làm sao ta có thể tin tưởng ngươi được?".

"Tử thù cái khỉ gì? Huống hồ, đại chiến là chuyện xa lơ xa lắc rồi".

Liệt Thiên bồi hồi xúc động.

Lại nói tiếp: "Hơn nữa, Hỗn Độn cùng Thiên Dương đều có Nhân tộc, ngươi cũng là Nhân tộc, càng không nên để thù hận che mờ lý trí".

"Ta vẫn có chút lo lắng...".

Sở Huyền cẩn thận dò hỏi.

Mang theo Liệt Dương rời đi, kỳ thật cũng xem như Sở Huyền có thêm một người dẫn đường.

Có thể dò hỏi tin tức từ trong miệng Liệt Dương, hiểu rõ thêm về thế giới Thiên Dương, cùng với kinh nghiệm về Sáng Đạo Cảnh.

Bản thân Liệt Thiên không hề có chút uy hiếp.

Thứ mà Sở Huyền lo lắng, chính là Liệt Thiên đưa tới cường giả mạnh hơn.

Liệt Thiên im lặng một lúc lâu, mới mở miệng nói: "Ngươi có thể hạn chế hành động của ta, như vậy ta cũng không thể gây bất lợi cho ngươi, như thế nào?".

Sở Huyền kinh ngạc mà nói: "Ngươi chính là Liệt Thiên Thánh Đế..., tồn tại uy danh hiển hách, vậy mà cam tâm bị người khống chế?".

"Khi ngươi lầm vào trạng thái của ta, liên tục chịu đủ loại tra tấn, sau thời gian rất dài, ý chí của ngươi cũng sẽ bị mài mòn chẳng còn gì".

"Chỉ cần có thể thoát khỏi tình cảnh này, thì tất cả đều đáng giá".

Liệt Thiên cười khổ nói.

Trên mặt Sở Huyền lộ vẻ cảnh giác, bèn nói: "Nhưng mà ta sợ tâm tính của ngươi bị biến chất...".

"...".

Liệt Thiên cũng cạn lời.

Cũng không thể bắt hắn trực tiếp mở miệng cầu xin?

Chút thể diện này hắn vẫn cần đấy.

"Kỳ thật, mang theo ngươi cũng được, dù sao có một lão quái vật bên người, cũng tránh được phải đi đường vòng".

Vừa dứt lời, Sở Huyền đã phất tay áo.

Một tia pháp tắc đặc thù nhanh chóng tạo thành một ký hiệu.

"Ngươi khắc thứ này lên trên thần hồn, sau đó thì dễ nói chuyện hơn".

Liệt Thiên nhìn thoáng qua, khẽ gật đầu.

Không tín nhiệm cũng là chuyện bình thường.

Dù sao hai người cũng mới biết nhau, làm gì tồn tại thứ gọi là tin tưởng.

Khi ký hiệu sáp nhập vào bên trong thần hồn Liệt Thiên, Sở Huyền mới cảm ứng được, hắn đã có thể khống chế thần hồn Liệt Thiên.

Về phần Liệt Thiên có thể thoát khỏi tầng cấm chế này, Sở Huyền cũng không lo lắng.

Chút tự tin này hắn vẫn có.

Cho dù Liệt Thiên từng là cường giả Sáng Đạo Cảnh thì sao, bây giờ hắn đã tàn phế.

Làm sao có thể thoát khỏi trói buộc pháp tắc của hắn?

"Ngươi có thể thu hồi thần thông".

Sở Huyền nói.

Đầu lâu của Liệt Thiên bắt đầu thu nhỏ lại, vừa thu thần thông, hắn đã trở về kích cỡ người bình thường.

Lúc này quan sát kỹ, dễ nhận ra Liệt Thiên có gương mặt cương nghị, là một nam tử trung niên có râu quai nón.

"Lúc ta thu thần thông, thì khó có thể duy trì tỉnh táo trong thời gian dài, sẽ lâm vào ngủ say, đợi khi nào đến Thiên Dương, ngươi lại đánh thức ta".

Liệt Thiên bay tới trước mặt Sở Huyền.

"Đi theo hướng này, chính là chỗ thế giới Thiên Dương".

Liệt Thiên bắn ra một tia lực lượng về một phía khác, đúng ngay một góc đặc thù mà Sở Huyền nhìn thấy khi hắn thể ngộ Siêu Thoát Hỗn Độn.

Thì ra đó là vị trí của thế giới Thiên Dương.

"Ta cũng không biết tình huống hiện tại của thế giới Thiên Dương ra sao, lúc trước chỗ đó liên thông cùng Hỗn Độn, cũng có cường giả trấn giữ, lúc ngươi tiến vào Thiên Dương thì phải cẩn thận một chút".

"Lúc trước cường giả Thiên Dương giao chiến với Hỗn Độn nên bị hao hụt không ít, hẳn là chất lượng cường giả hiện tại không bằng thời điểm đỉnh phong".

"Chỗ tiếp giáp với Hỗn Độn, ắt hẳn sẽ có cường giả canh gác, thực lực nằm trong khoảng Siêu Thoát Đạo Cảnh, cũng không loại trừ có Sáng Đạo Cảnh".

"Lúc trước, toàn bộ cường giả Sáng Đạo Cảnh trở lên đều đi tham chiến, có lẽ bọn hắn đều chết trận, cũng không loại trừ sau này có người đột phá".

Liệt Thiên cung cấp những tin tức trọng điểm.

Chủ yếu là những chuyện có thể phát sinh, lúc Sở Huyền tiến vào thế giới Thiên Dương.

Giúp Sở Huyền kịp thời nghĩ ra phương pháp ứng đối.

Cuối cùng, Liệt Thiên lại nói: "Nếu như ngươi thật sự chỉ hơn 1.000 vạn tuổi, sau khi tiến vào Thiên Dương, tuổi của ngươi sẽ trở thành mười mấy tuổi".

"Hả?".

Sở Huyền khẽ giật mình.

"Hỗn Độn là một nơi rất đặc biệt, thời gian ở đây không giống với Thiên Dương, sinh linh đi ra từ Hỗn Độn, tựa hồ sẽ phải chịu một loại thay đổi, khiến cho sinh mệnh bổn nguyên giống với Thiên Dương".

"Có cường giả Vô Thượng nói rằng, đây là một loại quay về bản chất".

"Cụ thể ra sao, ta cũng bó tay".

"1.000 vạn năm trong Hỗn Độn, tương đương với mười năm ở Thiên Dương!".

Sở Huyền có chút bất ngờ.

Thậm chí còn có đặc tính này.

1.000 vạn năm trong Hỗn Độn, chỉ bằng 10 năm ở Thiên Dương?

Nếu như tu luyện tới Siêu Thoát Đạo Cảnh ở trong Hỗn Độn, sau đó trở về thế giới Thiên Dương, không phải một phát trở thành thiên kiêu yêu nghiệt hay sao?

So với đám võ giả ở thế giới Thiên Dương cắm mặt tu luyện ngàn vạn năm, đúng là một bước lên mây...

"Cho nên ta mới nói, Hỗn Độn rất đặc thù, là khu vực cấm khu nhưng cũng là nơi ẩn chứa đại cơ duyên".

Liệt Thiên hít sâu một hơi, bèn nói: "Từng có lời đồn, cường giả Vô Thượng sẽ mang con cháu hậu duệ của mình, sinh ra ở trong Hỗn Độn, sau đó trưởng thành ở Hỗn Độn, một khi bọn hắn đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh, thì sẽ quay trở về Thiên Dương...".

"Đương nhiên, đây là năng lực của cường giả Vô Thượng Cảnh".

Chương 1065. Kế Hoạch Lớn (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền nghe thấy vậy, bỗng nhiên như nhớ ra điều gì.

"Trong thế giới Thiên Dương, muốn tu luyện đến Siêu Thoát Đạo Cảnh, theo lẽ thường thì cần bao nhiêu năm?".

Liệt Thiên đã đoán được tại sao Sở Huyền lại hỏi như vậy.

"Theo như ta biết được, từ trước tới nay, người đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh nhanh nhất, chính là dùng thời gian trăm vạn năm!".

"Đây là một vị cường giả Vô Thượng, đã đánh bể kỷ lục trước đó".

Trăm vạn năm!

Nếu sinh ra ở Hỗn Độn, dùng 10 tỷ năm Siêu Thoát Hỗn Độn, về tới Thiên Dương cũng chỉ khoảng một vạn tuổi mà thôi.

Một vạn tuổi Siêu Thoát Đạo Cảnh, đó là yêu nghiệt bực nào.

Đây là trực tiếp nghiền nát thiên kiêu trong Thiên Dương thành cặn bã.

"Trăm vạn năm..., đây là kỷ lục dùng thời gian ngắn nhất đột phá, từ trước tới nay trong lịch sử".

Liệt Thiên xúc động bồi hồi.

"Mặc dù vẫn có khả năng tồn tại kỷ lục sớm hơn, nhưng mà bất kể yêu nghiệt thế nào, ít nhất cũng cần 10 vạn năm".

"Ngươi biết, có vị thiên kiêu Siêu Thoát Đạo Cảnh nào ít hơn mấy vạn tuổi, thậm chí mấy ngàn tuổi hay không?".

Trên mặt Liệt Thiên bày ra vẻ hâm mộ cùng cảm khái.

"Những thiên kiêu thế này, đều là đệ tử thân truyền hoặc là con cháu hậu duệ của cường giả Vô Thượng Cảnh...".

"Ai cũng nói, đệ tử Vô Thượng Cảnh mới thật sự là thiên kiêu của Thiên Dương, kì thực bọn hắn đã tu luyện vô số năm".

"Đây chính là bí mật của thế giới Thiên Dương, bản thân ta có giao tình thâm sâu với một vị Vô Thượng Cảnh, cho nên mới biết bí mật này".

Sở Huyền cũng không khỏi thổn thức.

Quả nhiên, đầu thai cũng là một loại bản lĩnh.

Trở thành con cháu của cường giả Vô Thượng Cảnh, dù ngươi có thiên phú kém tới đâu, cũng có thể nhờ điểm đặc thù của Hỗn Độn, chậm rãi biến thành thiên kiêu.

"Tiến vào Hỗn Độn, cần điều kiện gì?".

Sở Huyền hỏi.

Hỗn Độn đã có chủ, hơn nữa rất đặc thù.

Ngươi muốn tiến vào Hỗn Độn, tất nhiên phải có điều kiện hà khắc.

"Tự nhiên là có, nhưng mà điều kiện cụ thể là gì, thì ta cũng không biết".

Liệt Thiên lắc đầu nói.

Sở Huyền nhớ tới trận chiến khiến Hỗn Độn bị nghiền nát, không lẽ bởi vì có cường giả muốn phá vỡ bố cục này, mới dẫn tới đại chiến, khiến Hỗn Độn bị nghiền nát?

Cũng chưa hẳn là không có khả năng này.

Dù sao bởi vì sự tồn tại của Hỗn Độn, khiến cho đám hậu duệ của mấy cường giả này, vĩnh viễn vượt lên đám cường giả khác, khiến cho đối phương khó thể vượt qua.

Kể từ đó, liền tạo thành tầng lớp vốn có.

Đám cường giả tông môn, gia tộc sẽ khống chế quyền lực trong thế giới Thiên Dương, nếu muốn quật khởi, chỉ có gia nhập vào những tông môn, thế gia này, mới là đường tắt nhanh nhất.

Thậm chí bọn hắn vì bảo vệ địa vị, không muốn bị đoạt mất quyền lực, sẽ bóp chết những thiên kiêu bên ngoài, không cho bọn hắn không gian để trưởng thành.

Tránh cho sau này, bị phân chia một phần tài nguyên.

"Ngươi có thể dùng thời gian 1.000 vạn năm đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh, dù có trở về Thiên Dương, cũng chính là mười mấy tuổi mà thôi, tuyệt đối là cường giả Siêu Thoát Đạo Cảnh trẻ nhất từ trước tới nay".

Liệt Thiên cảm thán thốt ra.

Xét về mức độ yêu nghiệt, thì đúng là người trước mắt này...

Hậu duệ con cháu của Vô Thượng Cảnh, không phải người nào cũng có thể trở thành thiên kiêu, thậm chí chưa hẳn có thể Siêu Thoát Hỗn Độn.

Quá trình sinh ra cùng trưởng thành trong Hỗn Độn, cũng không phải là một đường bằng phẳng.

Đó cũng là một cuộc cạnh tranh tàn khốc.

Người có thể Siêu Thoát Hỗn Độn, trở về Thiên Dương, dù sao chỉ là số ít.

Hiện tại, Sở Huyền chỉ tốn hơn 1.000 vạn năm liền thoát khỏi Hỗn Độn, tuyệt đối là người có tư chất yêu nghiệt nhất từ trước tới nay.

"Quá khen! Quá khen!".

Sở Huyền cũng không có vì mấy lời này mà cảm thấy kiêu ngạo.

Từ trước tới nay, bản thân hắn vốn là người chuyên phá kỷ lục để nhận thưởng!

"Ta sắp ngủ say, nếu không sẽ khó có thể tỉnh lại, sau khi ngươi tiến vào Thiên Dương, cứ đánh thức ta là được".

Liệt Thiên mở miệng bàn giao.

"Được rồi".

Liệt Thiên khẽ nhắm mắt lại, chìm vào giấc ngủ.

Sở Huyền khẽ vung tay áo, một tầng lực lượng pháp tắc trực tiếp phong ấn đầu lâu.

Chuyện tiếp theo hắn cần làm, không thể cho người ngoài biết được.

Sau khi phong cấm Liệt Thiên, lúc này Sở Huyền mới nhìn về phía Hỗn Độn.

Hỗn Độn bể nát, đang từ từ khôi phục.

Thân hình hắn khẽ động, bắt đầu phi hành trong khu vực hư vô, bay tới vị trí thế giới Thiên Dương do Liệt Thiên chỉ dẫn.

Càng tới gần, Sở Huyền mới quan sát thật kỹ, phía sau tám khối Hỗn Độn, còn có hai khối Hỗn Độn có thể tích khá lớn.

Bọn nó cũng đang trong quá trình khuếch trương mở rộng.

Hẳn là đang khôi phục.

Hơn nữa hai khối Hỗn Độn to lớn này, có thể tích lớn hơn nhiều so với tám khối còn lại.

Nhìn thấy cảnh này, Sở Huyền thầm nhíu mày.

Nếu Thiên Đạo muốn thống nhất tám khối Hỗn Độn này, sau đó lại dung hợp hai khối Hỗn Độn cực lớn kia, chờ cho Hỗn Độn khôi phục lại, trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất trong Hỗn Độn, thì độ khó không nhỏ.

Hiện tại hắn cũng không có biện pháp nào tốt hơn.

Nhìn về phía thế giới Thiên Dương, đó là một ngọn núi khổng lồ.

Nó kề sát gần biên giới của một khối Hỗn Độn, tạo thành một trạng thái cân bằng.

Hỗn Độn không cách nào tiếp tục mở rộng về phía thế giới Thiên Dương.

Mà thế giới Thiên Dương cũng không thể thẩm thấu vào Hỗn Độn.

Chỗ đó chính là lối vào thế giới Thiên Dương.

Có cường giả nào trấn thủ hay không?

Trước hết, Sở Huyền cũng không vội đi qua.

Mà là nhìn về phía khu vực hư vô không có điểm cuối.

Hắn không biết khu vực hư vô này là gì.

Dường như Hỗn Độn vẫn trong quá trình khuếch trương, nhưng mà so với khu vực hư vô này, cũng không khác gì muối bỏ biển.

Chương 1066. Kế Hoạch Lớn (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Thân hình Sở Huyền khẽ động, bỏ lại Hỗn Độn sau lưng rồi bay về phía trước.

Một đường này hắn phi hành với tốc độ rất nhanh, không biết đi được bao xa.

Lúc này hắn mới quay đầu nhìn về phía chỗ Hỗn Độn.

Đứng từ đây nhìn lại, hắn đã có thể quan sát Hỗn Độn một cách toàn diện.

Mặc dù Hỗn Độn đã bị nghiền nát, nhưng vẫn cực kỳ to lớn.

Từ chỗ này nhìn lại, có vô số gợn sóng lượn lờ bên ngoài Hỗn Độn, không ngừng rung động ra phía ngoài.

Cũng không biết Hỗn Độn hoàn chỉnh, đến tột cùng là to lớn tới mức nào.

Hiện tại, Hỗn Độn đang tự mình khôi phục, kỳ thật cũng đang chậm rãi khuếch trương.

Ánh mắt hắn nhìn về phía trước mặt.

Giờ phút này, có thể nhìn thấy một phần cảnh tượng của thế giới Thiên Dương. Đây là một thế giới mênh mông rộng lớn, vậy mà giống như bị chia ra thành nhiều khối lập phương, những khối lập phương này bị một cỗ lực lượng cường đại hình thành một loại rào chắn, chia thế giới Thiên Dương ra từng mảnh vuông nhỏ.

Tựa hồ trước đây từng bị nghiền nát.

Những rào chắn kia đều là lực lượng còn sót lại của đại chiến lúc trước, phân chia thế giới Thiên Dương thành rất nhiều khối lập phương.

Dùng thực lực hiện tại của Sở Huyền, chỉ có thể nhìn thấy một phần của thế giới Thiên Dương.

Không cách nào thấy được toàn bộ.

Hơn nữa, hắn loáng thoáng cảm ứng được, có một vài khu vực thần bí không thể dò xét.

Đó là vị trí của mấy tông môn cường đại trong Thiên Dương?

Sở Huyền thu lại ánh mắt.

Hắn sợ bị cường giả phát hiện ra có người dò xét.

Nhìn qua khu vực hư vô không thấy điểm cuối, trong tay Sở Huyền xuất hiện một đầu Đại Đạo.

Đó là Nguyên Sơ Đại Đạo!

Khu vực hư vô này không có một thứ gì, tựa hồ còn có thể đồng hoá tất cả thành hư vô.

Nhưng mà, Hỗn Độn có thể tồn tại trong khu vực này, lại không ngừng mở rộng thêm.

Trong Hỗn Độn có pháp tắc hoàn chỉnh.

Nguyên Sơ Đại Đạo cũng có pháp tắc hoàn chỉnh, lại có thể tồn tại trong hư vô, hơn nữa cũng không ngừng phát triển.

Trong khu vực hư vô này, có một ít lực lượng siêu nhiên không thể thăm dò.

Nếu Nguyên Sơ Đại Đạo có thể trưởng thành, sau đó chiếm lấy một mảng lớn khu vực hư vô.

Thì đây chính là một bước phát triển to lớn đối với Sở Huyền.

Nguyên Sơ Đại Đạo, có thể xem như sáng đạo.

Nguyên nhân Sở Huyền chưa thể trở thành Sáng Đạo Cảnh, chủ yếu là Nguyên Sơ Đại Đạo chưa đủ mạnh.

Chưa hoàn thành bước lột xác sau cùng.

Hơn nữa, ánh mắt hắn nhìn về phía Hỗn Độn xa xăm, trong lòng Sở Huyền vạch ra một kế hoạch lớn.

Một khi Nguyên Sơ Đại Đạo trưởng thành, chiếm lấy một mảnh khu vực hư vô này, trực tiếp thâu tóm Hỗn Độn vào bên trong.

Đến lúc đó, bên trong Hỗn Độn thì có Thiên Đạo, bên ngoài lại có Nguyên Sơ Đại Đạo.

Phối hợp lẫn nhau, Hỗn Độn và Thiên Đạo đều có thể trưởng thành.

Nguyên Sơ Đại Đạo cũng phát triển.

Không ngừng chiếm lấy không gian hư vô.

Cuối cùng sẽ có một ngày, hắn có thể vượt qua Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Nghĩ đến kế hoạch lớn này, Sở Huyền càng cảm thấy kích động.

Bây giờ là thời cơ tốt nhất.

Không biết đám cường giả đi tới nơi nào.

Bên trong khu vực hư vô này, không có chỗ cho cường giả đặt chân.

Nếu chỉ là cường giả cấp bậc Siêu Thoát Đạo Cảnh, không đủ tạo thành uy hiếp đối với kế hoạch của hắn.

Thậm chí, còn không thể phát hiện ra Nguyên Sơ Đại Đạo do hắn bố trí.

Giống như lúc đầu ở thiên địa Cửu Vực, hắn từng bước nắm lấy thời cơ, sáng tạo ra Thiên Đạo, thâu tóm pháp tắc thiên địa, sau đó là chiếm đoạt Đại Đạo Cửu Vực.

Kế hoạch Nguyên Sơ Đại Đạo thì càng đơn giản hơn.

Chỉ cần âm thầm phát triển trong khu vực hư vô này là được.

Trong thời kỳ cường giả đều mất tích thế này, đúng là thời cơ phát triển tốt nhất.

Nguyên Sơ Đại Đạo là phần thưởng của hệ thống, không có ai có thể tránh được.

Chỉ cần thực lực của hắn tăng lên đủ nhanh, cho dù cường giả có xuất hiện.

Cũng không thể nào gây trở ngại cho hắn.

Giống như ở trong Hỗn Độn lúc trước.

Sở Huyền càng nghĩ càng cảm thấy, kế hoạch lớn của mình có thể thực hiện. Thật sự là cơ hội trời ban.

Thân hình hắn khẽ động, quay lưng về phía Hỗn Độn rồi tiến sâu vào khu vực hư vô.

Thẳng đến khi gần như không thể nhìn thấy Hỗn Độn, Sở Huyền mới dừng lại.

Nguyên Sơ Đại Đạo tản ra, biến mất ở trong hư vô.

Từng đoàn Tạo Hóa Chi Khí trong tay Sở Huyền, chui vào trong Nguyên Sơ Đại Đạo.

Sở Huyền không có lập tức rời đi, mà là đứng yên quan sát biến hoá của Nguyên Sơ Đại Đạo.

Phải chăng có thể trưởng thành trong khu vực hư vô này.

Nguyên Sơ Đại Đạo dần biến mất, tựa hồ không còn tồn tại, nhưng mà cái này một mảnh hư vô này, loáng thoáng nổi lên đạo tắc.

Đại Đạo vô hình dần dần phát triển bên trong mảnh hư vô.

Nếu không phải Nguyên Sơ Đại Đạo thuộc về Sở Huyền, thì hắn cũng không cách nào cảm ứng được.

Có thể thực hiện!

Nguyên Sơ Đại Đạo đang trưởng thành.

Tựa hồ khu vực hư vô này chính là chỗ phát triển của Đại Đạo.

Đại Đạo ở trong hư vô, pháp tắc có thể tự động diễn hóa cùng lột xác, có thể duy trì quá trình lột xác này mãi mãi.

Sở Huyền không biết, có phải tất cả Đại Đạo do Sáng Đạo Giả tạo ra, cũng có thể tự động diễn hóa cùng lột xác trong khu vực hư vô này.

Hay là do bản thân Nguyên Sơ Đại Đạo đặc biệt, mới có thể như vậy.

Nguyên Sơ Đại Đạo đang từ từ phát triển, tốc độ nhanh hơn trước rất nhiều.

Kế hoạch ban đầu đã thành công.

Chỉ cần không xuất hiện cường giả, thì không cách nào phát hiện ra sự tồn tại của Nguyên Sơ Đại Đạo.

Siêu Thoát Đạo Cảnh cũng không thể phát hiện ra Nguyên Sơ Đại Đạo.

Chỉ có thể cảm giác được một ít dị thường hoặc đặc thù.

Nhưng không cách nào phát hiện ra Nguyên Sơ Đại Đạo.

Chỉ có cường giả Sáng Đạo Cảnh trở lên mới có khả năng phát hiện.

Theo sự trưởng thành của Nguyên Sơ Đại Đạo, một khi để mặc nó phát triển đến giai đoạn nào đó, thì ngay cả Sáng Đạo Cảnh cũng không phát hiện được.

Chương 1067. Kế Hoạch Lớn (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Nguyên Sơ Đại Đạo vừa âm thầm phát phát triển trong hư vô, vừa có xu hướng bao phủ lấy Hỗn Độn.

Chỉ cần kế hoạch thành công.

Cuối cùng Hỗn Độn sẽ bị bao phủ bởi Nguyên Sơ Đại Đạo.

Sau khi bố trí xong, Sở Huyền mới trở về.

Hắn có thể cảm giác được, cho dù là cường giả Siêu Thoát Đạo Cảnh, cũng không thể dừng lại khu vực hư vô này quá lâu.

Nắm lấy đầu lâu của Liệt Thiên, Sở Huyền vội bay về phía thế giới Thiên Dương.

Khi hắn tới gần ngoài rìa của thế giới Thiên Dương, lại thấy một tòa núi lớn kinh khủng chặn ngang, nó nối liền với một chỗ biên giới của một khối Hỗn Độn.

Sở Huyền thu liễm khí tức.

Âm thầm lặng lẽ đi tới gần thế giới Thiên Dương.

Lúc hắn đi tới sát bên, đột nhiên xuất hiện một đạo pháp tắc đặc thù.

Tạo thành một lá chắn ngăn cản hắn ở ngoài.

Sở Huyền khẽ nhíu mày.

Nếu hắn mạnh mẽ xuyên qua lá chắn này, tất nhiên sẽ gây ra động tĩnh.

Không thể qua mắt được một vài cường giả.

Nếu nơi này có Sáng Đạo Cảnh trấn thủ, vậy thì có chút phiền phức.

Sở Huyền hơi khó xử.

Hắn nhìn thoáng qua Liệt Thiên.

Nếu xuất hiện nguy cơ ngoài tầm kiểm soát, có lẽ phải dùng tới Liệt Thiên.

Trong lòng đã có tính toán.

Sở Huyền đi từng bước một về phía trước, bước chân vào trong lá chắn pháp tắc.

Ngay một khắc hắn tiến vào lá chắn pháp tắc, Sở Huyền đột nhiên cảm ứng được, bản thân xuất hiện biến hóa nào đó, tựa hồ sinh mạng bổn nguyên được lột xác, trở nên cãi lão hoàn đồng.

Giống như Liệt Thiên nói, tựa hồ sinh mạng đã bị loại lực lượng thần bí nào đó tác động.

Hắn thử cảm ngộ lấy loại biến hóa này, tâm thần tập trung cao độ, dường như sinh linh trong Hỗn Độn tồn tại một vài điểm chưa hoàn chỉnh!

Chỉ có tiến vào thế giới Thiên Dương, đạt được một loại tu chỉnh nào đó, mới xem như sinh linh đúng nghĩa?

Loại cảm giác này rất kỳ diệu.

Hắn không thể nào nói rõ được cảm giác trước và sau khi được tu chỉnh, đến tột cùng là loại pháp tắc nào.

Giờ phút này, Sở Huyền mới ý thức được, bất luận là Hỗn Độn hay thế giới Thiên Dương, đều bị bao phủ bởi một loại pháp tắc siêu nhiên không thể thăm dò.

Hắn dịch chuyển Tô Tiên Nhi ra ngoài.

"Tiên sinh...".

Tô Tiên Nhi vừa ra ngoài, cũng cảm giác được một loại biến hóa đặc thù.

Tựa hồ trở về lúc nàng còn là thiếu nữ!

Sở Huyền lại thả ra Tứ Linh Thần Thú, Thiên Linh Miêu, Hám Thiên Kim Bằng, Phệ Linh Hoa.

Bất ngờ chính là, Thiên Linh Miêu, Hám Thiên Kim Bằng cùng Phệ Linh Hoa, không bị tu chỉnh.

Trái lại Tứ Linh Thần Thú xuất hiện tình huống bị tu chỉnh.

Sở Huyền càng cảm thấy, điểm bất thường giữa Hỗn Độn cùng thế giới Thiên Dương.

Tựa hồ Hỗn Độn cùng Thiên Dương dung hợp thành một thể, thì đó mới là thế giới hoàn chỉnh!

"Cẩn thận cảm ngộ, không nên gây ra động tĩnh".

Sở Huyền không có tiến tới nữa.

Mà là cảm ngộ biến hóa của bản thân.

Sống trong Hỗn Độn, hắn đã hơn 1.000 vạn tuổi.

Cường giả có số tuổi như hắn, tự nhiên là thế hệ tuổi trẻ.

Thực lực đến một bước này, tuổi đã không còn quan trọng.

Thậm chí cũng đã thoát khỏi ảnh hưởng của năm tháng.

Nhưng cho dù nói thế nào, dù sao hắn cũng là người hơn 1.000 vạn tuổi.

Lúc này, Sở Huyền cảm nhận được mình trở về thời niên thiếu.

Đúng theo nghĩa, thiếu niên lúc mười mấy tuổi!

Trong lòng Sở Huyền thầm buông lỏng, may mắn là thực lực cảnh giới cũng không bị ảnh hưởng.

Chỉ chốc lát sau.

Mấy người Tô Tiên Nhi đã biến đổi xong.

Sở Huyền dịch chuyển bọn họ trở về Tiểu Thế Giới.

Tiếp tục bước chậm tiến về trước.

Lúc Sở Huyền đặt chân vào thế giới Thiên Dương, thì chính là ban đêm.

Trong núi lớn, im lặng đến đáng sợ.

Cây cối cao ngút trời, vậy mà yên tĩnh thế này, hiển nhiên là bất bình thường.

Ánh mắt Sở Huyền tràn đầy cảnh giác, đảo quanh bốn phía.

Siêu Thoát Đạo Cảnh đặt ở trong thế giới Thiên Dương, cũng không phải là kẻ yếu.

Mặc dù như thế, Sở Huyền cũng không dám chủ quan.

Hít sâu một hơi, thử hấp thu linh khí nơi này vào trong cơ thể.

Trong lòng Sở Huyền thầm chấn động.

Linh khí nơi này có điểm khác biệt so với Hỗn Độn.

Nồng độ linh khí trong thế giới Thiên Dương càng thêm tinh thuần, có chút hơi nóng?

Linh khí Hỗn Độn thì tương đối mát mẻ!

Nếu không tận mắt đi qua hai chỗ này, thì không thể nhận ra điểm khác biệt.

Hiện tại so sánh, lập tức lộ rõ điểm bất đồng.

Nếu so sánh linh khí như nước mà nói, thì linh khí Hỗn Độn giống như là nước mát, mà linh khí Thiên Dương chính là nước ấm!

Thiên Dương! Thiên Dương!

Giờ khắc này, trong lòng Sở Huyền lờ mờ nổi lên một vài suy đoán.

Càng ở lâu, hắn càng cảm thấy Hỗn Độn cùng thế giới Thiên Dương, khi hợp nhất mới thật sự là thế giới hoàn chỉnh!

Thiên Dương là dương, Hỗn Độn là âm!

Sở Huyền hít vào linh khí thế giới Thiên Dương, hơn nữa cảm ngộ Đại Đạo của thế giới này.

Đại Đạo có chút mơ hồ.

Bất quá vẫn có thể cảm ứng được.

Dù sao hắn là Siêu Thoát Đạo Cảnh, đã thoát khỏi phạm trù khai đạo, tự nhiên là không khó cảm ngộ Đại Đạo.

Đại Đạo của Thiên Dương có chút mơ hồ, dường như khó có thể nắm bắt.

Sở Huyền thu lại khí tức, thử cảm ngộ sâu hơn, chỉ một lát, bên trong thần hồn hắn xuất hiện một ít cảm ngộ Đại Đạo xa lạ, thuộc về pháp tắc Đại Đạo của thế giới Thiên Dương.

Giống như âm dương kết hợp, bù đắp lẫn nhau, trở nên hoàn hảo.

Theo cảm ngộ, thực lực Sở Huyền cũng tăng lên.

Tựa hồ cầu nối liên thông giữa Đại Đạo với Tam Thiên Hỗn Độn Khí, càng thêm ngưng thực.

Hơn nữa, mơ hồ xuất hiện ánh sáng.

Giờ khắc này, Sở Huyền đã phát hiện bí mật bên trong!

Chương 1068. Tiến Vào Thế Giới Thiên Dương (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Cảm thụ được cầu nối Đại Đạo trong cơ thể phát sinh biến hoá, trong lòng Sở Huyền càng thêm xác định suy đoán.

Thiên Dương là dương, Hỗn Độn là âm.

Khi nào âm dương hợp nhất, Đại Đạo mới trở nên hoàn hảo!

Chỉ có như thế, mới có thể đột phá cảnh giới cao hơn.

Đây có lẽ là bí mật của Thiên Dương, võ giả phải tu luyện trong Hỗn Độn, sau đó Siêu Thoát Hỗn Độn, trở về Thiên Dương, mới biết được bí mật này!

Trong lòng Sở Huyền càng có thêm nhiều suy đoán.

Sáng Đạo Cảnh, nếu không hợp nhất âm dương, thì Đại Đạo sẽ không hoàn hảo.

Sáng đạo, nhưng thật ra là không hoàn chỉnh.

Không thể nào đột phá tiếp.

Cả một đời, chỉ có thể dừng lại Sáng Đạo Cảnh!

Chỉ có hợp nhất âm dương, mới có thể đột phá vô thượng cảnh!

Điều này cũng trực tiếp giải thích nguyên nhân, con cháu hoặc đệ tử của Vô Thượng Cảnh, đều tu luyện trong Hỗn Độn!

Giờ phút này, Tam Thiên Hỗn Độn Khí trong cơ thể Sở Huyền vận chuyển nhanh hơn, pháp tắc chí thượng bên trong cũng đã phát sinh biến hóa nào đó.

Tốc độ gia tăng thực lực ngày càng nhanh hơn.

Quay đầu nhìn về Hỗn Độn mịt mù bên ngoài kia.

Sở Huyền có dự cảm, đại chiến lúc trước, tất nhiên ẩn chứa bí mật kinh thiên.

Đây là một cái bẫy!

Nên rời đi thôi.

Nếu như có cường giả ở gần đây, tất nhiên sẽ cảm ứng được lá chắn pháp tắc sinh ra dao động.

Thân hình Sở Huyền khẽ động, bay nhanh về một góc trong thế giới Thiên Dương.

Ở trong khu vực hư vô, hắn nhìn ra được, thế giới Thiên Dương bởi vì đại chiến trước đó, mà bị lực lượng phân chia thành rất nhiều khối lập phương.

Chỗ hắn đang đứng, chính là một khối trong số đó.

Là một trong những khối lập phương sát với biên giới Hỗn Độn.

Vừa Thu lại khí tức, hắn liền trốn vào trong toà núi lớn.

Nhất định phải vượt qua ngọn núi lớn này, mới có thể tiến vào thế giới Thiên Dương.

Tình cảnh xung quanh rất yên tĩnh, Sở Huyền không dám khinh thường.

Dù sao Siêu Thoát Đạo Cảnh cũng chưa phải Vô Địch.

Một đường suôn sẽ, không có bị người tập kích.

Nhưng mà Sở Huyền cảm ứng được, trong ngọn núi lớn này tồn tại một ít điểm bất thường.

Chỗ này tồn tại một loại sức mạnh đặc biệt nào đó.

Hơn nữa, đang có xu hướng ăn mòn thân thể của hắn.

Bất quá hắn có Tam Thiên Hỗn Độn Tạo Hóa Thể, loại lực lượng đặc thù này không thể nào gây ra tổn thương cho hắn.

Sau khi tia lực lượng kia chui vào cơ thể, ngược lại bị Hỗn Độn Khí hấp thu luyện hóa, trở thành chất béo cho Hỗn Độn Khí.

Sở Huyền phát hiện ra một chuyện, đó là hắn không thể bức loại lực lượng này ra ngoài!

Tâm thần càng tập trung cao độ.

Nếu đổi lại một vị Siêu Thoát Đạo Cảnh khác, chỉ sợ chưa được bao lâu, thì đã bị ăn mòn, gặp trọng thương!

Loại lực lượng này, tất nhiên là do đại chiến lúc xưa lưu lại.

Hẳn là lực lượng của chí cường giả.

Là của Sáng Đạo Cảnh hay là Vô Thượng Cảnh?

Sở Huyền hơi hiểu ra, tại sao ngọn núi lớn này lại yên tĩnh đến vậy.

Ngay cả Siêu Thoát Đạo Cảnh cũng không thể dừng quá lâu, huống chi là sinh linh cấp bậc thấp hơn.

Ngược lại mấy gốc cổ thụ này đã bị ăn mòn bởi loại lực lượng đặc thù kia, chỉ sợ đã xuất hiện một ít biến hóa.

Trong đầu Sở Huyền rất tò mò, nhưng lại không có ý định tìm tòi nghiên cứu.

Thứ không biết mới là mối nguy hiểm ẩn giấu.

Một giờ sau.

Sở Huyền mới xuyên qua ngọn núi lớn.

Lúc này Sở Huyền càng trở nên cẩn thận hơn.

Nếu có cường giả trấn thủ, tất nhiên sẽ canh giữ ở phía sau núi.

Khí tức trên người hắn đã thu lại.

Sở Huyền trực tiếp thay đổi khí tức cùng dung mạo bản thân, tránh lộ ra tướng mạo thật.

Vừa hạ xuống mặt đất, hắn liền quan sát xung quánh, muốn tìm kiếm phương hướng rời đi.

Trong đầu lại hiện ra, bố cục thế giới Thiên Dương lúc hắn nhìn thấy ở ngoài khu vực hư vô.

Thử phán đoán xem khối lập phương nào tương đối an toàn.

Sau khi có quyết định, thân hình hắn khẽ động, bay vút về một hướng khác.

Hắn không có rãnh rỗi tìm kiếm bốn phía, tránh thu hút sự chú ý của đám cường giả canh giữ chỗ này.

Sở Huyền cũng không có ý định phi hành trên không, mà là đang lướt vun vút trên mặt đất.

Bỗng nhiên, một đạo bóng người xuất hiện trước mặt hắn.

Quả nhiên có cường giả canh giữ!

Ý niệm vừa động, Sở Huyền lập tức phát hiện trong vòng vạn dặm gần đây, ẩn núp năm vị cường giả.

Đều là Siêu Thoát Đạo Cảnh!

Lúc thần niệm của Sở Huyền quét qua, những cường giả khác cũng phát hiện ra hắn.

"Các hạ là người phương nào!".

Người ở trước mặt, quát lạnh một tiếng.

Tiếp đến loé lên một đạo ánh sáng, kiếm quang khủng bố đã lướt tới trước mặt.

Nếu đã bị phát hiện, thì không cần trốn tránh nữa.

Trước khi bị đám người này bao vây, thậm chí có khả năng xuất hiện cường giả mạnh hơn, phải nhanh chóng thoát khỏi nơi này.

Ầm!

Hắn đánh ra một quyền, trực tiếp phá nát đạo kiếm quang kia!

Dựa vào thực lực hiện tại của Sở Huyền, lúc thi triển bí kỹ Đại Đạo, uy lực cực kỳ mạnh mẽ.

Kiếm quang vừa bể nát, thân hình Sở Huyền đã dịch chuyển đến trước người đối phương.

Ngón tay hắn búng nhẹ.

Ngay lúc đối phương chưa kịp phản ứng, một đạo kiếm quang đã xuất hiện ở trước ngực hắn!

Vô Giới Phá Diệt Kiếm!

Phốc!

Máu tươi bắn tung toé, người kia chỉ hét thảm một tiếng, thân hình bay về sau như diều bị đứt dây.

Một kích liền trọng thương!

Hai bên đều là Siêu Thoát Đạo Cảnh, nhưng mà thực lực lại chênh lệch cực lớn.

Sau khi Sở Huyền hợp nhất âm dương xong, Đại Đạo càng hoàn chỉnh, thực lực đã vượt xa lúc vừa thoát khỏi Hỗn Độn.

Huống chi, Tam Thiên Hỗn Độn Tạo Hóa Thể của hắn, cũng không phải là thể chất bình thường.

"Chạy đâu cho thoát!".

Phía trái và phải đều có người đánh tới.

Sở Huyền đánh ra một chưởng, liền xuất hiện một vòng xoáy màu đen khổng lồ giống như Vực Sâu Hỗn Độn.

Trực tiếp cắn nuốt tất cả công kích.

Thân hình hắn thoát ẩn thoát hiện, lập tức thoát khỏi vòng vây, nhanh chóng biến mất hút.

Trong nháy mắt, bốn đạo bóng người xuất hiện bên cạnh nam tử cầm kiếm, vừa nhìn thấy trên ngực hắn lủng một lỗ, đều cảm thấy nghiêm nghị.

Một kích trọng thương!

Chương 1069. Tiến Vào Thế Giới Thiên Dương (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Người kia là ai?".

"Không biết, nhưng thực lực của hắn rất mạnh, có khả năng là đến từ cấm khu!".

"Chẳng phải cấm khu bị đánh bể rồi sao, tại sao lại có cường giả xông ra ngoài?".

"Phải ngăn cản hắn lại!".

Lúc này một lão giả trong năm người, trên tay nắm lấy một quả ngọc phù, đang truyền đi tin tức ở chỗ này.

Trong lòng bọn hắn đều khiếp sợ không thôi.

Sau đại chiến kinh thiên diệt địa từ thời thượng cổ, Hỗn Độn Cấm Khu đã trở thành dĩ vãng.

Chưa hề có cường giả hiện thân.

Chẳng qua là thỉnh thoảng sẽ xuất hiện một ít yêu tà mất đi thần trí, ý thức hỗn loạn, đi ra làm loạn, cắn nuốt sinh linh khác.

Đã từng có hơn trăm triệu sinh linh, bị một cái yêu tà cường đại cắn nuốt.

Chính bởi vì việc này, cường giả của thế giới Thiên Dương, mới phái người trấn thủ ở khu vực gần cắm khu khoảng trăm vạn dặm.

Chính là muốn kịp thời tru sát yêu tà từ cấm khu thoát ra.

Đã trôi qua gần mấy chục vạn năm, cũng chưa thấy yêu tà xuất hiện.

Tựa hồ toàn bộ yêu tà đều tiêu vong.

Trước đó không lâu, năm vị trấn giữ ở gần cấm khu, cảm ứng được pháp tắc biên giới Thiên Dương xuất hiện một ít dao động.

Lúc này mới đến đây dò xét.

Bởi vì phía sau ngọn núi lớn này, chính thức là cấm khu.

Ngay cả bọn hắn là Siêu Thoát Đạo Cảnh, cũng không thể nào dừng lại ở bên trong.

Chính bởi vì như thế, tình huống ở trong Hỗn Độn Cấm Khu thế nào, cường giả như bọn hắn cũng không biết rõ.

Không ngờ, vậy mà đột nhiên xuất hiện một người cực mạnh.

Là yêu tà sao?

Đã trưởng thành giống như người bình thường, không còn khí tức yêu tà?

"Hắn là người hay yêu tà?".

Sau khi truyền tin xong, lão giả nhìn về phía nam tử bị thương hỏi.

"Không biết, dựa vào bộ dáng thì tựa hồ là người, nhưng mà ta không thể nào cảm ứng được chút khí tức gì".

Giọng điệu của tên nam tử kia trở nên trầm trọng.

"Lực lượng của đối phương vô cùng bá đạo, ta phải trở về bế quan trị thương!".

Trên vết thương của hắn lưu lại một đạo lực lượng pháp tắc cực kỳ bá đạo, ngăn cản không cho miệng vết thương khép lại.

Thậm chí không ngừng ăn mòn thân thể của hắn.

Sắc mặt bốn người còn lại đều khiếp sợ.

Người bị thương chính là cường giả kiếm đạo uy danh hiển hách, vậy mà bị trúng một kích, còn bị thương tới mức này?

"Chúng ta giúp ngươi giúp một tay!".

"Đa tạ!".

Lúc này, bốn người còn lại mới vận dụng lực lượng, trợ giúp nam tử bị thương, cố gắng tiêu trừ đạo lực lượng hung mãnh kia.

Sắc mặt năm người cũng thay đổi.

Đồng thời trong đầu có một vài suy đoán.

Nếu đối phương là người, tất nhiên đạt được đại cơ duyên trong Hỗn Độn Cấm Khu!

Thậm chí biết được bí mật của Hỗn Độn Cấm Khu.

Bất luận là nguyên nhân nào, đều phải bắt được đối phương!

Sau khi trợ giúp nam tử hoá giải đạo lực lượng kia, bốn người còn lại nhao nhao lên đường, nhanh chóng truy tung theo phương hướng Sở Huyền trốn chạy.

…

Không gian trong thế giới Thiên Dương cực kỳ vững chắc, lực lượng pháp tắc cường đại.

Ý niệm của Sở Huyền không thể nào vượt quá vạn dặm giống như lúc còn trong Hỗn Độn.

Hơn nữa, vì tận lực ẩn núp bản thân, Sở Huyền không có lựa chọn phương thức xuyên qua không gian để trốn chạy.

Một khi di chuyển xuyên qua không gian, thì tạo ra động tĩnh rất lớn.

Hơn nữa, lúc xuyên qua không gian, cũng không phải là an toàn tuyệt đối.

Mặc dù không xuyên qua không gian, nhưng tốc độ Sở Huyền vẫn rất nhanh, một ý nghĩ là đi vạn dặm.

Bỗng nhiên!

Phía trước mặt truyền tới dao động không gian.

Có cường giả dịch chuyển không gian mà đến, ý đồ chặn đường trước mặt hắn.

Sở Huyền thoáng điều chỉnh phương hướng, cùng với tăng thêm tốc độ.

Tay phải hắn điểm tới một chỉ.

Vô Giới Phá Diệt Kiếm!

Ầm ầm!

Không gian trước mặt liền sụp đổ, bóng người trong đó liền phát ra khí thế cường đại, không ngừng đánh bể không gian sụp đổ.

Đối phương chưa kịp thoát khỏi không gian sụp đổ, bóng dáng Sở Huyền đã mất hút.

Lại có cường giả dịch chuyển không gian đến đây.

Sở Huyền cũng dùng Vô Giới Phá Diệt Kiếm sớm chặn đối phương lại.

Sau đó, tựa hồ cường giả truy tung tiếp theo đã nhận được tin tức.

Một vị lão giả bước ra từ không gian ở phía xa, kế tiếp vận dụng độn thuật đi tới trước mặt.

Sở Huyền khẽ nhướng mày.

Trước mắt cường giả đuổi giết hắn, tất cả đều là Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Số lượng cũng không ít!

Nếu xuất hiện cường giả Sáng Đạo Cảnh, muốn thoát đi cũng rất phiền toái.

Nghĩ tới đây, Sở Huyền tâm niệm vừa động, thi triển Thần Uy Cổ Tướng.

Khí tức trên người hắn giống như man hoang viễn cổ, chấn động bốn phương.

Phảng phất là thần linh đến từ viễn cổ vĩnh hằng.

Cường giả muốn chặn đường Sở Huyền, thần sắc đều biến đổi, trong lòng bắt đầu kinh hãi.

Thần Uy Cổ Tướng bộc phát ra uy thế cường đại, một đường bay về phía trước, đánh thẳng tới kẻ chặn đường!

Ầm ầm!

Tuyệt Diệt Quyền!

Không Gian Luyện Ngục!

Thần Uy Cổ Tướng vừa ra tay, liền vô cùng cường đại.

Ầm ầm!

Lão giả kia thổ huyết bay ngược ra sau.

Trong lòng kinh hãi khó hiểu.

Người này cũng là Siêu Thoát Đạo Cảnh, vì sao thực lực lại mạnh như thế?

Thần Uy Cổ Tướng vừa dứt chiêu, liền tiếp tục trốn chạy.

Giờ phút này, bốn phương tám hướng, hơn mười bóng người hiện ra, hình thành xu thế bao vây Thần Uy Cổ Tướng.

Sau khi chạy được trăm dặm, liền bạo phát đại chiến.

Thừa dịp Thần Uy Cổ Tướng thu hút tất cả cường giả rời đi, thân hình Sở Huyền mới hiện ra, hắn hạ xuống mặt đất.

Nhanh chóng rời khỏi nơi này.

Chương 1070. Tiến Vào Thế Giới Thiên Dương (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Hắn xuyên qua một lá chắn pháp tắc, tiến vào một khối lập phương khác.

Thần Uy Cổ Tướng là do hắn ngưng tụ ra, thu hút lực chú ý của kẻ địch, giúp hắn chạy thoát.

Không thể nào duy trì quá lâu.

Sau khi tiến vào khối lập phương khác, Sở Huyền vẫn không có ý định dừng lại.

Mà tiếp tục đi về phía trước.

Lại xuyên qua một khối lập phương, tiến vào khối lập phương thứ ba.

Sở Huyền phát hiện, linh khí nơi đây trở nên rất mỏng manh.

Dựa vào mức độ linh khí loãng thế này, hẳn là không có cường giả Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Không có dừng lại, hắn tiếp tục đi về phía trước.

Thần Uy Cổ Tướng có uy thế che trời, cho dù đại chiến với hơn mười vị Siêu Thoát Đạo Cảnh, vẫn cực kỳ mạnh mẽ, không rơi vào thế hạ phong.

Theo Sở Huyền rời đi càng xa.

Thần Uy Cổ Tướng cũng trở nên ảm đạm.

Ánh mắt đám cường giả trở nên hưng phấn.

Rốt cục sắp bắt được tồn tại bí mật rồi.

Bí mật Hỗn Độn Cấm Khu đang ở trước mắt.

Sau đại chiến thời thượng cổ, bí mật về Hỗn Độn Cấm Khu cũng đã thất truyền.

Hơn nữa, tu vi đạt đến Siêu Thoát Đạo Cảnh, liền khó có thể đột phá.

Người thần bí trước mặt này, tuy vẫn là Siêu Thoát Đạo Cảnh, nhưng mà thực lực lại mạnh vượt xa bọn hắn.

Tất nhiên là bên trong Hỗn Độn Cấm Khu ẩn chứa đại cơ duyên!

Bọn hắn muốn biết, phương pháp tiến vào Hỗn Độn Cấm Khu!

Làm thế nào mới có thể xuyên qua chỗ cấm khu chân chính kia.

Không xuyên qua mảnh cấm khu kia, thì không thể nào tới gần Hỗn Độn Cấm Khu.

"Thúc thủ chịu trói đi, chúng ta sẽ không giết ngươi!".

"Chỉ cần ngươi giao ra phương pháp xuyên qua cấm khu, cùng với bí mật về Hỗn Độn Cấm Khu, chúng ta sẽ thả ngươi rời khỏi đây!".

Thần Uy Cổ Tướng đột nhiên bộc phát ra ánh sáng chói mắt.

Uy thế rung chuyển trời đất.

Oanh!

Thần Uy Cổ Tướng tự bạo.

Uy lực khủng bố, khiến cho không gian phạm vi hơn mười vạn dặm đều sụp đổ.

Một đám cường giả Siêu Thoát Đạo Cảnh lần lượt phun máu, chật vật không chịu nổi, nhanh chóng rời khỏi nơi đây.

Tất cả mọi người đều bị trọng thương.

Sắc mặt đám người này cực kỳ khó coi!

Tên kia rốt cuộc là tồn tại gì, vậy mà quyết đoán như thế, trực tiếp tự bạo!

Sở Huyền đang chốn chạy, thân hình thoáng dừng một chút.

Hắn cảm thấy thổn thức.

Mới vừa tiến vào thế giới Thiên Dương, liền tổn thất một phần lực lượng.

Bất quá đây chỉ là vấn đề nhỏ, chỉ cần chút thời gian là có thể khôi phục lại.

Sở Huyền tiếp tục chạy trốn, chạy càng xa càng tốt.

Sở Huyền có một loại dự cảm, chỉ sợ sự xuất hiện của hắn sẽ hấp dẫn cường giả Sáng Đạo Cảnh.

Phải cẩn thận mới được...

Chính mình đến từ Hỗn Độn, không biết điệu thấp, dễ dàng bị người để mắt tới.

Một bên vừa trốn chạy, vừa lau đi khí tức dấu vết còn sót lại, sợ bị cường giả truy tung theo đuôi.

Khi hắn tới một khối lập phương khác.

Có vẻ Linh khí nơi này càng thêm mỏng manh.

Đại chiến lúc trước, tạo thành ảnh hưởng không nhỏ đối với thế giới Thiên Dương.

Linh khí khu vực này, e rằng chỉ có thể xuất hiện cường giả Khai Đạo Cảnh.

Sở Huyền đột nhiên phát hiện, vốn là hệ thống đang bị treo, vậy mà bắt đầu khởi động.

Khởi động lại 10%, 11%...

Đang bắt đầu chạy rồi.

Sở Huyền không khỏi chờ mong, sau khi hệ thống khởi động lại, sẽ có thay đổi gì.

Có phải nó lại bắt mình tìm một chỗ để núp, sau đó từ từ mạnh lên?

Tốc độ hệ thống khởi động có chút chậm, Sở Huyền không có dừng lại, vẫn chạy như bay.

Lại trôi qua một đêm.

Ánh sáng chiếu rọi xuống mặt đất.

Một vầng mặt trời treo ở không trung.

Sở Huyền ngẩng đầu nhìn về phía mặt trời, mặt trời cực lớn kia lại phát ra nhiệt độ êm dịu.

Dựa vào tu vi của hắn, vậy mà cũng không thể nhìn thẳng vào mặt trời quá lâu.

Có thể lờ mờ thấy được, liệt diễm quấn quanh mặt trời.

Nhưng mà, hắn lại không có cảm giác cực nóng.

Thiên Dương!

Giờ phút này, hắn mới hiểu ra tại sao thế giới này gọi là Thiên Dương.

Bởi vì bên trên bầu trời chính là đại nhật (mặt trời)!

Nhìn thấy mặt trời trên cao, Sở Huyền mới nhớ tới, tựa hồ ban đêm không có ánh trăng.

Thậm chí là không thấy những ngôi sao?

Hắn chỉ lo trốn chạy, trái lại không có quá chú ý.

Lúc mặt trời chiếu rọi xuống, Sở Huyền cảm giác được, linh khí trong trời đất trở nên êm dịu, có khí tức mặt trời.

Một vầng mặt trời kia, không lẽ là bổn nguyên của thế giới Thiên Dương?

Là vẻ ngoài của Đại Đạo?

Ngay cả Siêu Thoát Đạo Cảnh như hắn cũng không thể nhìn trực tiếp quá lâu, thậm chí có thể cảm ứng được mơ hồ, mặt trời ẩn chứa pháp tắc Đại Đạo.

Tuyệt không phải chỉ là một hỏa cầu khổng lồ.

Sở Huyền vẫn không có dừng lại, tiếp tục phi hành về phía trước.

Nơi đây vẫn rất gần Hỗn Độn Cấm Khu.

Không chừng đã có cường giả, thậm chí lão quái vật ẩn núp ở gần đây.

Mục đích hiện tại của hắn, chính là tìm một góc hẻo lánh nào đó ở thế giới Thiên Dương mà trốn.

Thực lực võ giả càng thấp thì càng an toàn.

Chờ đợi hệ thống khởi động xong, mới quyết định điểm dừng cuối cùng.

Nếu như núp một chỗ mà có thể mạnh lên, lúc này hắn sẽ tìm một cái chỗ an toàn, an an ổn ổn mà trạch.

Cho đến khi nào vô địch, mới ngang trời xuất thế lần nữa!

Nồng độ linh khí không thành vấn đề.

Phương thức hắn tu luyện cũng không phải dựa vào linh khí, mà là dựa vào hệ thống bật hack.

Huống hồ, thực lực của hắn đến một bước này, là nhờ cảm ngộ Đại Đạo, sau đó tăng lên Siêu Thoát Đạo Cảnh viên mãn.

Bước tiếp theo chính là sáng đạo!

Chương 1071. Hệ Thống Khởi Động Lại, Công Năng Mới (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Khoảng một ngày sau, Sở Huyền xuyên qua một tầng vách ngăn lực lượng, đi tới một khu vực hoang vu có linh khí thưa thớt.

Này là một góc của thế giới Thiên Dương.

Một chỗ cực kỳ hiu quạnh.

Hơn nữa, bởi vì nồng độ linh khí quá thấp, không hiện Đại Đạo, cho nên thực lực võ giả nơi này rất thấp.

Người mạnh nhất chỉ là Đế Cảnh.

Có thể gọi là tân thủ thôn của thế giới Thiên Dương.

(tân thủ thôn: thôn làng giành cho người mới, ai chơi game online đều hiểu từ này)

Sở Huyền thổn thức không thôi.

Bản thân hắn chính là đại lão max level trong cái tân thủ thôn này!

Chạy trốn tới nơi này, không biết đã cách xa Hỗn Độn bao nhiêu ức vạn dặm.

Hơn nữa, nơi đây hoang vắng như thế, không có cường giả nào đến.

Cũng sẽ không có ai ngờ đến, một vị Siêu Thoát Đạo Cảnh như hắn, sẽ sợ chết tới mức trốn đến chỗ khỉ ho cò gáy thế này đi?

Đây là khu vực một khối lập phương, hẳn là một trong những khu vực hoang vắng nhất, cấp thấp nhất của thế giới Thiên Dương.

Một đạo lực lượng che chắn kia, cũng không quá mạnh.

Bất quá võ giả nơi này, nếu muốn xuyên qua vách ngăn kia, đúng là khó như lên trời.

Đối với thiên kiêu chỗ này mà nói, không thể nghi ngờ là tai vạ.

Vốn có thể tiến đến cảnh giới rất cao.

Thế mà bị phong tỏa tại nơi đây.

Chỉ sợ võ giả cùng sinh linh nơi đây, cũng không biết thế giới bên ngoài ra sao.

Cho rằng thế giới chỉ lớn chừng này.

Cho rằng lực lượng vách ngăn kia chính là điểm cuối của thế giới này.

Thân hình Sở Huyền khẽ động, đi tới một khe núi nhỏ.

Phạm vi 30 dặm xung quanh khe núi nhỏ này, cây xanh mơn mởn, hoa nở rợp trời, ngược lại là một chỗ không tệ.

Bên trong linh khí nơi này, xen lẫn một ít khí tức âm uế.

Võ giả cấp thấp ở nơi đây, rất dễ bị ăn mòn, tạo thành tổn thương, ảnh hưởng tới căn cơ.

Thậm chí nếu ở lâu, ý thức sẽ trở nên hỗn loạn.

Ở bên trong tân thủ thôn này, xem như một hung địa.

Sở Huyền khẽ phất tay áo, khí tức âm uế liền biến mất.

Một bộ xương yêu thú Đế Cảnh dưới mặt đất, trực tiếp biến thành tro bụi.

Xem như tiêu diệt ngọn nguồn phát ra uế khí.

Sở Huyền đáp xuống một đỉnh núi.

Lại nhìn về phía hệ thống, đang khởi động được 90%, 91%...

Sở Huyền đang đợi hệ thống khởi động xong.

Khe núi nhỏ ở chỗ này cũng không tệ, hơn nữa còn nằm bên trong tân thủ thôn, có thể tránh được dò xét của đám cường giả bên ngoài.

Khởi động 99%, 100%.

Rốt cục, hệ thống đã hoàn thành.

"Ký chủ trạch đủ 100 năm, phá vỡ kỷ lục, bố trí kế hoạch rộng lớn, đã thoát khỏi Hỗn Độn, đi tới thế giới Thiên Dương".

"Đại Đạo đã hợp nhất âm dương, thoát khỏi hư ảo, trở về chân thật".

Sở Huyền nhìn thấy hệ thống tổng kết, lông mày giật giật.

Đại Đạo hợp nhất âm dương, lúc trước hắn đã đoán được.

Nhưng mà thoát khỏi hư ảo là ý gì?

Hỗn Độn là hư ảo?

Cái gì gọi là hư ảo?

Giờ phút này hắn nhớ lại, quả thực Hỗn Độn có một ít chỗ không tầm thường.

Tựa hồ khuyết thiếu một loại ý cảnh "chân thực"?

Sau khi hắn tiến vào thế giới Thiên Dương, loại cảm giác này của Sở Huyền càng thêm mãnh liệt.

Tựa hồ thế giới Thiên Dương mới là chân thực, hẳn phải gọi là thế giới thực.

Thậm chí, hắn còn có cảm giác thế giới Thiên Dương cũng chưa hoàn chỉnh.

Hẳn là khi nào thế giới Thiên Dương hợp nhất cùng Hỗn Độn, mới trở thành thế giới hoàn chỉnh?

"Lần này hệ thống khởi động lại, đã đổi mới công năng".

"Một, công năng diễn hoá, có thể diễn hoá giúp ký chủ bất kỳ nhân quả, nguyên do sự việc, lịch sử các loại, nếu đối tượng diễn hoá vượt qua cảnh giới ký chủ, thì cần tiêu hao bổn nguyên".

(chú ý: tiêu hao bổn nguyên quá nhiều, sẽ ảnh hưởng căn cơ, xin cẩn thận!)

"Hai, công năng khí vận, có thể thăm dò khí vận cùng phát triển khí vận, trấn khí vận, che dấu khí vận cùng nhân quả của bản thân...".

"Ba, có thể bảo vệ bản thân khỏi pháp tắc siêu nhiên bên ngoài, thoát khỏi pháp tắc bên ngoài thế giới, không bị tồn tại siêu nhiên khác dò xét".

Sở Huyền nhìn lướt qua giới thiệu từ hệ thống, lần này tái khởi động đã tăng thêm ba chức năng mới, nhất là chức năng thứ ba, đây là chức năng rất hắn đang cần gấp.

Có thể giải quyết dự cảm nguy cơ trong lòng hắn.

Che đậy pháp tắc siêu nhiên, thoát ra khỏi pháp tắc thế giới, không bị tất cả tồn tại siêu nhiên dò xét!

Kể từ đó, sẽ không có ai có thể suy tính ra chỗ ở của hắn.

Ngay cả cường giả Vô Thượng Cảnh, cũng không cách nào thông qua pháp tắc siêu nhiên, thậm chí là dấu vết pháp tắc thế giới, tìm kiếm ra sự tồn tại của hắn.

Cảm thấy an toàn hơn rồi!

Về phần chức năng diễn hoá, cũng rất tốt, có thể diễn hoá một vài chuyện mà hắn cần biết.

Chẳng qua là muốn diễn hoá vượt qua cảnh giới bản thân, thì phải cần tiêu hao bổn nguyên.

Tiêu hao bổn nguyên quá nhiều, sẽ tạo thành ảnh hưởng đối với căn cơ.

Trái lại phải cẩn thận khi sử dụng.

Về phần chức năng khí vận, cũng là có tác dụng không nhỏ.

Khí vận là thứ huyền diệu và rất khó giải thích.

Sở Huyền từng tạo ra Thiên Đạo trong Hỗn Độn, cũng chỉ có hắn mới hiểu rõ khí vận Thiên Đạo như trong lòng bàn tay.

Hắn có thể nắm giữ đại khái khí vận toàn bộ Hỗn Độn, nhưng không cách nào nắm giữ toàn bộ.

Sở Huyền có thể khẳng định, ngay cả cường giả Vô Thượng Cảnh, thậm chí là Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, đều không thể hiểu rõ khí vận cùng cảnh giới, thậm chí là khí vận của đại thế giới.

Nếu như có thể hiểu thấu khí vận, thì cũng không bị người khác bố cục.

Cũng sẽ không bộc phát đại chiến gần như diệt thế.

Khí vận huyền ảo, khó có thể suy đoán.

Chương 1072. Hệ Thống Khởi Động Lại, Công Năng Mới (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Cường giả có thể nhìn rõ khí vận của kẻ yếu.

Đương nhiên, sẽ có một vài thiên kiêu đặc biệt, cho dù là cường giả, cũng chưa hẳn có thể nhìn thấu toàn bộ.

Tóm lại khí vận là thứ rất huyền bí.

Bất quá, khi thực lực của ngươi chạm đến cảnh giới nhất định, kỳ thật sẽ không bị khí vận ảnh hưởng tới.

Nhưng mà, chỉ là không bị khí vận ảnh hưởng đến ngoại cảnh, mà khí vận bản thân vẫn tồn tại một ít đặc tính.

Lúc Sở Huyền Siêu Thoát Hỗn Độn, thì khí vận Hỗn Độn đã không thể nào ảnh hưởng đến hắn.

Khí vận bản thân của hắn cũng không biến mất, nhưng cũng không phải là có thể nắm giữ toàn bộ.

Mà sau khi hắn tiến vào thế giới Thiên Dương.

Sở Huyền liền phát hiện, khí vận thế giới Thiên Dương lại có thể ảnh hưởng đến hắn.

Dựa vào cảnh giới trước mắt của hắn, không đủ để thoát khỏi ảnh hưởng của ngoại giới.

Trừ phi hắn đột phá Sáng Đạo Cảnh!

Chỉ có đột phá đến Sáng Đạo Cảnh, mới có thể thoát khỏi khí vận của thế giới Thiên Dương.

Cũng giống như cảnh giới Siêu Thoát Hỗn Độn, khí vận dung nhập vào bản thân, bên ngoài rất khó quấu nhiễu.

Chỉ khi nào khống chế được khí vận của bản thân, mới có thể nắm giữ được vận mệnh của mình!

Sáng Đạo Cảnh, hiển nhiên là không cách nào chính thức khống chế vận mệnh bản thân.

Chỉ sợ Vô Thượng Cảnh cũng là như thế.

Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, mới có thể khống chế bản thân?

Chính thức nắm giữ vận mệnh?

Sở Huyền biết rõ, con đường mình phải đi còn rất dài.

Chức năng khí vận của hệ thống, vừa vặn có thể giúp hắn có thể nắm giữ khí vận của bản thân, không bị khí vận bên ngoài quấy nhiễu.

"Hệ thống càng trạch càng mạnh đã kích hoạt, ký chủ có đánh dấu một khu vực, khu vực này sẽ trở thành nhà (không thể vượt qua trăm dặm), trong lúc trạch thì không thể rời khỏi, một khi ký chủ rời khỏi phạm vi sẽ xoá sạch ghi chép".

(trạch: ở một chỗ, không ra ngoài, ở đây xem như động từ)

"Trạch mỗi năm đều có một lần ban thưởng, trạch được càng lâu, thì phần thưởng càng phong phú".

"Trong lúc trạch thì không thể bế quan tu luyện, trạng thái sinh hoạt hằng ngày phải như ở nhà, mới được tính là trạch!".

Sau khi hệ thống đổi mới, đã không còn thưởng theo ngày, mà trở thành dùng năm tính toán.

Hơn nữa, trong lúc trạch thì không thể bế quan tu luyện, phải sinh hoạt bình thường giống như ở nhà.

Ngược lại khu vực trạch lại có thể giới hạn trong trăm dặm.

Sở Huyền nhìn về phía khe núi nhỏ.

Nơi đây rất thích hợp lựa chọn làm chỗ để hắn trạch...

Đã không thể tu luyện, chỉ có trạch một chỗ mới là con đường đúng đắn.

Sở Huyền trạch đúng 100 năm, trực tiếp vô địch Chí Thượng Hỗn Độn.

Kết quả, từ Chí Thượng Hỗn Độn đến Siêu Thoát Hỗn Độn, toàn bộ đều nhờ chính mình vất vả tu luyện, bỏ ra hơn 1.000 vạn năm.

Cho nên, tốt nhất vẫn là nhờ hack...

Nơi đây chính là tân thủ thôn của thế giới Thiên Dương, võ giả có thực lực cao nhất chỉ là Đế Cảnh.

Hắn trạch ở chỗ này, không thể an toàn hơn.

Cũng sẽ không bị cường giả suy tính ra.

Nhóm cường giả, tất nhiên sẽ không bao giờ ngờ đến hắn chọn nơi hoang vu này làm chỗ đặt chân.

Sở Huyền quyết định, liền chọn khe núi nhỏ này để trạch.

Về phần linh khí mỏng manh, cũng không quan trọng.

Hắn gia tăng thực lực, cũng không cần dựa vào linh khí.

Đến Siêu Thoát Đạo Cảnh, tu luyện đã không cần dựa vào linh khí.

Quan trọng chính là cảm ngộ đối với Đại Đạo.

Giúp cho cảnh giới bản thân viên mãn.

Có thể tích luỹ vì sáng đạo.

Huống chi, trên người hắn có rất nhiều bảo vật, chỉ cần động tay một chút, là có thể chế tạo khe núi nhỏ này thành thánh địa tu luyện.

Tăng cường nồng độ linh khí thì quá đơn giản.

Sở Huyền hạ xuống khe núi nhỏ.

Quan sát khe núi này một chốc, trước tiên Sở Huyền vẫn chưa xác định khu vực trạch.

Mà là bắt đầu tiến hành thay đổi nhỏ đối với khe núi này.

Một dòng suối nhỏ chảy xuôi qua khu rừng cổ thụ trong khe núi.

Mà đầu nguồn dòng suối này, chính là một mạch nước ngầm dưới mặt đất, được Sở Huyền đưa lên, chảy xuôi ra ngoài từ chính giữa một vách đá, hình thành một thác nước nho nhỏ.

Phía dưới thác nước, là một đầm nước nhỏ.

Bỏ một chút thời gian, sau đó hắn đã hoàn thành việc cải tạo khe núi.

Sở Huyền đã xác định khu vực trạch.

Trực tiếp lựa chọn khu vực trạch đến phạm vi lớn nhất.

Không đến trăm dặm.

Nhìn thì thấy trăm dặm rất lớn, nhưng mà đối với cường giả như Sở Huyền mà nói, kỳ thật không khác gì một toà tiểu viện nhỏ.

Hắn lại phất tay áo nhổ lấy mấy gốc cổ thụ, chỉ tốn công phu vài hơi thở, vài toà nhà gỗ đã mọc lên san sát.

Hàng rào bao quanh tạo thành một tòa tiểu viện.

Ngón tay khẽ búng ra, vài món bảo vật chui vào dưới mặt đất, linh khí xung quanh bắt đầu trở nên nồng đậm.

Đương nhiên, linh khí là từ từ nồng đậm lên, cũng không phải là một chốc đã biến chuyển đến trình độ cực cao, tránh bởi vì xuất hiện quá bất ngờ, dẫn tới một ít sự chú ý không cần thiết.

Theo thời gian lâu dần, linh khí sẽ mỗi lúc càng nồng đậm.

Tạo thành một loại hiện trạng, linh khí đang có dấu hiệu khôi phục.

Thế giới Thiên Dương bị tàn phá, theo thời gian lâu dần, sẽ có vài địa phương có linh khí khôi phục, cũng là hiện tượng bình thường.

Sẽ không khiến cho một vài cường giả chú ý.

Đối với Khai Đạo giả mà nói, cũng không để mắt tới chút bảo vật có thể khô phục linh khí.

Một khu vực hoang vắng có linh khí khôi phục, làm gì có món bảo bối nào tốt.

Đối với Sở Huyền mà nói, chỉ cần sẽ không khiến cho cường giả Siêu Thoát Đạo Cảnh trở lên chú ý.

Cũng sẽ không có gì nguy hiểm.

Thuận tiện, hắn bố trí thêm một toà đại trận che mắt bên trong khe núi nhỏ.

Chủ yếu là ẩn giấu linh khí.

Kể từ đó, sẽ không khiến cho người bên ngoài chú ý.

Chương 1073. Hệ Thống Khởi Động Lại, Công Năng Mới (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Bố trí xong xuôi, cả người Sở Huyền liền cảm thấy thư thản.

Ngồi ở bên trên ghế nằm trong sân, sau đó thả Tô Tiên Nhi ra ngoài.

Thiên Linh Miêu, Hám Thiên Kim Bằng, Phệ Linh Hoa cũng được hắn thả ra.

"Tiên sinh, đây là nơi nào?".

Tô Tiên Nhi kinh ngạc quan sát tiểu viện tử.

Linh khí nơi này tương đối mỏng manh.

Đương nhiên, đối với nàng mà nói, độ tinh thuần của linh khí cũng chẳng quan trọng.

Thực lực đến cảnh giới như nàng, đã không quá chú trọng đến nồng độ của linh khí.

Trừ phi bị trọng thương cực nặng, thì mới cần hấp thu linh khí chữa trị thân thể.

"Đây là thế giới Thiên Dương, một chỗ khá nhỏ bé, chúng ta sẽ sống tại đây".

"Thế giới Thiên Dương?".

Hai mắt Tô Tiên Nhi sáng ngời.

Nhìn thấy Sở Huyền nằm trên ghế, nàng đã hiểu, đây là tiên sinh muốn hưởng thụ cuộc sống ở chỗ này.

Thiên Linh Miêu đi dạo trong sân.

Phệ Linh Hoa thì cắm rễ bên ngoài tiểu viện.

Hám Thiên Kim Bằng lại bay lên một cây đại thụ, ngồi xổm trên nhánh cây.

Không có ý định rời khỏi khe núi nhỏ này, đi dạo bốn phía.

Bọn nó đều thích ở một chỗ.

Sở Huyền lại thả ra Tứ Linh Thần Thú.

Bạch Hổ chạy đến gần một gốc cổ thụ nằm sấp, cảm ngộ pháp tắc Đại Đạo Thiên Dương.

Huyền Vũ cùng Thanh Long thì ở lại đầm nước nhỏ.

Chu Tước lại giống như Hám Thiên Kim Bằng, tìm một gốc cổ thụ để đậu.

Thân hình Tứ Linh Thần Thú đều thu nhỏ lại, bọn chúng đang thử cảm ngộ Đại Đạo Thiên Dương.

Âm dương hợp nhất, Đại Đạo hoàn mỹ.

Kế tiếp, chính là đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Tô Tiên Nhi bắt đầu công việc của một thị nữ.

Nàng pha cho Sở Huyền một bình trà, kế tiếp bắt đầu chuẩn bị nguyên liệu nấu ăn, chế biến món ngon.

Lại giống như trở về thời gian quen thuộc ở tiểu viện Sở gia.

Sở Huyền nằm trên ghế, thảnh thơi tự tại, cũng không tu luyện.

Ngẩng đầu nhìn ra ngoài khe núi.

Lúc hắn tiến vào tân thủ thôn này, cũng cảm giác được mảnh khu vực này, thậm chí có một tia lực lượng dò xét.

Có thể dò xét thực lực của sinh linh.

Hẳn là năng lực của loại bảo vật nào đó.

Chẳng qua là năng lực dò xét của nó quá thấp, cực hạn chỉ có thể dò xét Thiên Cảnh.

Đương nhiên, loại lực lượng dò xét này áp dụng lên tân thủ thôn chỉ có Đế Cảnh này, lại chính là chí cao vô thượng.

Sở Huyền không để ý đến, cái loại lực dò xét kia, cũng chỉ có thể khoe khoang ở nơi hoang vắng như chỗ này.

Kỳ thật chỉ cần trên người có liễm tức thuật cao cấp một chút, ngay cả là Huyền Cảnh, cũng có thể tránh được dò xét.

Bởi vì chỗ này hạn mức quá thấp, cho nên không có công pháp gì cao cấp.

Không có sinh linh nào có thể tránh né dò xét.

Sở Huyền không có tra xét nguyên nhân.

Hắn cảm thấy vẫn không nên vận dụng thực lực của mình quá nhiều, cái gì cũng muốn tìm hiểu rõ ràng, nếu không cuộc sống sau này sẽ bớt đi niềm vui thú.

Hiện tại, hắn chính là đại lão max cấp trong tân thủ thôn này.

Nhìn về phía chức năng mới của hệ thống.

Đầu tiên hắn thử sử dụng công năng diễn hoá.

"Có thể diễn hoá nguồn gốc của Hỗn Độn hay không?".

Hỗn Độn không hề tầm thường, Sở Huyền rất xem trọng nó.

Cho nên, trước tiên hắn muốn biết rõ, đến tột cùng là Hỗn Độn được tạo ra thế nào.

"Diễn hoá lần này, vượt xa cảnh giới của ngươi, cần tiêu hao tám phần bổn nguyên, có diễn hoá hay không?".

Vậy mà cần tiêu hao tám phần bổn nguyên?

Sở Huyền trực tiếp hủy bỏ lệnh.

Tám phần bổn nguyên, đây không phải dao động căn cơ, chính là trực tiếp tổn thương nguyên khí.

Thậm chí không cách nào khôi phục như cũ.

Bổn nguyên tiêu hao chút ít, có thể từ từ khôi phục lại.

Nếu tiêu hao quá nhiều, trực tiếp thiếu hụt bổn nguyên, ngay cả cơ hội khôi phục cũng không có.

Tất nhiên Sở Huyền sẽ không vì tính tò mò, mà tổn thương căn cơ.

"Có thể diễn hoá đại chiến giữa Thiên Dương cùng Hỗn Độn, kết quả ra sao?".

"Diễn hoá này vượt xa cảnh giới của ngươi, cần tiêu hao một nửa bổn nguyên, có diễn hoá hay không?".

Sở Huyền liền hủy bỏ.

Thiên Dương đại chiến cùng Hỗn Độn, vậy mà cần tiêu hao một nửa bổn nguyên.

Có thể thấy được trận đại chiến này rất khủng bố.

"Có thể diễn hoá người mạnh nhất ở thế giới này là cảnh giới gì hay không?".

Sở Huyền thay đổi một yêu cầu khác.

Hắn phát hiện, mình có thể dựa vào công năng diễn hoá, để moi móc được một ít tin tức.

Dựa theo mức độ tiêu hao bổn nguyên nhiều hay ít, hắn có thể xác định hạng mục diễn hoá mạnh hay yếu.

"Diễn hoá này vượt qua cảnh giới của ngươi, cần tiêu hao 1% bổn nguyên, có diễn hoá hay không?".

Cần tiêu hao 1% bổn nguyên?

Nhìn như không nhiều lắm.

Nhưng mà, 1% bổn nguyên, kỳ thật đã không ít.

Cần thời gian không ngắn mới có thể khôi phục như cũ.

Sở Huyền không có hủy bỏ yêu cầu.

Hắn đã biết được đáp án.

Thế giới Thiên Dương hiện tại, có rất nhiều cường giả mạnh hơn hắn.

Là Sáng Đạo Cảnh, hay là Vô Thượng Cảnh?

Ý niệm của Sở Huyền vừa động, đã lấy ra đầu lâu của Liệt Thiên.

Trước tiên hắn không có đánh thức Liệt Thiên.

"Diễn hoá cảnh giới Liệt Thiên thời kỳ đỉnh phong, cần tiêu hao bao nhiêu bổn nguyên?".

"Diễn hoá này, vượt qua cảnh giới của ngươi, cần tiêu hao một phần vạn (0.01%) bổn nguyên".

Trong lòng Sở Huyền đã có đáp án.

Lúc Liệt Thiên ở trạng thái đỉnh phong, hẳn là Sáng Đạo Cảnh.

Bởi thế nên diễn hoá mới cần tiêu hao một phần vạn bổn nguyên.

Người mạnh nhất thế giới Thiên Dương, tất nhiên là Vô Thượng Cảnh.

Sở Huyền suy nghĩ một chút, lại thử thêm lần nữa.

"Diễn hoá Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, cần tiêu hao bao nhiêu bổn nguyên?".

"Diễn hoá này vượt xa cảnh giới của ngươi, cần tiêu hao một phần mười bổn nguyên".

Đến tận bây giờ, Sở Huyền mới có thể xác định, hiện tại người mạnh nhất ở Thiên Dương là Vô Thượng Cảnh.

Chương 1074. 1.000 Năm Ở Thiên Dương (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sau khi xác định rõ người mạnh nhất ở Thiên Dương là Vô Thượng Cảnh.

Sở Huyền càng thêm củng cố niềm tin là phải núp lùm ở chỗ này.

Trên đầu có cường giả đè ép, giống như lúc nào cũng có thể gặp nguy hiểm.

Nhất là hắn đi ra từ Hỗn Độn.

Lại càng dễ bị cường giả nhắm tới.

Đã có cường giả Vô Thượng Cảnh, hiển nhiên sẽ không thiếu Sáng Đạo Cảnh.

Sở Huyền cảm thấy mình rất may mắn, lúc hắn tiến vào thế giới Thiên Dương, không có gặp cường giả Sáng Đạo Cảnh trấn giữ.

Nếu không phải hắn thoát nhanh, một khi kinh động Sáng Đạo Cảnh, thì gần như không có hy vọng trốn thoát.

Sở Huyền ngồi ở trên ghế, khẽ duỗi lưng một cái, sau đó nhấp một ngụm trà.

Nhìn thoáng qua Liệt Thiên, vung tay áo lên, giải trừ cấm chế cũng đánh thức hắn.

Liệt Thiên vừa mở mắt, đã cảm ứng được linh khí mỏng manh.

Hắn liền giật mình nói: "Thế giới Thiên Dương đã tổn hại đến mức này?".

Liệt Dương Muốn dò xét một phen, nhưng Sở Huyền trực tiếp ngăn cản thần niệm của hắn dò xét.

"Chớ có làm loạn..., nếu bị người khác phát hiện, sẽ gặp phải chuyện xui xẻo".

Liệt Thiên khẽ giật mình.

Giờ phút này, hắn mới phát hiện bản thân đang ở trong một khe núi nhỏ.

Linh khí nơi này cực kỳ mỏng manh, bất quá đang có dấu hiệu tăng lên.

Hơn nữa có một toà đại trận che mắt, hẳn là do Sở Huyền bố trí.

"Thế giới Thiên Dương ra sao?".

Lúc này Liệt Thiên áp chế xúc động dò xét, mở miệng hỏi.

"Xem như cũng được".

Sở Huyền kể lại đại khái tình huống một lần.

"Ngươi trốn tới chỗ này?".

Liệt Thiên có chút rối tinh rối mù.

Sở Huyền là cường giả Siêu Thoát Đạo Cảnh, có cần phải cẩn thận như vậy không...

Vậy mà trốn đến một góc hẻo lánh chim không thèm ỉa thế này.

Rõ ràng nơi này bị tổn hại nặng nề, khiến cho linh khí mỏng manh, ngay cả Đại Đạo cũng mịt mờ.

"Nơi đây mới là chỗ an toàn nhất".

Sắc mặt Sở Huyền trở nên trịnh trọng, bèn nói: "Thế giới Thiên Dương, hiện tại có Vô Thượng Cảnh, hơn nữa khoảng cách đại chiến trước đó, đã trôi qua thời gian quá dài".

"Những cường giả ở đây không dễ nói chuyện, một khi bọn hắn phát hiện ta và ngươi đến từ Hỗn Độn, cũng sẽ không có kết cục gì tốt".

Sắc mặt Liệt Thiên cũng bắt đầu ngưng trọng.

Tất nhiên hắn cũng không cảm thấy Sở Huyền nhiều chuyện.

Bản thân từng là Sáng Đạo Cảnh, trên con đường tu luyện, đối mặt với bí mật thượng cổ, những cường giả này há có thể không động tâm sao.

Cũng sẽ không bởi vì hắn là lão tiền bối mà khách khí.

"Trốn đến nơi này, đúng là một lựa chọn sáng suốt".

Đầu lâu của Liệt Thiên tung bay, đến bây giờ hắn mới xác định được tình huống, cho nên tỏ vẻ đồng ý

Sở Huyền liếc nhìn bộ dáng của hắn, tò mò hỏi: "Ngươi có thể tự khôi phục sao?".

Chỉ còn lại một khoả đầu lâu lơ lửng, nhìn qua cũng quá quỷ dị.

"Khó!".

Liệt Thiên thở dài một hơi nói: "Lúc đầu ta bị đại chiến ảnh hướng đến, thân thể đã bể nát, vào thời khắc mấu chốt, nếu không có người ra tay cứu ta một mạng, chỉ sợ cũng đã chết toi".

Cho dù còn sống, nhưng Đại Đạo do Liệt Thiên sáng tạo ra cũng đã bị huỷ.

Bản thân hắn bị lực lượng quỷ dị kia ăn mòn, nếu pháp tắc chưa được loại bỏ, thì hắn không cách nào khôi phục thân thể.

Chỉ còn lại mỗi cái đầu lâu.

Tuy nhiên, thương thế sẽ không tiếp tục chuyển biến xấu, không đến mức khiến đầu lâu của hắn bị hủy.

Nhưng muốn khôi phục thân thể hoàn chỉnh, thì gần như là chuyện không thể.

Trừ phi có cường giả Vô Thượng Cảnh ra tay, tiêu trừ pháp tắc trên người hắn, như thế hắn có thể khôi phục lại thân thể.

Sở Huyền còn chưa đến Sáng Đạo Cảnh.

Hiển nhiên là không có năng lực giúp hắn.

"Dù sao ngươi cũng không chết được, còn mỗi cái đầu bay được cũng không tệ rồi".

Sở Huyền không có hỏi thêm.

Dù sao bây giờ hắn không có năng lực giúp Liệt Thiên khôi phục.

Đúng lúc này, Tô Tiên Nhi vừa bước ra.

"Tiên sinh, hắn là ai?".

"Vị này chính là Liệt Thiên, lão quái vật sống ngắc ngoải, không cần quá để ý tới hắn".

Sở Huyền giới thiệu một chút cho Liệt Thiên.

Lại nói: "Đây là thị nữ của ta, ngươi cũng không nên ra vẻ lão quái vật...".

Liệt Thiên thở dài, có cảm giác hổ lạc đồng bằng.

"Làm sao mà ta có thể chấp nhất với tiểu oa nhi".

Hắn lại nhìn về phía Tô Tiên Nhi, ngờ vực nói: "Thị nữ này của ngươi, thiên phú bất phàm..., Thái Âm Huyền thể?".

Liệt Thiên nhịn không được, đầu lâu liền bay tới, lượn quanh người Tô Tiên Nhi một vòng.

Chỉ thấy sắc mặt Tô Tiên Nhi có chút khẩn trương.

Một cái đầu người, bay lượn lờ xung quanh mình, thấy thế nào cũng có cảm giác kinh hãi.

"Tuổi còn nhỏ, tu vi đã đến Thánh Đạo Cảnh, quả là khó lường!".

Liệt Thiên cảm thán nói ra.

Ánh mắt có chút nhớ lại chuyện cũ.

Nhớ tới vị kia nhân vật phong hoa tuyệt đại.

Thái Âm Vô Thượng!

Cũng là Thái Âm Huyền Thể, muốn vấn đỉnh Vô Thượng Cảnh.

Cũng không biết có chết hay chưa.

"Thị nữ của ngươi chính là Thái Âm Huyền Thể, đã từng có một vị nữ tử phong hoa tuyệt đại, chính là cường giả Vô Thượng Cảnh, nếu như ngươi không chê, ta có thể chỉ điểm một chút cho thị nữ của ngươi?".

Liệt Thiên liếc nhìn Sở Huyền một cái, sau đó dò hỏi.

"Nếu như ngươi nguyện ý, tự nhiên là có thể".

Sở Huyền khẽ nhíu mày.

Cái lão Liệt Thiên này, tựa hồ thầm thương trộm mến vị nữ tử kia.

Cho nên khi nhìn thấy Tô Tiên Nhi là Thái Âm Huyền Thể, mới khiến hắn xúc động muốn chỉ điểm một chút.

Một vị cường giả Sáng Đạo Cảnh, tuy nhiên hiện tại đã tàn phế.

Nhưng mà kinh nghiệm tu luyện vẫn phải có.

Chỉ điểm Tô Tiên Nhi, tự nhiên là không thành vấn đề.

Chương 1075. 1.000 Năm Ở Thiên Dương (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Tiên nhi, sau này ngươi có nghi vấn gì trong tu luyện, cũng có thể thỉnh giáo hắn, trước đây hắn từng là Sáng Đạo Cảnh...".

"Dạ, thưa tiên sinh".

Tô Tiên Nhi gật đầu nói.

Nhìn vào vẻ mặt của nàng, hiển nhiên là không quá xem trọng Liệt Thiên.

Nào có tốt bằng tiên sinh chỉ điểm?

Sở Huyền thả thức ăn xuống, do dự một chút, nhìn về phía Liệt Thiên hỏi: "Ngươi có muốn ăn chút gì không?".

Ánh mắt Liệt Thiên đảo xuống, bản thân hắn không có thân thể, còn ăn thế nào được?

"Được rồi, nếu như có đan dược gì, hoặc các loại đạo quả, ngược lại là có thể ăn một chút".

Hắn cần những bảo vật này, để khôi phục một ít bổn nguyên.

Sở Huyền khẽ phất tay áo, liền bay ra một nhúm đạo quả.

"Không có nhiều đồ tốt, ăn tạm chút đi".

Liệt Thiên há miệng nuốt sạch đồ vật.

"Đa tạ".

Đầu lâu bay đi tới một chỗ khác, hắn muốn tìm một nơi tu dưỡng.

Vừa bay một chút đã dừng lại, vừa nhìn thấy Hám Thiên Kim Bằng cùng Chu Tước, bộ dạng có chút ngốc trệ.

"Kim Bằng? Chu Tước?".

"Có vấn đề gì sao?".

Sở Huyền tò mò hỏi.

Liệt Thiên thổn thức nói: "Kim Bằng cùng thần điểu Chu Tước, ở trong Thiên Dương cũng gần như là truyền thuyết".

Trên mặt hắn lộ ra vẻ hồi tưởng, mấp mấy môi: "Ở thời đại của ta, hai thần điểu này đề thuộc về tồn tại trong truyền thuyết".

"Đương nhiên, thời đại của ta cũng có hậu duệ của chúng, Thiên Dương cùng Hỗn Độn trước kia, kỳ thật vẫn còn hậu duệ tồn tại, bất quá huyết mạch có chút không thuần chủng".

"Hai vị này, ngoại trừ thực lực kém chút, nhưng huyết mạch lại rất thuần chủng, nếu không phải thực lực quá kém, ta còn nghĩ là Kim Bằng cùng Chu Tước đời đầu".

Sở Huyền liền sinh ra hứng thú.

Hám Thiên Kim Bằng là hệ thống ban thưởng.

Hắn không khỏi hoài nghi, Kim Bằng này không phải là Kim Bằng đời đầu chứ?

Chu Tước cũng là hệ thống ban thưởng, hộ vệ thần thú Tứ Linh Tinh Giá.

Vốn hắn còn tưởng rằng Chu Tước chính là Tứ Linh Thần Thú của Cửu Vực, biến mất trong Hỗn Độn, nguyên do là vì hệ thống.

Đến hiện nay, Sở Huyền đã không còn nghĩ như vậy.

Kể từ khi biết được Hỗn Độn đặc thù, cùng với một trận đại chiến lúc trước khiến nó bị nghiền nát.

Thì Sở Huyền đã nghi ngờ, Tứ Linh Thần Thú trong thiên địa Cửu Vực, chẳng qua là được biến thành bởi một phần bản nguyên của Tứ Linh Thần Thú chân chính.

Bọn nó biến mất trong Hỗn Độn, chẳng qua là quay về bổn nguyên mà thôi.

Chu Tước hiện tại, rất có khả năng chính là Chu Tước đời đầu!

Ba con thần thú khác, đồng dạng cũng tương tự.

"Một đời Kim Bằng cùng Chu Tước, đi nơi nào?".

Liệt Thiên liếc nhìn Kim Bằng cùng Chu Tước không chớp mắt, càng xem càng cảm thấy khó có thể tưởng tượng nổi.

Thực lực không mạnh, nhưng tại sao huyết mạch bọn chúng lại quá thuần khiết?

Ở thời đại của hắn, vị Chu Tước vương kia cũng không có lực lượng huyết mạch thuần khiết thế này.

Huyết mạch có thuần khiết hay không, dựa vào cảnh giới như hắn, kỳ thật rất dễ dàng nhận ra được.

Huyết mạch càng thuần khiết, thì Đại Đạo trong cơ thể càng có biểu hiện hoàn mỹ.

Chu Tước vương lúc trước, nhìn thì giống như Đại Đạo hoàn mỹ, kì thực cuối cùng vẫn kém một bước.

Đây chính là nguyên nhân huyết mạch không đủ thuần khiết.

Kim Bằng cùng Chu Tước trước mặt này, Đại Đạo của bọn chúng biểu hiện ra cực kỳ hoàn mỹ.

"Chu Tước cùng Kim Bằng trong truyền thuyết, chính là Vô Thượng Chúa Tể, đi tìm tòi khu vực hư vô, vậy mà sau đó lại biến mất".

Liệt Thiên trả lời.

Vô Thượng Chúa Tể...

Trước khi trận đại chiến kia bộc phát, kỳ thật đều thuộc về cảnh giới trong truyền thuyết.

Thẳng đến Hỗn Độn Chi Chủ hiện thân, cùng với Chúa Tể Thiên Dương hiện thân, bọn hắn mới biết được, Vô Thượng Chúa Tể không phải truyền thuyết...!

Sở Huyền như nghĩ ra điều gì, Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, đi thăm dò khu vực hư vô, vậy mà biến mất.

Nghĩ đến Kim Bằng cùng Thiên Linh Miêu, lúc tiến vào Thiên Dương, không có xuất hiện tình huống bị tu chỉnh.

Tuy là Tứ Linh Thần Thú xuất hiện tình huống bị tu chỉnh, nhưng mà biên độ tu chỉnh cũng không quá mạnh.

Phải chăng mang ý nghĩa, nguyên nhân khiến Tứ Linh bị tu chỉnh, là bởi vì lúc bọn nó rời đi, từng lưu lại một ít bổn nguyên ở Thiên Dương?

"Bộ tộc thần thú Chu Tước, lúc trước cũng là cường tộc đỉnh cấp, cuối cùng Chu Tước vương cũng đột phá Vô Thượng Cảnh".

Liệt Thiên tiếp tục nói: "Trái lại với bộ tộc Kim Bằng, huyết mạch mỏng manh, mạnh nhất cũng chỉ là Sáng Đạo Cảnh".

Theo suy đoán của Sở Huyền, nguyên nhân là bởi vì Kim Bằng không có để lại một phần bổn nguyên ở Thiên Dương.

Cho nên huyết mạch Kim Bằng tộc rất mỏng manh.

Liệt Thiên lia mắt nhìn qua, đã thấy được Bạch Hổ trong rừng cây.

Hắn liền trầm mặc.

Càng cảm thấy Sở Huyền không đơn giản.

Không lẽ, Tứ Linh Thần Thú đều đi theo người này?

Đương nhiên, hắn không cho rằng đây là Tứ Linh Thần Thú đời đầu, chỉ cho rằng là hậu duệ chính của Tứ Linh Thần Thú.

Hơn nữa khoảng cách huyết mạch rất gần, cho nên mới thuần khiết như vậy.

Lại đưa mắt liếc nhìn Thiên Linh Miêu, hắn cảm thấy có chút quen mắt, như là thần thú Bạch Hổ phiên bản thu nhỏ.

Hắn không có để ý, cũng không quá để mắt tới Phệ Linh Hoa.

"Ta đi tịnh dưỡng một thời gian ngắn".

Liệt Thiên vừa dứt lời, liền bay ra khỏi tiểu viện, đi tới vách đá dựng đứng trước đầm nước.

Quả nhiên thấy được thần thú Thanh Long cùng Huyền Vũ.

Lai lịch của người này, không đơn giản...

Sở Huyền liếc nhìn Chu Tước, không có sử dụng chức năng diễn hoá, tìm hiểu nguồn gốc của Chu Tước.

Có phải là Chu Tước đời đầu hay không, cái này cũng không quan trọng.

Vô Thượng Chúa Tể Cảnh...

Thăm dò khu vực hư vô?

Khu vực hư vô, thật sự không có gì sao?

Chỉ sợ bên trong hư vô, tồn tại tất cả ngọn nguồn của bí mật.

Chương 1076. 1.000 Năm Ở Thiên Dương (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền không có suy nghĩ nhiều.

Hắn chỉ cần núp lùm ở đây là được rồi.

Còn muốn thăm dò bí mật hư vô, không đến Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, thì xem như chưa đủ tư cách.

Vô Thượng Chúa Tể, đối với hắn còn quá xa xăm.

Mục tiêu đầu tiên, là đột phá Sáng Đạo Cảnh.

Sở Huyền ngồi ở trước bàn cùng Tô Tiên Nhi, nhấm nháp chút sơn hào hải vị, rốt cục tìm về niềm vui của cuộc sống trước đây.

Hơn 1.000 vạn năm..., chưa từng hưởng thụ qua.

Ăn uống xong xuôi, Sở Huyền tiếp tục nằm ở trên ghế, lấy tăm tre ra xỉa răng.

Híp mắt, thử cảm ứng Nguyên Sơ Đại Đạo.

Nguyên Sơ Đại Đạo vẫn đang phát triển, tốc độ không tính là chậm, mặc dù cách rất xa xôi, hơn nữa lại có lá chắn pháp tắc nhiều tầng.

Nhưng Sở Huyền vẫn có thể cảm ứng cùng khống chế Nguyên Sơ Đại Đạo.

Sở Huyền khẽ lật tay, một tòa thiên địa nhỏ liền xuất hiện trong lòng bàn tay.

Đây là hình dáng của Thiên Đạo phù.

Thử quan sát Thiên Đạo phù một chút, Thiên Đạo phát triển bình thường, không ngừng tăng lên.

Sở Huyền thử liên hệ với mấy người Đinh Việt.

Nhưng mà hắn lại phát hiện, mặc dù Thiên Đạo phù ở trong tay hắn, lại không thể nào liên hệ với đám người Đinh Việt.

Hẳn là bị ngăn cản bởi pháp tắc siêu nhiên.

Thiên Đạo vẫn chưa đủ mạnh...

Rốt cuộc là do thực lực của chính mình quá yếu.

Bằng không, đã nắm Thiên Đạo phù trong tay, lại không cách nào liên hệ với đám người Đinh Việt.

Sở Huyền thu lại Thiên Đạo phù.

Quan sát khe núi nhỏ này một chút, sau này chỉ có thể sinh sống ở đây.

Không thể nằm chết ở trên ghế.

Hẳn là phải tìm thứ gì làm, xem như giết thời gian vậy.

Móc ra một nhúm hạt giống, sau đó Sở Huyền tự luyện chế cho mình một cái cuốc.

Vác cuốc đi khai khẩn dược điền trong sơn cốc, trồng các loại linh quả, vậy là có thể giết thời gian cùng giải trí.

Thời gian thấm thoát thoi đưa.

Sở Huyền đã trạch ở đây 1.000 năm.

Hàng năm hệ thống đều ban thưởng một lần, hắn nhận được 1.000 phần thưởng.

Trong đó phần lớn là ban thưởng tu vi.

Mốc 100 năm thì thưởng lớn một lần, mốc 1.000 năm thì thưởng còn phong phú hơn.

Trong thời gian 1.000 năm này, Sở Huyền cũng không có tu luyện, bình thường hắn chỉ làm việc lặt vặt.

Liệt Thiên như phát mộng.

Rốt cuộc người này bị sao vậy, mỗi ngày cứ ở trong khe núi nhỏ này, giống như mấy lão nông dân, lao động tay chân?

Đây có phải là cường giả Siêu Thoát Đạo Cảnh hay không?

Dù sao hắn cũng không chịu được.

Lại không thể rời khỏi sơn cốc, Liệt Thiên chỉ có thể bế quan dưỡng thương.

Tạm thời ngủ một giấc dài.

Trong thời gian 1.000 năm này, hắn đã tỉnh lại ba lần.

Cũng là vì chỉ điểm giúp Tô Tiên Nhi.

Thời gian còn lại, hắn đều lâm vào ngủ say.

Hắn sợ lúc mình tỉnh dậy, sẽ chịu không nổi loại sinh hoạt nhàm chán này.

Muốn rời khỏi khe núi này đi dạo, Sở Huyền lại không cho phép.

Chỉ có thể giết thời gian như thế.

Thời gian 1.000 năm, Tô Tiên Nhi đã đột phá đến Thánh Đạo Cảnh, tương đương với cảnh giới Chí Thượng Hỗn Độn.

Sở Huyền nằm ở trên mặt ghế, nâng trà nhấp một ngụm, thở ra một hơi nóng, cả người đều cảm thấy sảng khoái.

Không cần tu luyện, núp lùm một chỗ cũng mạnh lên.

Đây mới là cuộc sống hắn hướng tới.

Trạch ở đây 1.000 năm, rốt cục hắn đã đột phá Sáng Đạo Cảnh.

"Ký chủ trạch ở đây ngàn năm, điệu thấp và siêng năng, trải qua cuộc sống đầy niềm vui, ban thưởng tu vi Sáng Đạo Cảnh".

Đây là phần thưởng kỳ hạn 1.000 năm.

Sáng Đạo Cảnh, chính là một bước lên mây.

Pháp tắc trong Tam Thiên Hỗn Độn Khí đã hoàn thiện, diễn sinh ra 3.000 Đại Đạo.

Cầu nối Đại Đạo liên thông với Tam Thiên Hỗn Độn Khí, cũng đã hoàn thiện pháp tắc, 3.000 Đại Đạo được pháp tắc bao phủ.

Là sáng đạo đúng nghĩa.

Bên trong Hỗn Độn Khí, là 3.000 Đại Đạo nhỏ.

Liên thông với Tam Thiên Hỗn Độn Khí, chính là 3.000 Đại Đạo lớn.

Pháp tắc chí thượng, kỳ thật cũng do Đại Đạo diễn hóa.

Pháp tắc chí thượng bên trong Hỗn Độn, chính là sau khi Đại Hỗn Độn bể nát, được Đại Đạo diễn hóa ra.

Đại Đạo Cửu Vực, không khác gì Đại Đạo bản cấp thấp.

Thiên Đạo thì mạnh hơn Đại Đạo Cửu Vực, nhưng lại yếu hơn Đại Đạo Hỗn Độn.

Trong thời gian 1.000 năm, Nguyên Sơ Đại Đạo cũng đã lột xác xong.

Nguyên Sơ Đại Đạo chính là Đại Đạo do hắn sáng tạo.

Thực lực của Sở Huyền so với mấy cường giả Sáng Đạo Cảnh khác thì mạnh hơn nhiều.

Thiên Đạo đang lột xác theo xu thế của Đại Đạo.

1.000 năm ở Thiên Dương, Hỗn Độn đã trôi qua 1 tỷ năm.

Hai khối Hỗn Độn đã va chạm dung hợp.

Pháp tắc chí thượng lúc trước, đã sớm bị Thiên Đạo cắn nuốt.

Trước khi Hỗn Độn va chạm lẫn nhau, Thiên Đạo đã trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất trong Hỗn Độn.

Sau khi Hỗn Độn dung hợp, trải qua đại kiếp nạn, Thiên Đạo đã là pháp tắc chí thượng mạnh nhất trong khối Hỗn Độn mới.

Đang trong quá trình chiếm đoạt đám pháp tắc chí thượng còn lại.

Tất nhiên là cường giả Chí Thượng của khối Hỗn Độn mới kia muốn ra tay ngăn cản.

Đại chiến đã bộc phát vô số lần.

Lúc xảy ra đại kiếp Hỗn Độn, thì cường giả Chí Thượng hai bên cũng đã bắt đầu giao đấu, tranh đoạt quyền hành Hỗn Độn.

Chuyện đáng chú ý chính là.

Đám đệ tử Đinh Việt, cũng đã đột phá Chí Thượng Hỗn Độn.

Bất quá khoảng cách Siêu Thoát Hỗn Độn vẫn còn rất xa.

Hơn nữa, bởi vì Thiên Đạo chưa thể thống nhất Hỗn Độn, cho nên hiện tại bọn hắn chưa thể rời khỏi Hỗn Độn.

Cho dù rời khỏi Hỗn Độn, cũng không thể nào dừng lại quá lâu trong khu vực hư vô.

Càng không cách nào vượt qua hư vô, tiến vào thế giới Thiên Dương.

Chương 1077. Y Linh Linh, Không U Linh Thể (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Nếu mấy người Đinh Việt muốn Siêu Thoát Hỗn Độn, còn phải tích luỹ trong thời gian rất dài.

Mặc dù thiên phú của bọn hắn rất yêu nghiệt, lại có đại khí vận, còn có phương pháp tu luyện Siêu Thoát Hỗn Độn.

Trong vòng vạn năm của thế giới Thiên Dương, thì không thể nào Siêu Thoát Hỗn Độn.

Sở Huyền cũng không dám chắc, thiên phú của đám đệ tử Đinh Việt có thể so sánh với con cháu, thân truyền của mấy vị Vô Thượng Cảnh.

Mỗi một vị thân truyền của Vô Thượng Cảnh, đều có cường giả vạch ra kế hoạch, thiên phú cực cao, không phải là loại mà đám người Đinh Việt có thể so sánh.

Những người có thiên phú yêu nghiệt kia, thời gian bọn hắn cần đột phá Siêu Thoát Hỗn Độn tính bằng năm ở Thiên Dương, đều cần trên vạn năm.

Người có thể dùng mấy ngàn năm đột phá, đều là cực kì thưa thớt.

Sở Huyền cảm thấy, trong đám đệ tử của mình, nếu có thể đột phá trong vòng vạn năm ở thế giới Thiên Dương, thì đã vượt mặt rất nhiều thiên kiêu ở nơi này...

(tác giả lấy đơn vị năm ở Thiên Dương thay thế cho Hỗn Độn, cứ 1.000 năm ở Thiên Dương bằng 10 ức năm ở Hỗn Độn)

Trong 1.000 năm này, hệ thống ban thưởng, ngoại trừ gia tăng tu vi ra, cũng có ban thưởng giúp cho Nguyên Sơ Đại Đạo.

Bằng không, làm sao Nguyên Sơ Đại Đạo có thể phát triển nhanh như vậy.

Trừ mấy thứ đó ra, hệ thống cũng có ban thưởng một vài chí bảo cùng thần thông.

1.000 năm đột phá Sáng Đạo Cảnh.

Nếu mấy vị Sáng Đạo Cảnh khác tu luyện với tốc độ rùa bò, thì mỗi ngày Sở Huyền đều cảm giác được thực lực gia tăng.

Mục tiêu kế tiếp, chính là tranh thủ trong vòng vạn năm đột phá Vô Thượng Cảnh.

Chỉ có đột phá Vô Thượng Cảnh, mới xem như có chút lực lượng.

Sở Huyền lấy Thiên Đạo phù ra.

Hắn thử liên hệ với mấy người Đinh Việt trong Hỗn Độn.

Kết quả, vẫn là thất bại.

Ngoại trừ hạn chế bởi pháp tắc siêu nhiên ra.

Một trong những nguyên nhân cũng bởi vì Thiên Đạo chưa đủ mạnh.

Sở Huyền cảm thấy bó tay, chỉ có thể chờ đợi.

Hy vọng hệ thống có thể ban thưởng một lần, gia tăng tốc độ đề thăng của Thiên Đạo.

Hơn nữa có thể thiết lập liên hệ với Hỗn Độn.

Phải liên hệ với đám người Đinh Việt, trước khi bọn hắn Siêu Thoát Hỗn Độn.

Nếu không, để bọn hắn tùy tiện tiến vào thế giới Thiên Dương, chỉ sợ sẽ mang đến phiền phức.

Thậm chí sẽ bị bại lộ bố cục Thiên Đạo, thậm chí là kế hoạch Nguyên Sơ Đại Đạo.

Chỉ vừa trôi qua ngàn năm, hẳn là còn nhiều thời gian, Sở Huyền cũng không quá nóng lòng.

Đợi đến lúc kỳ hạn vạn năm, có lẽ hắn đã đột phá Vô Thượng Cảnh.

Thời gian 1.000 năm, tình huống trong khu vực hoang vắng này cũng đã xáo trộn vài lần.

500 năm trước, nơi này xuất hiện một vị hùng chủ kiệt xuất, một đường quật khởi.

Khoảng 300 năm trước, thống nhất khu vực này, lập ra vương triều đầu tiên.

Đại Thắng quốc!

Lập quốc đã 300 năm, xem như kết thúc cục diện loạn lạc ở chỗ này.

Thống nhất các nước xung quanh.

Đã trở thành quốc gia duy nhất ở đây, vô số tông môn chỉ có thể cúi đầu, tuân thủ luật pháp của Đại Thắng quốc.

Rất nhiều thiên kiêu trong tông môn, đều đầu nhập vào Đại Thắng quốc.

Vào khoảng 100 năm trước, thực lực của vị hùng chủ kia đạt tới cảnh giới đỉnh phong, tu vi không thể tiếp tục tăng trưởng.

Sau khi truyền ngôi cho Thái Tử, liền rời đi.

Đại Thắng quốc phát ra tin đồn, vị thái tổ lập quốc đã siêu thoát trói buộc thiên địa, thoát khỏi phương thiên địa này.

Đương kim quốc chủ, đăng cơ đã 100 năm.

Đại Thắng quốc đang ở thời kỳ thịnh vượng, những thế gia, tông môn kia chỉ có thể cúi đầu trước hoàng quyền Đại Thắng quốc.

Riêng chỉ có Thiên Hạ Các là ngoại lệ!

Thiên Hạ Các có truyền thừa lâu đời, trải qua nhiều thời kỳ hưng thịnh suy vong, rốt cuộc vẫn đứng sừng sững không rụng, không một ai có thể rung chuyển vị trí của thế lực này.

Ngay cả Đại Thắng quốc thống nhất thiên hạ cũng không tài nào lay chuyển được.

Từng có lời đồn, thái tổ Đại Thắng quốc đã ký kết hiệp nghị ngầm với Thiên Hạ Các.

Đại Thắng quốc có thể thống nhất thiên hạ, Thiên Hạ Các âm thầm bỏ ra không ít sức lực.

Thành Đại Thắng, hoàng thành của Đại Thắng quốc.

Trên lối vào hoàng cung, có một khối bia đứng sừng sững.

Trên tấm bia có treo ba tờ danh sách.

Đây là tam bảng của Thiên Hạ Các.

Một cái là Bách Hoa bảng, ghi chép trăm vị tuyệt mỹ nữ tử trong thiên hạ.

Người có thể vào Bách Hoa bảng, ngoại trừ xinh đẹp ra, tất nhiên có thể chất đặc thù và thiên phú tu luyện bất phàm.

Một cái là Bách Tuấn bảng.

Chính là xếp hạng 100 vị cường giả dưới 20 tuổi trong thiên hạ.

Một cái là Đế bảng, chính là xếp hạng Top 100 cường giả Đế Cảnh trong thiên hạ.

Từ xưa đến nay, bảng danh sách của Thiên Hạ Các đều có uy tín nhất định.

Chưa từng mắc sai lầm.

100 năm trước, đệ nhất Đế bảng là thái tổ Đại Thắng quốc, đổi lại thành Trấn Quốc Vương của Đại Thắng quốc.

Đây là vị bào đệ (em ruột) của thái tổ khai quốc!

Đứng thứ hai, chính là đương kim quốc chủ.

Đứng thứ ba, là đại công thần khai quốc, Trấn Quốc Công!

Xếp hạng trên Đế bảng, cũng đại biểu cho xếp hạng thực lực hiện nay trong thiên hạ.

Hoàng quyền của Đại Thắng quốc chiếm lấy top 3 cường giả trong thiên hạ.

Lúc này, phía trước Thiên Hạ bia, tụ tập một số võ giả.

"Hạng ba trong Bách Hoa bảng, là Y Linh Linh? Là thiên kim Y gia?".

"Y gia? Có phải Y gia đã từng là thập đại thế gia không?".

"Ngoại trừ Y gia này, còn có Y gia nào khác sao?".

"Không thể tưởng tượng được, vậy mà Y gia thế hệ này xuất hiện một vị thiên kiêu".

Chương 1078. Y Linh Linh, Không U Linh Thể (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Đây cũng không phải là chuyện gì tốt".

Một nam tử trung niên cười lạnh nói: "Lọt vào Bách Hoa bảng, nếu không đủ bối cảnh cùng thực lực, thì có chuyện gì tốt? Các ngươi cũng đừng quên, hiện tại nữ nhân này chỉ có thể làm một tiểu thiếp".

Lời này vừa nói ra, không ít người đều gật đầu tán thành.

"Quả thực không phải chuyện tốt".

Một vị nam tử trẻ tuổi, lắc đầu thở dài: "Thế tử Vạn Kiếm Hầu ngấp nghé Y Linh Linh, mong muốn thu nàng vào tay, Y gia không chịu nổi áp lực, còn muốn giao người ra, phụ mẫu của Y Linh Linh phản đối, mang theo nữ nhi chạy trốn".

"Kết quả gặp phải tùy tùng của thế tử Vạn Kiếm Hầu, muốn trực tiếp cướp người, phụ mẫu của Y Linh Linh liều chết giúp nữ nhi chạy thoát, kết quả là phụ mẫu của nàng bỏ mạng".

Nói xong, hắn không khỏi thổn thức.

"Thế tử Vạn Kiếm Hầu chính là hạng mười Bạch Tuấn bảng..., cũng là một vị thiên kiêu hiếm có, cho dù làm thiếp cũng tốt hơn tan cửa nát nhà?".

Có người kinh ngạc nói.

"Đó là do ngươi không biết, thế nhưng Y Linh Linh có được Không Linh Chi Thể, thế tử Vạn Kiếm Hầu muốn nàng, kỳ thật là muốn dùng nàng để tế luyện thần kiếm".

Đám người ở đây đều trầm mặc.

Khó trách phụ mẫu của Y Linh Linh sẽ liều chết phản đối.

Một khi Y Linh Linh rơi vào trong tay thế tử Vạn Kiếm Hầu, chẳng những sẽ biến thành một đồ chơi, càng trở thành vật chứa của tế luyện thần kiếm, đây là kết cục sống không bằng chết.

"Thế tử Vạn Kiếm Hầu thật đúng là...".

Một vị nam tử trẻ tuổi liền nổi giận.

"Ngươi muốn chết à...!".

Có người biến sắc vội vàng mở miệng quát lớn.

Người nọ khẽ biến sắc mặt, vội vàng ngậm họng lại.

"Tuy là tạm thời Y Linh Linh đã chạy thoát, nhưng mà có thể chạy đi đâu?".

Có người xúc động nói ra.

"Trừ phi có người nguyện ý ra mặt giúp nàng".

"Nghĩ gì thế? Mặc mỹ nhân có tốt, nhưng ai lại dám đắc tội Vạn Kiếm Hầu? Coi như là hoàng tử đương triều, cũng sẽ không vì một mỹ nữ mà đắc tội Vạn Kiếm Hầu".

Vạn Kiếm Hầu, chính là công thần lập quốc.

Được xưng kiếm đạo đệ nhất thiên hạ.

Cường giả xếp hạng 9 Đế bảng!

Không sợ Vạn Kiếm Hầu phủ, cũng chỉ có mấy vị, nhưng mà lại không có ai nguyện ý vì một nữ tử mà trở mặt với Vạn Kiếm Hầu.

"Mỹ nhân trong Bách Hoa bảng, chỉ sợ Y Linh Linh là người có kết cục thảm nhất".

Có người thấp giọng thở dài.

Cũng có võ giả tức giận lẩm bẩm: "Cái Bách hoa bảng này, quả thực chính là ác bảng, không biết có bao nhiêu nữ tử, bởi vì có tên trên bảng mà rơi vào kết cục bi thảm, số lượng người vì nó mà tan nhà nát cửa cũng không ít!".

Người ở đây đều im lặng.

Bách Hoa bảng, xác thực đã mang đến tai hoạ cho không ít mỹ nữ.

Nhưng mà, đây là do Thiên Hạ Các lập ra...

Hiện giờ, ngay cả Đại Thắng quốc cũng chỉ có thể nhún nhường vị kia, không dám quấy nhiễu công việc của Thiên Hạ Các.

Thiên Hạ Các chỉ lập ra bảng danh sách, ngồi xem phong vân trong thiên hạ, cũng không can thiệp hay nhúng tay.

Cũng bởi vì như thế, mới khiến cho thế lực thiên hạ, cũng không có quá nhiều địch ý đối với thiên hạ các.

Người có địch ý đối với Thiên Hạ Các, chỉ sợ đều là người bị hại trên Bách Hoa bảng.

Nhưng mà, ai có thể lay chuyển Thiên Hạ Các?

1.000 năm trước, một vị cường giả đệ nhất Đế Cảnh, mong muốn huỷ bỏ bảng danh sách, giết vào Thiên Hạ Các.

Cuối cùng thi thể của hắn bị treo trước cổng thành!

Người tài trong thiên hạ đều hiểu được, cường giả Đế bảng không có người của Thiên Hạ Các.

Thậm chí còn có lời đồn, cường giả trấn thủ trong Thiên Hạ Các, đã vượt qua Đế Cảnh.

...

Ngoài sơn cốc.

Một bóng người chật vật đang loạng choạng chạy tới.

Thiếu nữ đầu tóc tán loạn, trên gương mặt trắng noãn đầy vết dơ, quần áo trên người nàng cũng rách rưới mấy chỗ, lộ ra da thịt trắng như tuyết bị làm dơ.

Hai mắt sáng ngời, lộ ra phẫn hận cùng tuyệt vọng.

"Cha, mẹ, nữ nhi bất tài, không thể báo thù cho các ngươi!".

"Vạn Kiệt! Cho dù có chết, ta cũng sẽ không để ngươi thành công!".

Ánh mắt Y Linh Linh tràn đầy tuyệt vọng nhưng bắn ra ánh sáng kiên định.

Nàng nhìn về phía khe núi cách đó không xa, cắn răng bước tới.

Nơi đây nổi danh là hung địa.

Phàm là người tiến vào, đều bị nhiễm lấy uế khí dơ dái.

Y Linh Linh biết cuối cùng mình sẽ trốn không thoát.

Ngay cả khi chết, thi thể của mình cũng bị Vạn Kiệt lụm lấy.

Cuối cùng sẽ biến thành công cụ cho đối phương tế luyện thần kiếm!

Cho nên, nàng quyết định đi tới hung địa này.

Chết ở đây, thi thể sẽ bị lây nhiễm uế khí dơ dái, kể từ đó, cho dù Vạn Kiệt có muốn dùng thân thể nàng tế luyện thần kiếm thì cũng không làm được.

Nàng chỉ hận bản thân mình không thể báo thù!

Cũng hận Thiên Hạ Các, tự động xếp mình vào Bách Hoa bảng.

Còn nói ra chính mình là "Không Linh Chi Thể".

Cũng bởi vì vậy, mà dẫn tới tai vạ!

Nhưng mà, cho dù hận thế nào, Y Linh Linh cũng biết chính mình không cách nào báo thù.

Vạn Kiếm Hầu phủ tại Đại Thắng quốc, chính là gia tộc đứng đầu, Vạn Kiếm Hầu không chỉ là công thần khai quốc của Đại Thắng quốc.

Còn được xưng là cường giả đệ nhất kiếm đạo trong thiên hạ.

Xếp thứ 9 trên Đế bảng!

Thiên Hạ Các là con quái vật khổng lồ mà Đại Thắng quốc không thể lay chuyển, nếu muốn báo thù, không thể nghi ngờ chính là nằm mơ giữa ban ngày.

Y Linh Linh rất biết người biết ta, chỉ dựa vào một mình nàng, bất luận như thế nào cũng không thể báo thù.

Nhưng mà, trong thiên hạ này, lại có ai nguyện ý giúp mình?

Cho dù nàng nguyện ý dâng lên thân thể, lại có ai sẽ vì nàng mà đắc tội Vạn Kiếm Hầu phủ?

Cho dù có người nguyện ý đứng ra giúp nàng, thì làm sao có thể lay chuyển Vạn Kiếm Hầu phủ?

Y Linh Linh cũng không hoài nghi, chỉ cần nàng nguyện ý dâng lên thân thể, sau một khắc sẽ có người đứng ra đáp ứng nàng, kì thực sẽ mang nàng bán cho Vạn Kiếm Hầu phủ để tranh công.

Y Linh Linh cảm thấy rất tuyệt vọng!

Chương 1079. Y Linh Linh, Không U Linh Thể (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Chuyện mà nàng có thể làm, chính là trước khi bị bắt, có thể chết ở trong khe núi, thi thể bị nhiễm lấy uế khí dơ dái.

Khiến cho Vạn Kiệt không thể tế luyện thần kiếm!

Về phần cầm Y gia uy hiếp nàng?

Y Linh Linh há có thể quan tâm sống chết của Y gia?

Nàng bừa lảo đảo, một bước tiến vào khe núi.

Tựa hồ đi xuyên qua một lá chắn vô hình.

Tình cảnh đập vào mắt nàng, khiến cả người Y Linh Linh đều choáng váng.

Ở nơi này chính là hung địa trong truyền thuyết?

Hít một hơi, linh khí cực kỳ nồng đậm, còn tinh thuần hơn gấp trăm lần so với thánh địa bên ngoài.

Trong sơn cốc, sắp xếp chỉnh tề, các loại linh hoa đủ màu sắc hình dạng.

Linh quả cũng mọc lên chi chít.

Phần lớn đều là loại nàng không biết.

Phẩm cấp quá cao, vượt quá sức tưởng tượng.

Nàng cũng không biết, những thiên tài địa bảo này có cấp bậc thế nào.

Đế cấp?

Không chỉ có thế.

Thậm chí nàng còn thấy một gốc tiểu thụ.

Đó là cây trà?

Tựa hồ lá cây ẩn chứa vô hạn diệu lý, tản ra một loại đạo vận khó nói lên lời.

Đây không phải hung địa.

Đây là bảo địa tuyệt thế!

Y Linh Linh kích động đến chảy nước mắt.

Chính mình có hi vọng báo thù rồi!

Tu luyện ở trong bảo địa này, cộng thêm những thiên tài địa bảo này, tất nhiên có thể nhanh chóng đột phá đến Đế Cảnh.

Thậm chí có hy vọng vượt qua Đế Cảnh!

Đang kích động chạy về phía trước, đột nhiên nàng ý thức được, người muốn bắt mình, cũng truy tung đến chỗ này, làm sao mình có thể giữ lại những thứ này?

Không lẽ tất cả đều phải tiện nghi cho Vạn Kiếm Hầu phủ?

"Không được! phải bỏ tất cả vào trong túi, mang không được thì phải hủy diệt, cho dù hủy cũng không cho Vạn Kiệt lấy được!".

Y Linh Linh thầm cắn răng quyết định.

Sau khi lấy được đủ thiên tài địa bảo, nàng sẽ trốn tới một nơi hoang vắng, chỉ cần tận lực tránh né, tranh thủ thời gian tu luyện.

Tất nhiên nàng có hy vọng trở thành cường giả Đế Cảnh.

Như thế sẽ có cơ hội báo thù!

Mặc dù hủy đi thiên tài địa bảo rất đáng tiếc, nhưng tuyệt đối không thể cho người khác lụm được tiện nghi, nhất là tên khốn Vạn Kiệt!

Trước tiên Y Linh Linh nhìn về phía gốc cây trà kia.

Gốc cây này tạo cho nàng cảm giác, vô cùng bất phàm.

Phải mang gốc trà này đi!

Những thiên tài địa bảo khác, cũng tận lực vơ vét sạch sẽ.

Phải hành động nhanh gọn.

Trước khi truy binh đến, vơ vét sạch thiên tài địa bảo, chứa không nổi sẽ phá huỷ, mau chóng thoát đi!

Giờ phút này, Y Linh Linh chỉ hận túi trữ vật của mình quá nhỏ.

Nếu là có thể chứa đủ thiên tài địa bảo chỗ này, nàng há có thể nhẫn tâm phá huỷ?

Bước nhanh tới gốc cây trà.

Đưa tay muốn hái lấy, nhưng đột nhiên lại dừng lại.

Trên mặt nàng lộ ra vẻ khiếp sợ.

Ánh mắt nàng khó tin mà nhìn quanh bốn phía, giờ phút này nàng đã ý thức được.

Những thiên tài địa bảo này, tựa hồ đều là do người khác gieo trồng!

Quá chỉnh tề!

Hơn nữa, khu vực gieo trồng thiên tài địa bảo, được người khai khẩn như dược điền, hiển nhiên không phải hình thành tự nhiên.

Sơn cốc nhỏ này có chủ!

Không lẽ, là một vị tuyệt thế cường giả ẩn cư nơi đây?

Nghĩ đến đây, Y Linh Linh thu tay lại, tâm tình thấp thỏm, đi về phía sơn cốc.

Thế lực thần bí nhất thiên hạ, không chỗ nào vượt qua Thiên Hạ Các.

Không lẽ, nơi này là vị trí tông môn của Thiên Hạ Các?

Trong lòng nàng thấp thỏm, mang theo một ít phẫn hận, cũng có một ít mong đợi.

Nàng hy vọng, nơi này là chỗ của một vị tuyệt thế cường giả ẩn cư, mà không phải là tông môn Thiên Hạ Các.

Phảng phất báo thù hy vọng, ở nơi này cái sơn cốc ở bên trong.

Trong sân nhỏ.

Sở Huyền ngồi ở trên ghế tựa, ánh mắt quan sát lối vào sơn cốc.

Sơn cốc này không phải người nào cũng có thể tiến vào.

Mọi cử động của Y Linh Linh, đều nằm trong tầm mắt của hắn.

Khí vận rất mạnh, cũng rất đặc biệt.

Y Linh Linh ở trong mắt Sở Huyền, đó là khí vận cuồn cuộn, nối thẳng Đại Đạo, hơn nữa dựa theo tốc độ phát triển của luồng khí vận kia, sẽ càng ngày càng mạnh.

Trên người có đại khí vận!

Nếu không có đại khí vận, cũng không cách nào tiến vào sơn cốc này.

(sơn cốc: khe núi)

Sở Huyền tận lực bố trí cấm chế, chỉ người mang đại khí vận mới có thể tiến vào, hơn nữa cũng hạn chế tuổi tác.

Ngoại trừ đại khí vận ra.

Thiên phú của thiếu nữ này cũng có chút đặc biệt.

Có một loại không linh, ý vận u huyễn.

Thực lực không mạnh.

Trước mắt, bất quá là Huyền Cảnh trung kỳ mà thôi.

Nếu chỉ xét tu vi, kỳ thật thiên phú rất bình thường.

Nhưng mà Sở Huyền nhìn ra được, là do thiếu nữ tu luyện công pháp không phù hợp với thể chất đặc biệt của nàng, thậm chí còn áp chế thiên phú.

Chính bởi vì như thế, mới biểu hiện ra thiên phú bình thường.

Liếc nhìn phương hướng thiếu nữ đang đi tới là tiểu viện của hắn.

Sở Huyền hơi nhíu mày, vậy mà hắn không nhận ra thể chất đặc thù này.

Truyền âm cho Liệt Thiên, để hắn tới đây một chuyến.

Liệt Thiên là thổ địa của thế giới Thiên Dương, lại là cường giả Sáng Đạo Cảnh.

Hơn nữa, lúc trước thân phận địa vị của hắn cũng không nhỏ, thuộc dạng cường giả nổi danh đương thời.

Tất nhiên sẽ nhìn ra thể chất đặc biệt của nàng.

Liệt Thiên liền xuất hiện ở bên cạnh.

Dù sao đây là lần đầu Sở Huyền chủ động đánh thức hắn.

"Muốn ta làm cái gì?".

Sở Huyền khẽ nhướng mày, vội chỉ về phía trước: "Đó là loại thể chất gì?".

Đầu lâu Liệt Thiên khẽ xoay một cái, hai mắt nhìn về phía Y Linh Linh.

"Ồ?".

Hắn kinh ngạc thốt ra: "Đây là Không U Linh Thể?!".

"Nơi khỉ ho cò gáy này, vậy mà xuất hiện một vị Không U Linh Thể, thật quái lạ!".

Trên mặt Liệt Thiên lộ vẻ ngạc nhiên.

Chương 1080. Đệ Tử Đầu Tiên Ở Thế Giới Thiên Dương (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Không U Linh Thể?".

Đây là lần đầu tiên Sở Huyền nghe thấy thể chất loại này.

Hắn nhìn về phía Y Linh Linh, trong cơ thể nàng ẩn chứa một loại ý vận không linh, u huyễn, ngược lại rất có không u chi ý.

"Đây là thể chất hiếm có trên thế gian, phàm là người sở hữu Không U Linh Thể, nếu không chết non, tất nhiên sẽ trở thành cường giả Vô Thượng".

Sắc mặt Liệt Thiên liền trở nên trịnh trọng.

Vô Thượng Cảnh...!

Gần như là cảnh giới cuối cùng.

Sở Huyền cũng há hốc miệng.

Không U Linh Thể lại trâu bò như vậy?

Chỉ cần không chết non, tất nhiên sẽ trở thành Vô Thượng Cảnh?

Chuyện này cũng quá khó tin đi.

"Đây chính là thiên phú cực hiếm trên thế gian, tất nhiên có thể trở thành một trong những cường giả Vô Thượng".

Liệt Thiên xúc động thốt ra: "Loại thiên phú vô thượng này, đặt trong một thế lực nào, đều là một cục bảo bối, được mọi người dốc hết tài lực bồi dưỡng, dùng tất cả nội tình che chở".

"Một khi trưởng thành, chính là cường giả Vô Thượng, hơn nữa là cường giả Vô Thượng đứng đầu, nhờ một người mà trở thành thế lực đỉnh chóp".

"Đương nhiên, nếu như sinh ra trong thế lực bình thường, thì phải ẩn giấu cho kỹ, nếu không rất dễ bị thù gia đối địch, không tiếc bất cứ giá nào bóp chết từ trong trứng nước".

Nhưng mà Sở Huyền lại biết rõ, phàm là người có thể chất hiếm có thế này, tất nhiên trên người phải mang đại khí vận.

Há lại dễ dàng bị bóp chết?

Tuy nhiên cũng không phải người nào cũng có thể trưởng thành, nhưng chắc chắn là lúc chết đi, thực lực sẽ không quá yếu.

Ít nhất cũng là Khai Đạo Cảnh.

"Đương nhiên, phàm là người có được loại thiên phú vô thượng này, cũng không phải dễ dàng bóp chết, nhất là lúc gặp phải chí cường giả nhìn trúng, tất nhiên sẽ thu làm đồ đệ thân truyền".

Quả nhiên Liệt Thiên nói ra.

Trên mặt Liệt Thiên lộ ra vẻ hồi tưởng, bèn nói: "Thời đại của ta, từng có một vị cường giả Vô Thượng Cảnh mang Không U Linh Thể".

"Đó là hạng phong hoa tuyệt đại tới bực nào!".

Sở Huyền nhìn thấy biểu cảm trên mặt Liệt Thiên, đúng là lộ ra thần sắc tưởng nhớ hâm mộ.

Hắn liền trêu ghẹo nói: "Lão Liệt ơi là lão Liệt..., đừng nói đó là người trong mộng của ngươi?".

Liệt Thiên cười khan một tiếng, nhưng cũng không có bác bỏ.

Chẳng qua chỉ xúc động nói ra: "Ta với nàng xem như giao tình cũ, lúc tuổi còn trẻ đã gặp mặt, từng chung hoạn nạn".

Sở Huyền nghe vậy không khỏi hoài nghi, cường giả lúc trước ra tay bảo vệ Liệt Thiên, cứu hắn một mạng, không phải là nữ nhân này chứ?

Chỉ sợ cũng là chỗ dựa của Liệt Thiên?

Liệt Thiên nhìn về phía Y Linh Linh đang bước tới, bèn nói: "Ngươi có ý định thu đồ đệ hay không? Nếu như ngươi không thu, ta sẽ nhận nàng".

"Thu, vì cái gì không thu?".

Y Linh Linh có thể chất trâu bò như vậy, tất nhiên tương lai sẽ trở thành cường giả Vô Thượng Cảnh, Sở Huyền có thể buông tha được sao?

Lợi dụng công năng khí vận của hệ thống, Sở Huyền đã nhìn thấy khí vận trên người Y Linh Linh mạnh đến kinh người.

Khí vận cuồn cuộn giống như một đầu Đại Đạo.

Chờ thực lực nàng tăng lên, khí vận hùng hậu cũng dần dần phát huy tác dụng.

Nhận lấy một vị đệ tử có thiên phú yêu nghiệt, khí vận cường đại như vậy, nói không chừng có thể kích hoạt hệ thống thưởng lớn.

Lúc trước chính là hắn dựa vào việc thu đồ đệ, đạt được phần thưởng từ hệ thống, mà gia tăng thực lực như gió lốc.

Y Linh Linh đã tìm tới tận cửa, há có đạo lý không thu.

"Đây chính là hạt giống Vô Thượng Cảnh..., có thể ngộ nhưng không thể cầu".

Liệt Thiên cũng chẳng thấy bất ngờ.

Chỉ cần đầu ngươi không bị vô nước, thì làm sao có thể bỏ qua một vị đệ tử có thiên phú yêu nghiệt bực này.

"Đối với Không U Linh Thể, ta sẽ giải thích một ít, cũng có phương pháp tu luyện giai đoạn đầu, tu luyện tới Khai Đạo Cảnh là không thành vấn đề".

Sau khi đột phá Khai Đạo Cảnh, công pháp đã không còn quan trọng.

Mà là cảm ngộ đối với Đại Đạo.

"Ta không thiếu công pháp, nếu như ngươi nguyện ý, đương nhiên cũng có thể truyền cho nàng".

Sở Huyền cười ha hả nói ra.

Sau khi nhận lấy Y Linh Linh làm đệ tử, nói không chừng hệ thống sẽ ban thưởng công pháp phù hợp với Không U Linh Thể.

Cho dù hệ thống không ban thưởng.

Thì dựa vào cảnh giới hiện tại của Sở Huyền, sáng tạo ra công pháp phù hợp với Không U Linh Thể, cũng không phải là chuyện gì khó.

Sáng Đạo Cảnh, ngay cả Đại Đạo cũng có thể sáng tạo.

Công pháp tính là cái đinh gì?

Y Linh Linh đi thẳng một đường, bước về chỗ sâu trong sơn cốc.

Càng đi vào sâu, nàng lại càng khiếp sợ.

Tùy tiện có thể thấy được dấu vết sinh hoạt.

Trong sơn cốc, xác thực có người ở.

Đối phương có phát hiện ra mình hay không?

Có lẽ đã phát hiện rồi?

Không có trục xuất, xem như chấp nhận mình rồi?

Y Linh Linh mang theo tâm tình thấp thỏm, khẩn trương, rốt cục xuyên qua một mảnh rừng rập rạp.

Thấy được phía trước có một toà tiểu viện.

Trong tiểu viện xây dựng mấy gian nhà gỗ, rất bình thường.

Hàng rào cũng được làm từ gỗ.

Nàng rón rén bước vào.

Đập vào mắt Y Linh Linh là một mảnh sân rộng, trên ghế có một người đang nằm.

Nàng quan sát một hồi, tựa hồ là người trẻ tuổi.

Đương nhiên, tu vi đạt tới trình độ nhất định, sẽ không biểu hiện ra bên ngoài.

Có vài cường giả Đế Cảnh, bề ngoài không khác gì thanh niên.

Nàng cẩn thận đi tới trước cửa tiểu viện.

(tiểu viện này không có tường bao, chỉ có hàng rào gỗ, ai xem phim cổ trang đều biết, đừng hỏi tại sao chưa vào trong mà đã thấy có người ngồi trên ghế)

Chương 1081. Đệ Tử Đầu Tiên Ở Thế Giới Thiên Dương (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Vãn bối là Y Linh Linh, xin bái kiến tiền bối!".

Y Linh Linh tâm tình thấp thỏm, khom mình hành lễ.

"Vào đi".

"Dạ, đa tạ tiền bối!".

Trong lòng Y Linh Linh thầm thở phào nhẹ nhõm.

Vừa ngẩng đầu lên, nàng liền tái cả mặt mày, vô thức thét ra một tiếng chói tai.

"A...!".

Lảo đảo lui về sau mấy bước, suýt nữa té nhào trên mặt đất.

Một cái đầu người trôi lơ lửng, hai mắt trợn trừng, đang nhìn về phía nàng.

Tình cảnh thế này, quả thực khiến cho người khác phải chảy mồ hôi lạnh.

Sắc mặt Y Linh Linh trắng bệch như tờ giấy, trong đáy mắt tràn đầy vẻ sợ hãi.

Một cái đầu người không có thân thể, vậy mà lơ lững giữa không trung.

Tròng mắt còn chuyển động.

Là vật sống! Đây là loại ma vật âm tà gì?

Không lẽ sơn cốc này, cũng không phải là khu vực lương thiện?

Nếu không, tại sao lại có ma vật thế này?

Cho dù là Đế Cảnh, nếu chỉ còn lại một đầu, cũng khó mà sống được.

Đây không phải ma vật thì là gì?

Khoé miệng Sở Huyền thoáng run rẩy, tức giận nói: "Lão Liệt ơi là lão Liệt..., ngươi muốn hù chết tiểu cô nương nhà người ta ư?".

Liệt Thiên xấu hổ cười cười.

"Cô nàng này, đúng là hơi nhát gan".

Hắn liền bay vào trong tiểu viện, hạ xuống trên mặt bàn.

Sắc mặt Y Linh Linh vẫn còn tái nhợt, hai chân run rẩy mà bước vào trong tiểu viện.

Nhìn thấy người ngồi ở trên ghế.

Có bộ dáng giống thiếu niên, không lớn hơn mình bao nhiêu.

Đương nhiên, nàng sẽ không thật sự cho là như thế.

Suy nghĩ đầu tiên trong lòng, đây là lão quái vật.

Tô Tiên Nhi bước ra từ trong nhà.

Đứng ở bên cạnh Sở Huyền, quan sát Y Linh Linh.

Tuy rằng bộ dáng chật vật, quần áo rách rưới, trên mặt dính đầy vết dơ.

Nhưng có thể nhìn ra được, đây là cô nương có dung mạo xinh đẹp.

Khí chất không linh. (không linh có nghĩa là kỳ ảo, khó nắm bắt)

Không lẽ, tiên sinh muốn thu thêm thị nữ?

Hẳn là thu đồ đệ?

Sở Huyền liếc nhìn Y Linh Linh, rõ ràng là nha đầu này gặp đại nạn, sau đó chạy lộn đến chỗ ở của mình.

Hắn cũng không thích vòng vo, trực tiếp mở miệng nói: "Ngươi có nguyện ý bái ta làm sư?".

Y Linh Linh vội vàng quỳ xuống đất.

"Đệ tử Y Linh Linh, bái kiến sư tôn!".

Không có do dự chút nào.

Mặc kệ người trước mắt này, có ý đồ bất lương hay không, nàng đã không còn lựa chọn.

Hơn nữa, đây là cơ hội duy nhất giúp nàng báo thù.

Chỉ cần có thể báo thù, cho dù có trả giá thế nào nàng cũng nguyện ý.

Tô Tiên Nhi thầm thở dài.

Là thu đồ đệ, không phải thu thị nữ.

Trong lòng cực kỳ cao hứng.

Mình là thị nữ duy nhất của tiên sinh đấy.

Y Linh Linh cung kính dập đầu bái sư.

"Ký chủ thu đệ tử đầu tiên ở thế giới Thiên Dương, đệ tử của ký chủ có khí vận phi phàm, có thể chất Vô Thượng Không U Linh Thể, ban thưởng Không U Vô Thượng Pháp + Không U Thần Kiếm + tu vi vạn năm".

Quả nhiên.

Sau khi thu đồ đệ Y Linh Linh, hệ thống liền ban thưởng.

Đệ tử đầu tiên ở thế giới Thiên Dương.

Khí vận phi phàm, có thể chất Vô Thượng.

Không U Vô Thượng Pháp, chính là công pháp dành cho Vô Thượng Cảnh, hơn nữa rất là phù hợp với Không U Linh Thể.

Sở Huyền có thể khẳng định.

Cho dù vị Không U Linh Thể mà Liệt Thiên quen biết, phương pháp nàng tu luyện, so ra cũng kém với công pháp này.

Ngoại trừ công pháp ra, còn có một chuôi thần kiếm.

Công pháp cùng kiếm, là cho đệ tử.

Tu vi vạn năm, mới là thứ Sở Huyền xem trọng.

Sau khi đột phá Sáng Đạo Cảnh, rõ ràng thực lực gia tăng đã chậm đi không ít.

Tuy rằng mỗi ngày hắn đều có thể cảm ứng được tăng lên, nhưng mà tốc độ so với hồi còn là Siêu Thoát Đạo Cảnh, phải chậm hơn rất nhiều.

Lần này ban thưởng chính là tu vi vạn năm.

Thực lực lập tức tăng lên một đoạn.

Sở Huyền cực kỳ thoả mãn.

Hắn có thể dùng thời gian 1.000 năm đột phá Sáng Đạo Cảnh, đều là nhờ bàn tay vàng của hệ thống.

Nếu muốn trong vòng vạn năm đột phá Vô Thượng Cảnh, tự nhiên cũng phải trông cậy vào hệ thống ban thưởng.

Bằng không, cho dù hắn vất vả bế quan tu luyện, trong vòng vạn năm cũng chỉ có nằm mơ đột phá.

Huống chi, trong lúc trạch, hệ thống không cho phép bế quan tu luyện.

"Tốt lắm, từ nay về sau, ngươi là đệ tử thứ mười của ta, đứng lên đi".

Sở Huyền ôn hòa cười nói.

Y Linh Linh vẫn quỳ rạp dưới đất, giọng nói khàn khàn: "Trên người đệ tử mang nợ máu, khẩn cầu sư tôn làm làm chủ thay cho đệ tử!".

"Huyết thù của ngươi, phải do ngươi tự mình đi báo, tự tay giết chết kẻ thù, đạo tâm của ngươi mới có thể thông suốt".

Đột nhiên, Y Linh Linh cảm thấy một cổ lực lượng nhu hòa bao lấy nàng.

Trực tiếp nâng nàng lên.

"Dựa vào thiên phú của ngươi, chỉ cần vài năm tu luyện, là đủ sức báo thù".

Ánh mắt Y Linh Linh liếc nhìn Sở Huyền, vội nói: "Thiên phú của đệ tử nào có tốt như vậy? Tuy nhiên, Thiên Hạ Các nói đệ tử là Không Linh Chi Thể gì đó, thế nhưng thiên phú của đệ tử rất bình thường".

So sánh cùng mấy vị thiên kiêu trên Bách Hoa bảng, thì thực lực của nàng xếp hàng cuối cùng.

Ở độ tuổi như nàng, những vị thiên kiêu kia, cũng đã là tu vi Linh Cảnh.

Nàng chỉ là Huyền Cảnh trung kỳ mà thôi.

Khoảng cách Đế Cảnh còn rất xa xôi.

"Không Linh Chi Thể cái mả cha bọn nó, loại thể chất rác rưởi này, cũng có thể để lên mặt bàn sao?".

Liệt Thiên không nhịn được mở miệng mắng.

Quả nhiên!

Sắc mặt Y Linh Linh ảm đạm, Không Linh Chi Thể, là thể chất rác rưởi.

Nhìn đầu lâu đặt ở trên bàn kia, trên mặt nàng lộ vẻ hiếu kỳ, đây là ma vật gì?

Là do sư tôn luyện chế ra?

Thấy như thế nào, sư tôn cũng không giống nhân vật tà đạo gì đó...

"Không Linh Chi Thể, tuy rằng có thể tu luyện đến Khai Đạo Cảnh, bất quá cũng chỉ là thể chất rác rưởi".

Liệt Thiên tiếp tục chửi bới.

Chương 1082. Đệ Tử Đầu Tiên Ở Thế Giới Thiên Dương (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Không Linh Chi Thể và Không U Linh Thể, nhìn thì gần giống nhau, nhưng mà kém xa cả vạn dặm.

Cái trước, thuộc về tư chất khai đạo.

Khai đạo, ở trong Thiên Dương gọi là Thánh Đạo Cảnh.

Bởi vậy, loại thể chất Không Linh Chi Thể này được gọi là Thánh Đạo Chi Thể.

Sau khi khai đạo, xem như tiềm lực loại thể chất này đã tiêu hao sạch.

Còn muốn tiến cấp cao hơn, phải dựa vào ngộ tính cùng cơ duyên.

Mà Không U Linh Thể, lại chính là thể chất Vô Thượng.

Có thể vấn đỉnh Vô Thượng Cảnh.

Gần như là tu luyện đến đích.

Y Linh Linh có chút mê mang, khai đạo là cái gì?

"Tiểu oa nhi, ngươi cũng không phải là Không Linh Chi Thể, mà là Không U Linh Thể, đây chính là loại thể chất Vô Thượng".

Không U Linh Thể?

Y Linh Linh cẩn thận nói ra: "Thế nhưng mà, Thiên Hạ Các lại nói ta là Không Linh Chi Thể...".

"Khạc, Thiên Hạ Các chó má gì đó, là loại dế nhũi gì".

Liệt Thiên chửi một tràng.

Có thể là hắn áp chế quá lâu.

Ở trước mặt Sở Huyền, hắn không thể bày ra bộ dáng như vậy.

Thế nhưng ở trước mặt Y Linh Linh thì không cần phải vậy.

Hơn nữa, Không U Linh Thể cho hắn cảm xúc rất lớn, nhớ tới vị cố nhân.

Khi nói chuyện với Y Linh Linh, thái độ của hắn là trưởng bối với vẫn bối.

Trong đầu Y Linh Linh quay mòng mòng, Thiên Hạ Các là loại dế nhũi?

Đây chính là thế lực thần bí nhất, mạnh nhất thiên hạ này...

Ma vật này, ăn gan hùm tim gấu hay sao?

Liệt Thiên nhìn ra nàng đang suy nghĩ gì, trừng mắt nói: "Tiểu oa nhi, ngươi có biết thế giới này lớn tới đâu, chỗ mà ngươi ở, bất quá chỉ là một góc xó xỉnh hoang vắng, thực cho rằng nơi đây chính là toàn bộ thiên hạ?".

Y Linh Linh khẽ giật mình.

Liệt Thiên tiếp tục nói: "Ánh mắt của ngươi phải rộng lớn hơn, cái góc nhỏ thó này chỉ là chỗ đặt chân ban đầu của ngươi mà thôi".

Sở Huyền gật đầu đồng ý nói: "Lão Liệt nói không sai, hành trình của ngươi còn rất dài, Đại Thế Giới này rất mênh mông rộng lớn, chứ không phải là một góc nhỏ như lỗ mũi thế này".

Y Linh Linh chấn kinh rồi.

Nơi đây cũng chỉ là một góc nhỏ?

"Sư tôn, ý ngài là?".

Sở Huyền cười ha hả nói: "Hiện tại tu vi của ngươi quá thấp, không nên hỏi nhiều làm gì, gia tăng thực lực lên, mới là mục tiêu của ngươi".

Y Linh Linh liền nghiêm túc, trịnh trọng nói: "Dạ, thưa sư tôn!".

Đại thù của mình còn chưa báo được, bên ngoài có rộng lớn thế nào, thì có liên quan gì chứ?

Cho dù nơi đây chỉ là một góc nhỏ, hiện tại đối với mình mà nói, cũng là thiên hạ rộng lớn.

Liệt Thiên lại bay lên, xoay quanh Y Linh Linh, càng nhìn càng ưa thích, càng nhìn càng thoả mãn.

Trong lòng thầm tiếc nuối, không thể thu nàng làm đệ tử.

Y Linh Linh bị nhìn hắn nhìn đến rợn người, da đầu tê dại.

Đưa ánh mắt cầu cứu nhìn về phía Sở Huyền.

"Không cần phải sợ, vị này chính là Liệt Thiên, đã từng là cường giả, chẳng qua là bị người đánh tàn phế, chỉ còn lại cái đầu mà thôi".

Sở Huyền mở miệng giới thiệu nói.

"Vị này là thị nữ của sư tôn, gọi là Tô Tiên Nhi".

Y Linh Linh thở phào nhẹ nhõm, thì ra không phải là ma vật.

Nàng hành lễ với Tô Tiên Nhi: "Y Linh Linh bái kiến Tô... sư thúc!".

"Miễn lễ, miễn lễ!".

Tô Tiên Nhi cao hứng nói.

Quan sát Liệt Thiên, Y Linh Linh nhịn không được hỏi: "Liệt Thiên tiền bối, trước kia ngươi là cường giả Đế Cảnh ư?".

Liệt Thiên nghe xong, cái đầu liền giật giật, tức giận đến bốc lửa.

Y Linh Linh sợ tới mức tái mặt.

Thật là đáng sợ!

Toàn bộ đầu lâu đều bốc lửa.

Không lẽ, lại bị mình nói trúng chỗ đau?

Dù sao, từng là cường giả Đế Cảnh, hôm nay chỉ còn lại một cái đầu lâu, thật sự là quá thảm rồi.

Không lẽ bị cường giả Thiên Hạ Các đánh trọng thương?

"Cường giả Đế Cảnh là cái thá gì, chỉ là sâu kiến mà thôi, ta thổi một hơi cũng chết mấy trăm vạn người!".

Liệt Thiên rất không vui.

Vây quanh Y Linh Linh một vòng, rồi nói: "Tiểu nữ oa, gia gia Liệt Thiên của ngươi, thế nhưng là...".

BA~!

Lời nói còn chưa dứt, hắn đã trực tiếp đập đầu trên mặt đất.

Lửa ở trên đầu cũng bị dập tắt.

Tròng mắt hắn xoay mòng mòng, tựa hồ đang ở trạng thái chóng mặt.

Chỉ thấy Sở Huyền thu lại một tay, cười lạnh nói: "Còn muốn chiếm tiện nghi của ta? Cẩn thận ta bổ đầu ngươi!".

Gã Liệt Thiên này không thành thật chút nào...

Y Linh Linh chính là đệ tử của hắn, nếu là gọi hắn gia gia, không phải bối phận của hắn còn muốn lớn hơn mình?

Đáng ăn đòn...!

Y Linh Linh ngốc trệ.

Nhưng Liệt Thiên lại rất kinh hãi.

Sở Huyền ra tay, hắn không hề phát hiện.

Cho dù bị trọng thương, nhưng hắn cũng từng là cường giả Sáng Đạo Cảnh.

Hôm nay vẫn còn thực lực Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Kết quả, Sở Huyền ra tay hắn cũng không phát hiện, chuyện này có ý vị thế nào?

Sở Huyền đã vượt qua Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Lúc này mới trôi qua bao lâu chứ...

Vậy mà đã sáng đạo xong!

Thiên phú quá kinh khủng.

Thật lâu sau, Liệt Thiên mới bay lên trên.

Bất quá hắn vẫn có chút choáng váng.

Vẻ mặt bất đắc dĩ nói: "Ta đâu có nói sai".

"Ta đây cũng đánh lầm!".

Sở Huyền cười lạnh.

Liệt Thiên cười khan một tiếng, lại nhìn về phía Y Linh Linh, nói: "Nữ oa oa...".

"Ngươi lại gọi đệ tử ta như vậy, đừng trách!".

Sở Huyền cười lạnh.

Liệt Thiên: "...".

Chương 1083. Liệt Thiên Chấn Kinh (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Liệt Thiên cảm thấy ngán ngẩm.

Chỉ có thể sửa lại: "Tiểu Y..., ngươi phải nhớ kỹ, Đế Cảnh chỉ là cất bước trên đường tu hành, ở trong mắt cường giả, không khác gì loại sâu kiến".

"Ngươi phải mở rộng tầm mắt một chút, Đế Cảnh là cái thá gì?".

Trong lòng Y Linh Linh thầm chấn động.

Đế Cảnh chỉ là con sâu cái kiến?

Đây chính là cảnh giới mạnh nhất mà nàng biết.

Kết quả, đầu người này chỉ xem là con sâu cái kiến?

Nghĩ tới đây chỉ là một góc nhỏ, nàng đã hiểu ra.

"Ta biết rồi!".

Y Linh Linh hít sâu một hơi, bèn nói.

Liệt Thiên nhìn về phía Sở Huyền, nói: "Có cần ta truyền cho nàng phương pháp tu luyện Không U Linh Thể?".

"Phương pháp tu luyện của ngươi, làm sao có thể so sánh với ta được?".

Sở Huyền làm biếng nói: "Đệ tử của ta, đương nhiên phải do ta đến truyền công pháp".

Liệt Thiên liếc mắt.

Không có nói gì nữa.

Sáng Đạo Cảnh, tuỳ tiện chế ra một bộ công pháp thích hợp Không U Linh Thể, đó là chuyện không có gì to tát.

Sở Huyền nhìn về phía Y Linh Linh, rồi nói nghiêm túc: "Hôm nay vi sư liền truyền cho ngươi một môn công pháp, vừa vặn phù hợp với thể chất của ngươi, đã có công pháp này, trong vòng ba năm, đột phá Đế Cảnh chỉ là chuyện nhỏ".

Ở trong Hỗn Độn, người bình thường tu luyện ba năm đột phá Đế Cảnh, hầu như khó có thể tưởng tượng.

Bất quá ở thế giới Thiên Dương lại không giống với Hỗn Độn.

Dùng ba năm đột phá Đế Cảnh, kỳ thật cũng không tính là chuyện gì quá kinh thế hãi tục.

Huống hồ, ba năm ở thế giới Thiên Dương, kỳ thật đặt trong Hỗn Độn cũng không tính là ngắn.

Đương nhiên, giữa hai bên không giống nhau.

Dù sao Pháp tắc của Đại Đạo Hỗn Độn cũng không giống với pháp tắc Đại Đạo thế giới Thiên Dương.

Đế Cảnh, ở trên thế giới Thiên Dương, cũng chỉ sống được ngàn năm mà thôi.

Tại Hỗn Độn, tuổi thọ của Đế Cảnh vượt xa thế giới Thiên Dương.

Đây là do pháp tắc Đại Đạo khác nhau.

Sở Huyền đưa tay điểm tới, trực tiếp khắc công pháp vào đầu Y Linh Linh.

Y Linh Linh chỉ cảm thấy trong ý thức của nàng, nhiều hơn một bộ pháp quyết huyền diệu không thể tả được.

Lập tức lâm vào trạng thái cảm ngộ.

Theo nàng cảm ngộ công pháp, Không Linh U Huyễn trên người càng khó có thể nắm bắt.

Liệt Thiên thấy một màn này, sắc mặt liền lộ ra vẻ khiếp sợ.

Công pháp Sở Huyền truyền cho, chẳng những phù hợp với Không U Linh Thể, hơn nữa còn rất bất phàm.

Hắn vô thức liếc nhìn Sở Huyền.

Ý thức được, người trẻ tuổi này, không phải Sáng Đạo Cảnh bình thường.

Sau nửa canh giờ.

Y Linh Linh đã tỉnh lại từ trong cảm ngộ.

Dựa vào tu vi hiện tại của nàng, tự nhiên không thể nào lĩnh ngộ toàn bộ công pháp.

Bất quá khi cảnh giới của nàng tăng lên, sẽ liên tục cảm ngộ lấy.

Đây là một số, khó có thể tưởng tượng công pháp.

Trong lòng Y Linh Linh kích động không thôi, đã có môn công pháp này, không cần lo lắng chuyện báo thù nữa.

Lúc này nàng lại quỳ rạp dưới đất.

"Đa tạ sư tôn!".

"Đã ban công pháp, vi sư lại ban cho ngươi thần kiếm".

Sở Huyền khẽ gật đầu, sau đó vung ống tay áo, một thanh thần kiếm hiện ra, lơ lửng ở giữa không trung.

Thanh kiếm này, không linh mà u huyễn, tản ra khí cơ khó có thể nắm bắt.

Hai mắt Liệt Thiên như muốn lồi ra ngoài, lộ vẻ khiếp sợ.

Thanh thần kiếm này, vậy mà phù hợp đến mức hoàn mỹ cho Không U Linh Thể.

Tuy rằng trước mắt nhìn thấy, chỉ là thần binh Thánh Đạo Cảnh.

Nhưng mà, thần kiếm này có tiềm lực rất lớn, có thể không ngừng mạnh lên, cho đến Vô Thượng Cảnh.

Vô Thượng Thần Kiếm! Đây là chí bảo trong truyền thuyết!

Thần binh bực này, chỉ có cường giả Vô Thượng Cảnh mới có thể uẫn dưỡng ra được.

Hơn nữa, phải là Vô Thượng Cảnh lão luyện.

Nếu không, vừa mới đột phá Vô Thượng Cảnh, còn chưa đủ thời gian dùng để uẫn dưỡng ra vô thượng thần binh.

Kiếm này tạo cho hắn cảm giác huyền diệu, so với thần binh trong tay vị cố nhân kia, thì càng huyền diệu hơn.

Tạm thời thì cấp bậc của thanh kiếm so ra kém thần binh của vị cố nhân kia.

Nhưng nếu Y Linh Linh đột phá Vô Thượng Cảnh, thần kiếm này sẽ vượt qua thần binh của vị kia.

Hơn nữa, Liệt Thiên cảm thấy, chỉ sợ trước khi Y Linh Linh đột phá Vô Thượng Cảnh, nó sẽ lột xác trở thành vô thượng thần binh.

Đây quả thực là chuyện khó có thể tưởng tượng.

Lại nhìn về phía Sở Huyền đang ngồi ung dung kia.

Giờ phút này, hắn càng thấy người trẻ tuổi này thâm bất khả trắc.

Phảng phất trên ngươi hắn bịt kín một tầng sương mù, tràn đầy thần bí cùng khó lường.

Y Linh Linh nhìn thấy thần kiếm đang lơ lửng, trong lòng cực kỳ cao hứng.

Nàng có thể cảm ứng được, thần kiếm này cực kỳ phù hợp với mình.

Phảng phất như nó sinh ra là để dành cho nàng.

"Tạ ơn sư tôn!".

Y Linh Linh cực kỳ xúc động.

Đi lên trước, giơ tay cầm chặt chuôi kiếm.

Chỉ trong chốc lát, thần kiếm đã biến mất.

Trực tiếp dung nhập vào trong cơ thể của nàng.

Tựa hồ cùng nàng hòa thành một thể.

"Tu luyện cho tốt, thực lực của ngươi càng mạnh, thì kiếm này sẽ mạnh theo".

Sở Huyền dặn dò.

Không U Thần Kiếm vốn là chuẩn bị cho Y Linh Linh, mặc dù cấp bậc cực cao, nhưng mà hoàn toàn phù hợp với Y Linh Linh, hiện giờ nàng chỉ là Huyền Cảnh.

Cũng có thể vận dụng thần kiếm.

Chẳng qua là không cách nào phát huy ra uy lực của thần kiếm.

Nếu so với Huyền binh, Linh binh uy lực lớn hơn, chỉ cần sử dụng một lần, liền tiêu hao hết linh lực.

Mức độ tiêu hao linh lực ngang với Y Linh Linh sử dụng Huyền Binh, nhưng mà uy lực thì khác cả một trời một vực.

"Dạ, sư tôn!".

Y Linh Linh nghiêm mặt nói.

Chương 1084. Liệt Thiên Chấn Kinh (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Đi vào thế giới Thiên Dương, nhận vị đệ tử đầu tiên.

Phần thưởng là tu vi vạn năm.

Sở Huyền rất hài lòng.

Hắn tràn đầy chờ mong đối với vị đệ tử Y Linh Linh này.

Có tư chất Vô Thượng...!

Bảo Tô Tiên Nhi mang Y Linh Linh đi rửa mặt, đổi một bộ quần áo khác.

Nhà gỗ có rất nhiều phòng trống, Y Linh Linh chọn đại một gian ở là được.

Sở Huyền lại vác cuốc trên vai, thong thả bước ra ngoài, hắn phải đi kiểm tra linh quả vừa gieo trồng.

Liệt Thiên liếc mắt, cảm thấy người này có bệnh kín.

Vậy mà lại gieo trồng một ít linh vật không có tác dụng gì lớn.

Thực lực đến cấp độ như hắn, những linh vật kia có tác dụng gì?

Cũng chỉ có mùi vị không tệ mà thôi.

Y Linh Linh rửa mặt xong, sau đó thay đổi một bộ quần áo, nàng chỉ cảm thấy mình giống như đang ở trong mộng.

Một khắc trước, phụ mẫu chia ly, một mình nàng chạy trối chết, hầu như lên trời không đường xuống đất không cửa, tràn đầy tuyệt vọng.

Sau một khắc, liền khổ tận cam lai, bái được cao nhân làm sư, đạt được công pháp cường đại cùng thần kiếm.

Hơn nữa, bộ y phục nàng đang mặc cũng là bảo vật bất phàm.

Không phải loại vải vóc bình thường.

Phảng phất là chất liệu thần binh.

Nàng có loại dự cảm, mặc lên bộ đồ này, tựa hồ ngay cả Đế Cảnh cũng không thể làm nàng bị thương.

"Tô sư thúc...".

"Đừng kêu sư thúc, ngươi xem ta già lắm sao, gọi là tỷ tỷ".

Tô Tiên Nhi cười nói.

"Tô tỷ tỷ, sư tôn là...".

Y Linh Linh sửa lời.

"Sau này muội sẽ biết thôi, tiên sinh là người cực kỳ lợi hại".

Tô Tiên Nhi tỏ vẻ thần bí.

Có hi vọng báo thù, Y Linh Linh bắt đầu tu luyện khắc khổ.

Mỗi sáng sớm, chỉ vừa chào hỏi Sở Huyền, liền bắt đầu tu luyện, một khắc cũng không ngừng.

Linh khí trong sơn cốc này vượt xa bên ngoài, hơn nữa đã có công pháp phù hợp đến hoàn mỹ, tốc độ tu luyện của Y Linh Linh cực nhanh, giống như ngày đi vạn dặm.

Càng tu luyện lâu, Y Linh Linh càng là nhận thức được, công pháp mà sư tôn truyền cho nàng bá đạo tới mức nào.

Hôm nay, Y Linh Linh theo thói quen tới trước mặt chào hỏi Sở Huyền.

Nhưng nàng lại phát hiện, Sở Huyền không ở trong sân.

Dựa theo ngày thường, mỗi lần nàng chấm dứt tu luyện, vội vàng tới thăm hỏi sư tôn, ngài đều ngồi ở trên ghế, thong thả thảnh thơi.

Liệt Thiên nhẹ nhàng bay tới.

Đối với Liệt Thiên, Y Linh Linh đã không còn thấy khủng bố.

"Liệt Thiên tiền bối".

Y Linh Linh hành lễ nói.

"Không tệ, đã là Linh Cảnh rồi".

Liệt Thiên lướt quanh người Y Linh Linh một vòng.

"Sư tôn ngươi đang trồng mấy thứ kia".

Ánh mắt Liệt Thiên nhìn ra ngoài tiểu viện.

Trong lòng Y Linh Linh rất hiếu kỳ, sư tôn mạnh như thế, vì sao còn phải gieo trồng những thứ thiên tài địa bảo này làm gì?

Hiện tại nàng đã biết, những thứ thiên tài địa bảo trong mắt nàng, đối với sư tôn mà nói, đều là một ít thức ăn bình thường.

Tô Tiên Nhi thường xuyên ngắt lấy để làm rau.

Thực lực Y Linh Linh còn khá yếu, căn bản ăn không được bao nhiêu.

Nàng bước ra khỏi sân nhỏ, xuyên qua mảnh rừng cổ thụ.

Liền nhìn thấy sư tôn đang gieo trồng một loại linh dược.

Tô Tiên Nhi ở một bên bồi tiếp.

Trong ngực đang ôm một con mèo trắng.

Y Linh Linh vội bước lên dò hỏi, bèn nói: "Sư tôn, nhiệm vụ gieo trồng những thứ linh dược này, nên giao cho đồ nhi".

Sở Huyền cười nói: "Đây là công việc, không cần ngươi làm thay".

Trong lòng Y Linh Linh có chút khó hiểu, loại cường giả như sư tôn, tại sao lại sinh hoạt giống như người bình thường?

Có lẽ là cảnh giới của mình còn thấp, nên chưa thể cảm ngộ điểm huyền diệu trong đó.

Sở Huyền nhìn về phía các loại linh dược gieo trồng, rồi nói: "Ngươi muốn ăn cái gì, tùy tiện hái lấy, đều là chút vật bình thường".

Liếc nhìn Y Linh Linh, lại nói: "Mặc dù tu luyện khắc khổ là chuyện tốt, nhưng phải chú ý kết hợp với lao động nhàn hạ, không thể quá cứng nhắc, hình thành chấp niệm".

"Ta biết ngươi muốn sớm ngày báo thù, nhưng một khi ngươi vì thế mà lạc lối, cho dù báo được đại thù, thì sẽ đánh mất mục tiêu phấn đấu".

"Thù hận chỉ cần ghi nhớ ở trong lòng là được, không thể đánh mất chính mình, ngươi cần phải biết, địch nhân của ngươi rất nhỏ yếu, chỉ là một khối đá nhỏ trên đường tu luyện của ngươi mà thôi".

"Nên tu luyện thì tu luyện, nên buông lỏng thì buông lỏng".

Y Linh Linh giật thót mình, khom người nói: "Đa tạ sư tôn dạy bảo!".

Sở Huyền quơ cuốc lên, tiếp tục gieo trồng linh dược, nói: "Ngươi nha, không nên quan trọng hoá việc lễ nghĩa, buông xả một chút, hồn nhiên một chút, ngươi vẫn là người trẻ tuổi".

"Chỉ cần trong lòng có vị sư tôn này là được, không cần phải cứng ngắc lễ độ làm gì".

Trong lòng Y Linh Linh thầm cảm động, hốc mắt đã ứa nước.

"Sư tôn...".

"Ngày mai, ta sẽ truyền thụ kiếm đạo cho ngươi".

Sở Huyền cười ha hả mà nói.

"Dạ".

Y Linh Linh gật đầu, trên mặt nở một nụ cười tươi.

Sáng hôm sau.

Sở Huyền bắt đầu truyền thụ cho Y Linh Linh mấy công pháp tiêu chuẩn thấp nhất.

Những loại như đào tẩu, liễm tức ẩn nấp này, đều là thuộc về kỹ năng phải học.

Nhất là thuật độn đạo, có thể nói là nhất tuyệt.

Thuật trốn chạy, chính là bao gồm độn tốc, liễm khí ẩn núp, biến hóa diện mạo thân hình, thậm chí là khí tức bổn nguyên.

Đây đều là tuyệt học không thể thiếu.

Liệt Thiên thấy mà trợn mắt há họng.

Có cần phải làm quá như vậy hay không.

Chương 1085. Liệt Thiên Chấn Kinh (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Hắn không hề có chút nghi ngờ, tổng hợp mấy môn bí thuật chạy trốn này, bao gồm cả truyền thụ kinh nghiệm, dựa vào tu vi Huyền Cảnh của Y Linh Linh, chỉ cần canh chuẩn thời cơ, gặp phải cường giả Hư Cảnh đuổi giết cũng có thể chạy thoát.

Thực lực Linh Cảnh, tránh thoát võ giả Hợp Cảnh, thậm chí là Chân Cảnh đuổi giết, cũng không phải là không thể.

Thậm chí Liệt Thiên còn hoài nghi, nếu Y Linh Linh có tu vị Chân Cảnh, chỉ sợ gặp phải Đế Cảnh cũng có thể chạy thoát.

Quả thực khó có thể tưởng tượng nổi.

Liệt Thiên cũng nghi ngờ, có phải Sở Huyền dựa vào kinh nghiệm nhiều năm bị đuổi giết, mới đã sáng tạo ra một tổ hợp bí thuật dùng để chạy trốn như vậy.

Liễm tức ẩn núp, dịch dung thay đổi dung mạo, biến hóa thân hình, thêm nữa là độn thuật cực hạn, đây là tổ hợp quá hoàn mỹ...

Không chỉ có thế, còn có bố trí các loại trận pháp mê hoặc.

Luyện chế khôi lỗi thế thân, cùng khôi lỗi chiến đấu.

Cùng với thuật phân thân, gặp lúc nguy cấp có thể biến ra vô số thân ảnh, để bảo vệ bản thể.

Liệt Thiên nhìn mà hoa cả mắt, ê cả răng.

Thế giới Thiên Dương cũng không có mấy cái thế lực, có đủ bộ bí thuật chạy trốn hoàn mỹ như thế này!

Liệt Thiên còn tưởng tượng, Sở Huyền có thể tu luyện tới cảnh giới hiện tại, có phải đều dựa vào nguyên một bộ bí thuật chạy trốn này.

Như vậy mới giúp cho hắn gặp dữ hóa lành, tránh thoát vô số sát cơ.

Cuối cùng phát triển đến một bước này.

Cũng bởi vì như thế, hắn mới bắt buộc đệ tử học toàn bộ mấy thứ này.

Truyền thụ hết kỹ năng cần thiết, Sở Huyền mới bắt đầu truyền thụ kiếm đạo.

Hắn rất có kinh nghiệm trong việc này.

Dù sao, Đinh Việt chính là thiên kiêu kiếm đạo do hắn đào tạo.

Ngoại trừ kiếm đạo ra, đương nhiên Sở Huyền cũng truyền thụ thuật công kích cùng phòng ngự.

Dù sao Y Linh Linh không phải là thiên kiêu chuyên tu kiếm đạo.

Thời gian như nước chảy.

Sở Huyền ngồi ở trên ghế, thảnh thơi tự tại, ngó đầu nhìn về phía gian nhà gỗ bên cạnh.

Y Linh Linh đang đột phá Đế Cảnh.

Dựa theo cách nói của Liệt Thiên, ở trong thế giới Thiên Dương, dùng thời gian ba năm, từ Huyền Cảnh đột phá đến Đế Cảnh, đã là loại tốc độ yêu nghiệt.

Y Linh Linh là Không U Linh Thể, lại có công pháp phù hợp, dùng thời gian ba năm đột phá đến Đế Cảnh cũng không khó.

Dù sao, nàng cũng có được thể chất Vô Thượng.

Vừa vào Đế Cảnh, thực lực của Y Linh Linh gần như là thuộc top đầu trong Đế Cảnh.

Trừ phi gặp được thiên kiêu tương đương, nếu không thì gần như là vô địch Đế Cảnh.

Huống hồ, trong tay Y Linh Linh còn có Không U Thần Kiếm.

Đế Cảnh tầng một, quét ngang Đế Cảnh khu vực hoang vắng này, hẳn là không có gì khó.

Đương nhiên, cũng không thể cam đoan mười phần.

Mặc dù chỗ này hoang vắng, cảnh giới mạnh nhất cũng không cao.

Nhưng chính bởi vì như thế, e rằng sẽ có một vài thiên kiêu ở trong Đế Cảnh, suy nghĩ ra một ít đồ vật mới.

Hơn nữa, ở Đế Cảnh càng lâu, tích lũy nội tình càng thâm hậu.

Y Linh Linh dù có yêu nghiệt thế nào, cũng chỉ là Đế Cảnh tầng một, không thể an toàn tuyệt đối.

Ngược lại đạt Đế Cảnh tầng ba thì ổn.

Sau khi đột phá Đế Cảnh, khoảng cách Y Linh Linh rời cốc báo thù cũng không xa.

Cụ thể đạt tới thực lực gì, nàng mới nguyện ý báo thù, vậy thì phải xem Y Linh Linh lựa chọn thế nào.

Sau khi báo thù, thì cũng đến lúc nàng phải rời khỏi chỗ hoang vắng này.

Một vị cường giả muốn quật khởi, chỉ dựa vào bế quan khổ tu là không được.

Bất luận một vị cường giả đứng đầu nào, đều là một đường giết ngược, giẫm phải vô số thi hài cường giả mới bước lên cao được.

Sở Huyền đang mong đợi Y Linh Linh, lưu lạc ở thế giới Thiên Dương, một đường quật khởi.

Có lẽ sẽ kích hoạt hệ thống ban thưởng.

Yêu nghiệt nào có dễ chết như vậy.

Huống chi, thế giới Thiên Dương bị chia thành rất nhiều khối lập phương.

Theo cấp độ từ thấp đến cao, một đường phát triển đi lên.

Sẽ không lập tức gặp phải cường giả quá mạnh.

Hơn nữa, khí vận của Y Linh Linh rất hùng hậu, sẽ không chết yểu.

Y Linh Linh cảm thụ được lực lượng Đế Cảnh, nàng rất kích động.

Bên trong thần hồn, Không U Thần Kiếm càng trở nên hư ảo, giống như hòa làm một thể cùng thần hồn.

"Phụ mẫu, nữ nhi sẽ nhanh chóng báo thù cho các ngươi!".

Đế Cảnh tầng một, vẫn chưa đủ!

Ánh mắt Y Linh Linh trở nên kiên định, đợi đến lúc nàng đột phá Đế Cảnh tầng chín, thì cũng là lúc rời cốc báo thù.

Thuận tiện, lật tung Thiên Hạ Các!

Huỷ đi mấy cái bảng danh sách chó má kia!

Từ xưa đến nay, có bao nhiêu người bởi vì bảng danh sách này mà gặp giết hại?

Bao nhiêu người vì nó mà cửa nát nhà tan?

Thiên Hạ Các thần bí, e rằng không chỉ có cường giả Đế Cảnh.

Không lẽ còn cường giả Tôn Cảnh ẩn núp?

Y Linh Linh không sợ, nàng tin tưởng lúc mình đột phá Đế Cảnh tầng chín, ngay cả là Tôn Cảnh tầng ba, nàng cũng có thể đánh chết!

Cho dù Thiên Hạ Các có thần binh, không lẽ có thể so sánh với Không U Thần Kiếm của mình sao?

Đẩy cửa phòng ra, nàng hưng phấn đi tới trước mặt Sở Huyền.

"Sư tôn, đệ tử vừa đột phá".

"Ừ, không tệ".

Sở Huyền ném một viên đan dược vào miệng, thuận tay lấy ra vài món bảo vật.

"Cầm lấy đi".

"Tạ ơn sư tôn!".

Y Linh Linh vui vẻ nhận lấy.

Đều là một ít đồ vật thích hợp cho Đế Cảnh.

Liệt Thiên nhẹ nhàng bay tới.

"Linh linh..., ta có mấy môn công pháp Đế Cảnh có thể dùng, có muốn học hay không...?".

Y Linh Linh nhìn về phía Sở Huyền.

"Lão Liệt đã muốn dạy, ngươi cứ học là được".

"Dạ, đệ tử nguyện ý học".

Lúc này Y Linh Linh mới gật đầu nói.

Chương 1086. Y Linh Linh Báo Thù (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Một năm sau.

Y Linh Linh đã đột phá Đế Cảnh tầng chín.

Sau khi đột phá Đế Cảnh, ngưng tụ thần hồn, mới xem như chính thức bước lên con đường tu hành.

Trong thời gian 1 năm ngắn ngủi, Y Linh Linh đã từ Đế Cảnh tầng một, đột phá đến Đế Cảnh tầng chín.

"Sư tôn!".

Y Linh Linh cung kính quỳ rạp trước mặt Sở Huyền.

"Đi đi, báo mối thù của ngươi đi".

Sở Huyền gật đầu nói.

"Sư tôn, đệ tử báo hết thù, sẽ trở lại hầu hạ ngài".

Y Linh Linh đứng lên nói.

"Ngươi muốn báo thù ra sao?".

Sở Huyền liếc nhìn nàng, rồi hỏi.

Y Linh Linh thoáng sững sờ, bèn đáp: "Tự nhiên là giết Vạn Kiệt, sau đó diệt Vạn Kiếm Hầu phủ, lại phá huỷ bảng danh sách, phá huỷ Thiên Hạ Các".

"Như vậy thì không thú vị...".

Sở Huyền lắc đầu, nói: "Cái loại đồ chơi rác rưởi như Thiên Hạ Các kia, chỉ có thể dò xét cảnh giới của sinh linh, ngươi dùng phương pháp liễm tức của bản môn, là có thể tránh né dò xét".

"Nếu là báo thù, tự nhiên phải khiến cho địch nhân cảm nhận được tuyệt vọng, lại để bọn hắn hối hận trong tuyệt vọng, ôm hận mà chết".

"Đã giết người, cũng phải tru tâm!".

Y Linh Linh yên lặng lắng nghe, trên mặt lộ ra vẻ suy tư.

Liệt Thiên đứng bên cạnh trừng mắt nhìn Sở Huyền.

Gia hoả này, ăn nói nhẹ nhàng như thế, không ngờ cũng là hạng người lòng dạ đen tối, tâm thủ hung ác.

Nếu người nào trở thành địch nhân của hắn, chỉ sợ kết cục so với cái chết lại càng thê thảm.

Gần đây, hắn càng cảm thấy Sở Huyền khó có thể nắm bắt.

Tựa hồ thực lực lại tăng lên không nhỏ.

Liệt Thiên rất kinh ngạc.

Thực lực đến cảnh giới Sáng Đạo, cũng có thể tu luyện nhanh như chong chóng vậy?

Quả thực không thể nói đạo lý.

Cũng không thấy người này tu luyện...

Mỗi ngày cứ ăn rồi lại ngủ, gieo trồng linh thực, trêu chọc chó mèo, chim điêu, ngẫu nhiên còn chơi đùa với con rồng kia.

Giống như là phàm nhân bình thường, trải qua cuộc sống an nhàn tự tại.

Không có bộ dáng của cường giả chút nào.

"Sư tôn, ta hiểu được!".

Y Linh Linh nghĩ ra nên báo thù thế nào, phương pháp khiến cho kẻ thù từ đỉnh phong nhân sinh mà từng bước đi vào tuyệt vọng, sau đó hối hận trong tuyệt vọng, ôm hận mà chết!

"Đã hiểu rồi, vậy thì đi đi".

Sở Huyền khẽ phất tay đuổi người.

"Sư tôn, Linh Nhi báo hết thù, sẽ quay trở lại!".

Vừa dứt lời, Y Linh Linh liền quay người rời đi.

"Lần này, Đại Thăng quốc muốn gió nổi mây phun rồi đây".

Sở Huyền liếc nhìn bóng lưng Y Linh Linh rời đi, cảm khái thốt ra.

Liệt Thiên trừng mắt.

Gia hoả lười nhác này, rõ ràng là đại lão siêu cấp, nhưng trong đầu vẫn nghĩ ra mấy trò quái ác.

Bên trong khu vực nhỏ như lỗ mũi này, có cái rắm gió nổi mây phun, ta khinh...!

Hoàng đô, Đại Thắng quốc.

Phía trước tấm bia vẫn tụ tập một ít võ giả.

Bên trên Bách Hoa bảng, đã đổi mới một cái tên.

Xếp thứ ba Bách Hoa bảng là Y Linh Linh, tại bốn năm trước đã biến mất không thấy dấu vết.

Biến mất, có nghĩa là đã chết.

Rất nhiều võ giả đều thổn thức cảm thán, một vị giai nhân như thế, lại chết đi.

Hơn nữa, căn cứ vào người truyền tin tức ra.

Y Linh Linh cũng không phải là chết trong tay thế tử Vạn Kiếm Hầu.

Vạn Kiệt cũng không có bắt được Y Linh Linh.

Thậm chí, còn không có lụm được thi thể của Y Linh Linh.

Kế hoạch tế luyện thần kiếm, xem như toang.

Nghe đồn thế tử Vạn Kiếm Hầu rất là tức giận, giết hết tất cả võ giả phụ trách truy bắt Y Linh Linh.

Y Linh Linh đột nhiên chết đi, hơn nữa thi thể cũng không bị Vạn Kiệt lụm được, nguyên nhân chỉ có một.

Là do đối phương tự vẫn.

Ngay cả khi chết, cũng muốn kế hoạch Vạn Kiệt bị thất bại.

Dù sao Y Linh Linh cũng đứng thứ ba trên Bách Hoa bảng, tất nhiên sẽ có người hâm mộ.

Nhất là một ít võ giả trẻ tuổi đầy nhiệt huyết, không ít người chửi mắng Vạn Kiếm Hầu phủ, có thể nói là cực kỳ chán ghét Vạn Kiếm Hầu phủ.

Thậm chí có người muốn đi giết Vạn Kiệt, báo thù cho nữ thần trong lòng bọn họ.

Tất nhiên không cần nói cũng biết kết cục thế nào.

Lại nói về Thiên Hạ Các, đây là một thế lực có truyền thừa lâu đời, trải qua biết bao thời đại, vẫn đứng sừng sững không rụng.

Bất kể bên ngoài gió nổi mưa phun thế nào, đều không thể rung chuyển địa vị của nó.

Mà ngay cả vị hùng chủ đời đầu là thái tổ Đại Thắng quốc, cũng không thể lay chuyển Thiên Hạ Các.

Phía bên trái hoàng cung, có một tòa lầu các cổ xưa.

Căn lầu các này nhìn rất phổ thông, so sánh với kiến trúc vàng son lộng lẫy ở xung quanh, lộ ra vẻ tàn tạ không chịu nổi.

Giống như chen giữa đám quan lại quyền quý, lòi ra một tên ăn mày thấp bé bẩn bựa.

Nhưng mà, không có bất kỳ vị cường giả nào, dám khinh thường toà lầu các này.

Càng không có người nào dám xâm nhập vào trong đó.

Đây chính là Thiên Hạ Các.

Cũng không có ai biết, đến tột cùng là trong đó có bao nhiêu cường giả.

Cường giả đứng đầu Đế bảng từng xâm nhập vào trong đó, kết quả hôm sau đã trực tiếp bị treo cổ thị chúng.

Đúng lúc này, bên trong sân nhỏ chỗ lầu các, có một lão giả lưng còng đang bước ra.

Bước đi loạng choạng tiến về phía trước.

Lão giả này vừa xuất hiện, liền trực tiếp hấp dẫn sự chú ý của mọi người.

Bọn hắn đều nhao nhao tránh ra nhường đường.

Phải thay đổi bảng?

Xếp hạng lại xuất hiện thay đổi?

Lão giả đi tới trước tấm bia đá, xé Bách Hoa bảng xuống, tay phải lấy ra một bảng danh sách khác dán lên.

Bách Hoa bảng có sự thay đổi?

Thêm một vị giai nhân?

Lập tức hấp dẫn tất cả ánh mắt của võ giả ở đây.

Chương 1087. Y Linh Linh Báo Thù (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sau khi lão giả dán xong bảng danh sách, chậm rãi quay trở về mảnh sân nhỏ.

Lúc này đám võ giả lập tức vây quanh.

Vị trí 100 không có đổi.

Ánh mắt mọi người không ngừng đảo quanh.

Đâu có thay đổi gì chứ...

Khi bọn hắn lướt tới vị trí thứ ba trên bảng.

Tất cả mọi người đều ngây dại.

Xếp hạng ba Bách Hoa bảng, Y Linh Linh, Không Linh Chi Thể, Hư Cảnh tầng một.

Dĩ nhiên là Y Linh Linh?

Không phải nàng đã chết sao?

Thiên Hạ Các bỏ tên người trên bảng, chứng minh là người đã chết, tại sao lại có tên trên bảng?

Là Thiên Hạ Các cố ý làm vậy?

Trừ nguyên nhân này ra, thì không có cách giải thích nào khác.

Không lẽ, là Thiên Hạ Các cố ý gạch tên khỏi bảng, nhằm giả tạo Y Linh Linh đã chết, cấp cho nàng thời gian vài năm để phát triển?

Tại sao Thiên Hạ Các phải làm thế?

Tất cả mọi người đều mê sảng.

Y Linh Linh vừa tái xuất, đã là Hư Cảnh tầng một!

Thực lực tăng lên rất nhanh.

Nhưng mà, Hư Cảnh tầng một đối mặt với Vạn Kiếm Hầu phủ, vẫn chỉ là châu chấu đá xe.

Tất nhiên là Vạn Kiệt lại muốn bắt người.

Bên trong Thiên Hạ Các, xuất hiện một người bí ẩn.

"Tại sao Y Linh Linh có thể né tránh Khuy Thiên Bảng? Hẳn là có Bí Cảnh thần bí, có thể tránh được Khuy Thiên Bảng?".

"Theo ta thấy, phải tra xét chỗ Bí cảnh kia, không thể để xuất hiện địa phương có khả năng tránh né dò xét từ Khuy Thiên Bảng".

Phía dưới, một bóng người hiện ra.

"Dạ, thưa Các chủ".

Thân hình hắn hơi động, đã biến mất ngay tại chỗ.

Đây là một vị cường giả Đế Cảnh tầng bảy.

Bóng người thần bí cũng biến.

Ở một chỗ nào đó trong Đại Thắng quốc.

Y Linh Linh đang đứng trên một ngọn núi, ngắm nhìn phương vị hoàng thành của Đại Thắng quốc.

Nàng đang đợi người đến.

Sau khi rời khỏi sơn cốc, đi thẳng một đường tới đây.

Đây là nơi phụ mẫu nàng ngăn chặn truy binh của Vạn Kiếm Hầu phủ, cuối cùng vẫn lạc, hiện tại không tìm thấy hài cốt.

Y Linh Linh chỉ biểu hiện ra tu vi Hư Cảnh tầng một.

Mặc cho Thiên Hạ Các dò xét.

Nàng đang đợi võ giả của Vạn Kiếm Hầu phủ.

Cũng đang đợi cường giả của Thiên Hạ Các.

Người đến, sẽ là võ giả Đế Cảnh?

Thiên Hạ Các nên biến mất.

Y Linh Linh yên lặng chờ đợi.

Người đầu tiên đến, tất nhiên là võ giả của Thiên Hạ Các.

Tiếp theo, hẳn là Vạn Kiếm Hầu phủ.

Vạn Kiệt sẽ tự mình tới đây sao?

Y Linh Linh không biết.

Ba ngày sau.

Phía cuối chân trời xuất hiện một bóng người, rất nhanh di chuyển lên đỉnh núi.

Người tới khoác lên mình một bộ trường bào màu đen.

Tuy rằng hắn đã thu liễm khí tức.

Nhưng vẫn không thể che giấu khỏi ánh mắt của Y Linh Linh.

Đế Cảnh tầng bảy.

"Thiên Hạ Các?".

Vị cường giả Đế Cảnh kia thoáng sửng sốt, giọng nói khàn khàn: "Tiểu nữ oa, trái lại là có chút thông minh, nếu vậy thì phải biết rõ mục đích của ta".

"Thiên Hạ Các có thể đưa ra điều kiện gì?".

Y Linh Linh lạnh lùng liếc nhìn đối phương.

"Tiểu bối, ngươi không có tư cách bàn điều kiện, mau nói chỗ bí cảnh ra".

"Hừ, Thiên Hạ Các thật cho rằng muốn làm gì thì làm?".

Y Linh Linh cười lạnh một tiếng.

"Nếu như thế, vậy thì đừng trách lão phu".

Lão già áo đen liền đưa tay chộp tới.

Chỉ là Hư Cảnh tầng một, ở trước mặt Đế Cảnh như giun dế mà thôi.

Trực tiếp ăn mòn ý thức, thu lấy chỗ bí cảnh cũng được.

Về phần có tạo thảnh tổn thương đối với ý thức của Y Linh Linh hay không, cũng chẳng quan trọng.

Huống chi, bị Vạn Kiếm Hầu phủ để mắt tới, làm sao có kết cục gì tốt?

Dù sao vẫn là trẻ người non dạ, quá ngây thơ rồi.

Cho rằng nắm giữ một chỗ Bí Cảnh đặc thù, liền tưởng rằng có tư cách bàn điều kiện với Thiên Hạ Các?

Điều kiện của nàng, chỉ sợ là muốn dùng chỗ Bí Cảnh này để trao đổi, muốn Thiên Hạ Các bảo vệ nàng, thậm chí giúp nàng báo thù cho phụ mẫu.

Đúng là quá ngây thơ.

Ánh mắt Y Linh Linh dần chuyển lạnh.

Bất quá nàng chỉ thử thăm dò một chút, xem Thiên Hạ Các có tiến hành trao đổi cùng nàng, hứa hẹn bảo vệ nàng.

Nàng cũng dựa vào đây để quyết định, nên xử lý Thiên Hạ Các ra sao.

Hôm nay xem ra, e rằng Thiên Hạ Các phách lối đã quen.

Không có thực lực, tất cả chỉ là nói suông.

Một tia hàn quang loé lên, tay của lão già áo đen lập tức rơi xuống đất.

Lão già áo đen liền ngớ người, biến cố này quá bất ngờ, khiến cho hắn không kịp trở tay.

"Tay của ta!".

Trong lòng lão rất kinh hãi, thân hình gấp rút lui về phía sau.

Sau đó bộc phát khí thế Đế Cảnh tầng bảy.

Ánh mắt của lão lộ vẻ hoảng sợ, nhìn về phía Y Linh Linh.

Giờ phút này, trong tay Y Linh Linh cầm một thanh kiếm.

Cũng không phải là Không U Thần Kiếm.

Không gặp cường địch, nàng sẽ không lấy ra Không U Thần Kiếm, vẫn để nó uẫn dưỡng trong thần hồn.

Thực lực của nàng quá thấp.

Chưa đến lúc vận dụng Không U Thần Kiếm.

Chuôi kiếm mà nàng cầm trong tay, cũng không phải vật phàm.

"Thiên Hạ Các, nên biến mất được rồi!".

Y Linh Linh giẫm chân bay tới.

Sắc mặt lão già áo đen liền tái xám, lộ vẻ khó tin.

Nàng là Đế Cảnh?

Hơn nữa không phải Đế Cảnh bình thường.

Y Linh Linh tạo cho lão một loại cảm giác sâu không lường được.

So với lúc đối mặt Các chủ, còn muốn khủng bố hơn.

Lại vừa nhìn kiếm trong tay nàng.

"Tuyệt thế thần kiếm!".

Nhịn không được hô lớn.

Thanh kiếm này, vậy mà còn mạnh hơn Thần binh Khuy Thiên Bảng của Thiên Hạ Các!

Y Linh Linh đã đạt được kỳ ngộ gì?

Chỉ trong vài năm ngắn ngủi, đột phá đến Đế Cảnh thì không nói, ngay cả thần kiếm mạnh như vậy cũng có được.

Ở khu vực nhỏ này, làm sao có thể tồn tại kỳ ngộ bực này?

Nếu như tồn tại, tại sao Thiên Hạ Các chưa phát hiện ra?

Trốn!

Phải trốn!

Lão già áo đen biết rõ, hắn đánh không lại, còn ở đây thì cầm chắc cái chết.

Phải mau chóng chạy về Thiên Hạ Các.

Mau bẩm báo chuyện này cho Các chủ, phải mời Các chủ tự mình ra tay, cướp lấy tất cả kỳ ngộ của Y Linh Linh!

Thân hình lão khẽ động, hóa thành một đạo bóng đen, muốn cướp đường chạy đi.

Chương 1088. Y Linh Linh Báo Thù (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Nhưng mà, bí thuật chạy trốn của lão ở trong mắt Y Linh Linh, không khác nào rùa bò.

Hơn nữa còn rất vụng về.

Đúng là lời sư tôn nói không sai, nơi đây bất quá chỉ là một góc hoang vắng, đường đường là cường giả Đế Cảnh, ngay cả phương pháp trốn chạy cũng không thông thạo!

Trong lòng Y Linh Linh rất khinh bỉ.

Lão già áo đen vừa chạy chưa tới một dặm, đã nhìn thấy Y Linh Linh ở trước mặt, bộ dáng nhàn nhã chờ đợi hắn đến.

Sắc mặt lão đại biến, gấp rút đổi một hướng khác, tiếp tục chạy trốn.

Kết quả, Y Linh Linh luôn không một tiếng động, đều xuất hiện ở trước mặt lão!

Độn thuật của Thiên Hạ Các, được nổi danh là đệ nhất thiên hạ!

Vậy mà, không cách nào chạy thoát?

Hoặc là thực lực đối phương vượt xa mình, hoặc là độn thuật của đối phương cao minh hơn Thiên Hạ Các.

Phốc! Phốc! Phốc!

Lão già áo đen liền phun ra một ngụm tinh huyết, sau đó một chùm huyết quang bao phủ lấy lão.

Tốc độ lập tức tăng mạnh.

Hóa thành một đạo huyết quang, sắp biến mất ở cuối chân trời.

Vì muốn chạy thoát chết, hắn trực tiếp vận dụng cấm thuật!

Trong lòng lão cực kỳ căm hận Y Linh Linh đến tận xương tuỷ, người thi triển cấm thuật này phải trả cái giá rất đắt.

Vừa mới thi triển, căn cơ sẽ bị thương, tu vi hạ xuống.

Hắn đang là Đế tầng bảy.

Thậm chí sẽ té xuống đến Đế Cảnh tầng ba, tối đa là tầng một.

Hơn nữa, không còn khả năng khôi phục như cũ.

Nếu như vận dụng cấm thuật này trong thời gian dài, tất nhiên rớt xuống Đế Cảnh, thần hồn bị hao tổn, tuổi thọ giảm mạnh.

Xoát!

Một đạo ánh sáng, đột ngột hiện ra trước mặt lão.

Lão già áo đen không kịp né tránh, trực tiếp đụng phải.

Phốc!

Thân thể lập tức nứt toác, huyết quang không còn, lộ ra thân hình thê thảm.

Trong ánh mắt mờ mịt của lão, không che dấu được vẻ sợ hãi!

Đến tột cùng là Y Linh Linh có thực lực gì?

Bản thân lão vận dụng cấm thuật, thế mà không thể chạy thoát!

Cảm thụ được thương thế cực kỳ nghiêm trọng, lão biết mình xong đời rồi!

"Thiên Hạ Các, sẽ không tha cho ngươi!".

Lão già áo đen tức giận trừng mắt nhìn thiếu nữ.

"Không tha cho ta?".

Y Linh Linh cười lạnh nói: "Ta sẽ khiến cho Thiên Hạ Các, từ nay về sau biến mất trên thế gian!".

Kiếm quang loé lên, lão già áo đen trực tiếp hóa thành tro bụi.

Thần hồn cũng bị tiêu diệt.

Quay trở lại ngọn núi, Y Linh Linh tiếp tục đợi.

Hẳn là Vạn Kiếm Hầu phủ đã nhận được tung tích của mình?

Vạn Kiệt sẽ tự mình đến đây?

Trên mặt Y Linh Linh lộ ra mộ nụ cười lãnh khốc.

Đã giết người, cũng huỷ luôn tâm trí!

Nàng sẽ không giết Vạn Kiệt ngay.

Phải từng bước một huỷ diệt Vạn Kiếm Hầu phủ, tiêu diệt tất cả chỗ dựa của Vạn Kiệt, không chừa một ai.

Sau đó để cho hắn cảm giác được tuyệt vọng cùng sợ hãi!

Y Linh Linh nắm chặt kiếm trong tay.

Vạn Kiếm Hầu, kiếm đạo đệ nhất thiên hạ?

Phải ở trước mặt Vạn Kiệt, giết đi chỗ dựa lớn nhất của hắn.

Không phải hắn muốn lấy mình tế luyện thần kiếm ư, vậy thì để cho Vạn Kiếm Hầu thử tế luyện kiếm của mình!

Ba ngày sau.

Hai bóng người xuất hiện.

Đây là võ giả Vạn Kiếm Hầu phủ, tu vi Chân Cảnh.

Vạn Kiệt đã rút kinh nghiệm lần trước để Y Linh Linh chạy thoát, cho nên lần này hắn cẩn thận hơn.

Trực tiếp phái ra võ giả Chân Cảnh.

Hai vị võ giả Chân Cảnh, bắt một người Hư Cảnh tầng một, tất nhiên là dễ như trở bàn tay!

Về phần sau lưng nàng có chỗ dựa gì đó, Vạn Kiệt cũng không lo lắng.

Cho dù thật sự có, nếu dám giết võ giả Vạn Kiếm Hầu phủ, thì chính là tử địch của Vạn Kiếm Hầu phủ, tiếp theo chính là phái ra cường giả Đế Cảnh.

Thậm chí là Đế Cảnh đỉnh phong của Vạn Kiếm Hầu phủ ra tay.

Thiên hạ này, không có mấy người dám trở thành kẻ địch của Vạn Kiếm Hầu phủ.

Hai vị võ giả Chân Cảnh vừa đến nơi, không nói hai lời, trực tiếp ra tay.

Về phần tại sao Y Linh Linh đứng chờ bọn hắn, cũng không cần quan tâm.

Bắt nàng liền hoàn thành nhiệm vụ.

Roẹt! Một đạo kiếm quang lóe lên.

Cánh tay rớt xuống.

Hai vị võ giả liền kinh hãi.

"Đế Cảnh!".

Không phải nàng là Hư Cảnh tầng một sao?

Thiên Hạ Các lại phạm phải sai lầm này?

Hơn nữa, mới trôi qua bao lâu, cho dù là thái tổ Đại Thắng quốc, cũng không thể nào trong thời gian cực ngắn, từ Huyền Cảnh đột phá đến Đế Cảnh?

Roẹt! Lại một đầu người rớt xuống.

Y Linh Linh nhìn về phía người còn lại.

Lạnh lùng nói ra: "Ngươi muốn chết hay muốn sống?".

"Ngươi sẽ tha cho ta?".

"Trong mắt ta ngươi chỉ là sâu kiến, tha cho ngươi thì sao?".

"Nói đi, muốn ta làm gì?".

Đối phương cắn răng hỏi.

"Hẳn là ngươi biết không ít vị trí sản nghiệp cùng cứ điểm của Vạn Kiếm Hầu phủ, dẫn đường cho ta".

Y Linh Linh bình thản nói ra.

"Ngươi không đấu lại Vạn kiếm Hầu phủ!".

"Còn nói thêm một chữ, chết!".

Vị võ giả kia liền im họng, quay người rời đi.

Y Linh Linh cũng không vội, thong thả đi theo hắn.

"Đừng có nghĩ đến chuyện báo tin!".

Trên trán vị võ giả kia túa ra mồ hôi lạnh.

Tất nhiên là hắn biết rõ, ở trước mặt cường giả Đế Cảnh, bất luận tiểu xảo gì, đều không tránh được cảm giác của đối phương.

"Nơi này chính là một chỗ sản nghiệp của Vạn Kiếm Hầu phủ".

Lúc này hai người đi vào trong một tòa thành.

"Đi phá huỷ!".

"Được!".

Ầm ầm!

Một chỗ sản nghiệp của Vạn Kiếm Hầu phủ lập tức bị phá huỷ.

Võ giả trong thành đều khiếp sợ.

Chương 1089. Từng Bước Áp Sát (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Y Linh Linh đang từng bước báo thù.

Tốc độ của nàng không nhanh không chậm, từng bước một phá huỷ sản nghiệp của Vạn Kiếm Hầu phủ.

Thúc ép võ giả hiệu lực cho Vạn Kiếm Hầu phủ, gia nhập vào trong đội ngũ công kích sản nghiệp của Vạn Kiếm Hầu phủ.

Tin tức này truyền ra.

Võ giả trong Đại Thắng quốc liền khiếp sợ.

Hoàng thành, Vạn Kiếm Hầu phủ.

Vừa nghe thấy tin truyền về, cả người Vạn Kiệt đều ngây ngẩn, tiếp đến là cực kỳ tức giận.

Cùng ngày hôm đó, Vạn Kiếm Hầu phủ phái ra cường giả Đế Cảnh.

Nhưng mà, sau đó không lâu lại truyền về tin tức, hai vị cường giả Đế Cảnh của Vạn Kiếm Hầu phủ, một chết một trọng thương.

Người bị thương đều gia nhập vào hàng ngũ chinh phạt Vạn Kiếm Hầu phủ.

Một vài thế lực vốn phụ thuộc vào Vạn Kiếm Hầu phủ, giờ phút này cũng bị ép buộc gia nhập vào trong đội ngũ.

Cho dù là người nào thì cũng nhìn ra được.

Không phải là Y Linh Linh không có chút thực lực nào.

Tuy nhiên, nàng chỉ là Hư Cảnh tầng một.

Nhưng mà, có thể liên tiếp thảo phạt cứ điểm của Vạn Kiếm Hầu phủ, có thể thấy được, sau lưng nàng có thế lực rất mạnh chống đỡ.

Không ít người âm thầm nghĩ đến, đầu tiên chính là Thiên Hạ Các.

Dù sao kẻ gián tiếp hại chết Y Linh Linh, chính là do Thiên Hạ Các.

Tin tức Y Linh Linh xuất hiện, cũng đến từ Thiên Hạ Các.

Nếu không phải Thiên Hạ Các, thì còn có thế lực nào?

Huống hồ, trong thiên hạ này, ngoại trừ Thiên Hạ Các, hẳn là sẽ không có thế lực nào dám nhằm vào Vạn Kiếm Hầu phủ.

Hoàng thất Đại Thắng quốc, không có lý do chèn ép Vạn Kiếm Hầu.

Tạm thời Vạn Kiếm Hầu phủ chưa có hành động.

Tổn thất hai vị Đế Cảnh, đối với Vạn Kiếm Hầu phủ mà nói, cũng là tổn thất không nhỏ.

Bên trong Thiên Hạ Các.

Có vài bóng người hiện ra.

Lão già áo đen đã chết.

Bọn hắn cũng không cho rằng, do Y Linh Linh tự tay giết.

Chỉ cho là người đứng sau Y Linh Linh hoặc thế lực nào đó gây ra.

Nhưng mà, Khuy Thiên Bảng không có dò xét ra, xuất hiện cường giả Đế Cảnh nào khác.

Dựa vào tình huống này, xem như đã thoát khỏi tầm kiểm soát của Thiên Hạ Các.

Đây là chuyện khó có thể tiếp nhận.

Thiên Hạ Các chính là thế lực tối thượng, thế mà bây giờ có cường giả lạ mặt xuất hiện, hơn nữa còn có thể tránh thoát dò xét của bọn họ.

Đây giống như có một thanh kiếm đang treo trên đỉnh đầu Thiên Hạ Các.

"Báo cho Vạn Kiếm, thế lực sau lưng Y Linh Linh không phải Thiên Hạ Các chúng ta".

"Đồng thời phái ra ba vị Hộ Các Sứ, hành động chung với Vạn Kiếm Hầu phủ".

Sau khi Các chủ Thiên Hạ Các truyền xuống mệnh lệnh, thân hình của hắn cũng biến mất.

Hộ Các Sứ, chính là tồn tại đứng đầu trong đội ngũ hộ vệ của Thiên Hạ Các, mỗi một vị đều là cường giả Đế Cảnh tầng chín.

Công pháp bọn hắn tu luyện đều rất mạnh mẽ.

Nếu đơn đả độc đấu, có lẽ không bằng Vạn Kiếm Hầu, nhưng mà ba vị liên thủ, cho dù là Vạn Kiếm Hầu cũng chắc chắn phải chết.

Rất nhiều thế lực đều đang theo dõi diễn biến.

Đây là rung chuyển lớn nhất từ khi Đại Thắng quốc thành lập cho đến nay, liên quan đến thế lực đứng đầu như Vạn Kiếm Hầu phủ.

Vị kiếm đạo đệ nhất thiên hạ kia, đối mặt với nguy cơ lần này, có tự mình ra tay hay không?

Trong hoàng cung.

Đương kim quốc chủ, đang ngồi ở trên ghế.

Đọc qua một phần tin tức.

"Triệu tập Trấn Quốc Vương".

"Dạ".

Trong bóng tối của Đại điện truyền đến tiếng đáp rất nhỏ.

Sau nửa khắc đồng hồ.

Một vị lão giả uy nghiêm bước vào đại điện.

"Hoàng thúc, thấy chuyện này như thế nào?".

Đại thắng quốc chủ trực tiếp hỏi thẳng vào vấn đề.

Trấn Quốc Vương, cường giả đệ nhất Đế bảng.

Bào đệ của thái tổ Đại Thắng quốc.

Trấn Quốc Vương vừa ngồi xuống ghế tựa, bèn nói: "Cứ chờ xem là được".

"Không để ý tới Vạn Kiếm Hầu phủ?".

Quốc chủ Đại Thắng có chút kinh ngạc.

Vạn Kiếm Hầu, chính là công thần khai quốc, thuộc về chiến lực đứng đầu của Đại Thắng quốc.

"Bên phía Thiên Hạ Các, từng phái ra Đế Cảnh rời khỏi hoàng thành, nhưng hiện giờ không thấy người trở về".

Trấn Quốc Vương lại nói sang chuyện khác: "Thiên Hạ Các, đã truyền văn kiện tới Vạn Kiếm Hầu phủ".

Quốc chủ Đại Thắng híp mắt lại, hắn đang nghĩ tới một loại khả năng.

"Vậy thì ngồi xem".

Thiên Hạ Các, là thế lực mà hoàng thất Đại Thắng rất kiêng kị.

Bất kỳ thế lực hoàng quyền nào, cũng sẽ không cho phép tồn tại một thế lực vượt ngoài tầm kiểm soát của mình.

Muốn tranh chấp cùng Thiên Hạ Các, có lẽ đây là thời cơ tốt nhất.

Ngày đó, quốc chủ Đại Thắng, bắt đầu chuẩn bị làm ngư ông đắc lợi.

Nếu là có thể, hắn cũng không ngại ở phía sau đẩy một cái.

Thậm chí ra tay giúp đỡ Y Linh Linh một chút.

Chỉ cần có thể suy yếu lực lượng của Thiên Hạ Các, thậm chí là tiêu diệt Thiên Hạ Các.

Đương nhiên, đối với hoàng thất Đại Thắng mà nói, có thể khống chế Thiên Hạ Các, mới là kết quả tốt nhất.

Một khi nắm giữ được Thiên Hạ Các, không khác nào có thể giám sát và điều khiển thiên hạ, lại biết đến tột cùng trong thiên hạ có bao nhiêu cường giả, có người nào đủ sức gây uy hiếp với hoàng thất hay không!

Ngày hôm nay, Vạn Kiếm Hầu phủ phái ra một vị lão giả.

Mấy thế lực luôn chú ý Vạn Kiếm Hầu phủ, lập tức khiếp sợ không thôi, bọn hắn không ngờ Vạn Kiếm Hầu phủ phái ra đại quản gia.

Vị này chính là cường giả Đế Cảnh tầng chín.

Đây là cường giả xếp thứ hai trong Vạn Kiếm Hầu phủ.

Thực lực đã tiếp cận Vạn Kiếm Hầu.

Hơn nữa, vị đại quản gia này cũng là cường giả trên Đế bảng.

Mặc dù chỉ xếp cuối cùng, nhưng thực lực đã xếp vào hàng ngũ Đế Cảnh đứng đầu.

Chương 1090. Từng Bước Áp Sát (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Ngoại trừ vài thế lực đứng đầu, thì không có người nào biết hành động lần này, ngoại trừ đại quản gia của Vạn Kiếm Hầu phủ ra, còn có ba vị Hộ Các Sứ của Thiên Hạ Các.

Bốn vị cường giả Đế Cảnh tầng chín.

Đưa mắt nhìn khắp thiên hạ, không có mấy thế lực có thể chống lại.

Y Linh Linh tiến thẳng một đường tới Hoàng Thành.

Trên đường nàng không ngừng phá hủy sản nghiệp của Vạn Kiếm Hầu phủ.

Người nào đứng ra chống đối đều bị nàng bổ sung vào đội ngũ.

Nàng vẫn chưa chủ động ra tay.

Lực lượng Vạn Kiếm Hầu phủ ở trên đường, đã bắt đầu bỏ chạy.

Y Linh Linh cũng không thèm để ý, vẫn tiến hành theo kế hoạch định sẵn.

Không ngừng áp bách Vạn Kiếm Hầu phủ.

Nàng đang đợi Vạn Kiếm Hầu phủ cùng Thiên Hạ Các phản công.

Một ngày này, đội ngũ của nàng đã cách hoàng thành không xa.

Lúc này xuất hiện một lão già.

"Những ai làm phản Vạn Kiếm Hầu phủ, đều đáng chết!".

Lão giả trực tiếp ra tay, muốn giết những người từng là thuộc hạ của Vạn Kiếm Hầu phủ.

Nhìn thấy lão già này muốn động đao giết người, Y Linh Linh chỉ khoanh tay đứng nhìn.

Nàng không có ý định cứu người.

Những người này đã hết tác dụng.

Nếu không phải cần nhờ sức bọn hắn phá hủy sản nghiệp của Vạn Kiếm Hầu phủ, Y Linh Linh cũng sẽ không giữ lại đám người này sống đến lúc này.

Đối với Y Linh Linh mà nói, đám thuộc hạ của Vạn Kiếm Hầu, đều là dạng người chết cũng chưa hết tội.

Không ít người đều ỷ vào thế lực Vạn Kiếm Hầu phủ mà làm xằng làm bậy.

Ầm ầm!

Lão giả có chút bất ngờ, vậy mà không có người nào ra tay cản lão.

Sau khi trực tiếp giết sạch đám phản đồ của Vạn Kiếm Hầu phủ.

Lúc này lão già mới nhìn về phía Y Linh Linh.

Hắn khẽ nhíu mày, bởi vì hắn không cảm ứng được có cường giả ẩn núp gần đây.

Hay là đối phương am hiểu thuật ẩn núp?

Cho dù thực lực mạnh hơn hắn, thì cũng không cần phải sợ.

Hành động lần này, không phải chỉ có mỗi mình hắn, mà là Thiên Hạ Các cũng phái người tới giúp.

Hắn ở ngoài sáng, ba vị Hộ Các Sứ đang ẩn núp trong tối, lúc nào cũng có thể đánh cho địch nhân một kích trí mạng.

"Tiểu nha đầu, mau gọi người đứng sau lưng ngươi ra đi".

Ánh mắt Lão giả khép hờ, nói với Y Linh Linh.

Đại quản gia của Vạn Kiếm Hầu phủ!

Trong mắt Y Linh Linh bắn ra một tia sát cơ.

Nàng lạnh lùng liếc nhìn đối phương, kế tiếp nhìn về một chỗ khác, bèn nói: "Đã đến, cần gì phải giấu đầu lòi đuôi? Hộ Các Sứ của Thiên Hạ Các phải không?".

Bốn vị Đế Cảnh tầng chín.

Bất quá đối với Y Linh Linh mà nói, đều là hạng người không đáng nhắc tới.

Trong hàng ngũ Đế Cảnh tầng chín, cũng có phân chia mạnh yếu.

Nơi này hoang vắng, đẳng cấp công pháp không cao.

Đặt lên bàn cân so sánh với Y Linh Linh, kém xa một ngàn tám vạn dặm.

Y Linh Linh vừa mở miệng, ánh mắt của đại quản gia liền ngưng tụ, lộ ra vẻ khiếp sợ.

Không lẽ nàng dựa vào thực lực của mình làm ra tất cả chuyện này?

Làm sao có thể!

Nàng mới bao tuổi...

Trong khoảng thời gian ngắn, liền từ Huyền Cảnh đột phá đến Đế Cảnh?

Ba bóng người âm thầm xuất hiện.

Kết hợp với đại quản gia, lộ ra tư thế vây công.

Một người trong đó lạnh lùng mở miệng: "Không thể tưởng tượng được, ngươi chỉ dựa vào thực lực của mình, mà làm được thế này!".

"Giao ra Bí Cảnh, gia nhập Thiên Hạ Các, không những có thể sống tiếp, còn có cơ hội báo thù!".

Một vị Hộ Các Sứ mở miệng nói.

Đại quản gia Vạn Kiếm Hầu phủ lập tức biến sắc, đã chuẩn bị trốn chạy.

Một khi Y Linh Linh gia nhập Thiên Hạ Các, chuyện này liền mất khống chế, đối với Vạn Kiếm Hầu phủ mà nói, tuyệt đối là phiền phức cực lớn.

Y Linh Linh cười lạnh một tiếng, nói: "Thiên Hạ Các xứng sao?".

Kiếm quang loé lên, như quần hoa loạn vũ.

"Nếu như đã đến, vậy thì đừng mong chạy thoát".

Trong lòng Đại quản gia thầm thở dài, đối phương muốn trở thành tử địch với Thiên Hạ Các, hẳn là phải chết không thể nghi ngờ.

Thiên Hạ Các có thể truyền thừa đến tận giờ, vẫn luôn cường đại, há có thể đơn giản như bề ngoài?

Ầm!

Đại quản gia cùng ba vị Hộ Các Sứ liền xuất thủ.

Phía xa xa, có võ giả Đế Cảnh quan sát trận chiến.

Trong lòng bọn hắn rất khiếp sợ.

Thật không ngờ Y Linh Linh lại mạnh tới mức này?

Tu vi của nàng là Đế Cảnh, hơn nữa là cường giả trong Đế Cảnh.

Vậy mà Thiên Hạ Các không cách nào dò xét được cảnh giới của nàng!

Hẳn là nàng ta đạt được kỳ ngộ, một bước lên mây.

Ánh mắt đám người này lộ ra vẻ tham lam.

Bất quá cơ duyên bực này, không phải ai cũng có thể nhúng chàm.

Một ít thám tử của thế lực đứng đầu, giờ phút này đều hiểu ra, tất nhiên là Y Linh Linh đạt được kỳ ngộ, mới có thể trong khoảng thời gian ngắn, đột phá đến Đế Cảnh.

Rất nhiều thế lực đều động tâm.

Nhất là có thể tránh được dò xét của Thiên Hạ Các.

Sau khi tin tức này truyền ra, tất nhiên Thiên Hạ Các sẽ đứng ngồi không yên.

Thế lực đứng đầu hoàng thất Đại Thắng quốc cũng sẽ không bỏ qua cơ hội này.

Thậm chí sẽ đứng ra liên thủ, đoạt lấy kỳ ngộ.

Y Linh Linh chỉ có một mình, làm sao có thể đối kháng với rất nhiều thế lực?

Kiếm quang thắp sáng cả một vùng trời, kiếm ý kinh khủng tàn sát bốn phương tám hướng.

Chiến đấu vừa mới bắt đầu, đã kết thúc chóng vánh.

Bốn cái đầu người bay vút trên không, máu tươi bắn đỏ một mảng.

Bốn vị cường giả Đế Cảnh tầng chín, đầu lìa khỏi cổ.

Thần hồn dưới lực lượng của kiếm ý, đều biến thành hư vô.

Một màn này, khiến cho đám thám tử sợ muốn đái ra quần.

Quá kinh khủng!

Đó là bốn vị cường giả Đế Cảnh tầng chín...

Hơn nữa, đều là tồn tại cực kỳ mạnh mẽ.

Đại quản gia của Vạn Kiếm Hầu phủ, chính là cường giả trên Đế bảng.

Ngay cả xếp chót, cũng là cường giả hiếm thấy trong thiên hạ.

Thực lực Ba vị Hộ Các Sứ không thể yếu hơn đại quản gia, thậm chí còn mạnh hơn.

Bốn vị cường giả cùng liên thủ, vậy mà bị đánh bại quá nhanh?

Tựa hồ một chút sức phản kháng cũng không có.

Cho dù đệ nhất Đế bảng là Trấn Quốc Vương, cũng không có thực lực khủng bố thế này đi?

Chương 1091. Từng Bước Áp Sát (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Về báo cho Vạn Kiếm Hầu phủ, bảo Vạn Kiệt, người đòi nợ đã đến".

Lúc này truyền đến giọng nói lạnh lùng của Y Linh Linh.

Sau đó nàng bước từng bước một, tiếp tục đi về phía Hoàng Thành.

Tốc độ cũng không nhanh.

Thám tử ở bốn phía đều nhao nhao biến mất.

Cũng trong ngày hôm đó, tin tức truyền về Hoàng Thành.

Tin này vừa truyền ra, đã khiến cho thiên hạ chấn động!

Vô số cường giả đều khiếp sợ không thôi.

Y Linh Linh đã đạt được kỳ ngộ gì?

Vạn Kiếm Hầu phủ.

Giờ phút này, khuôn mặt Vạn Kiệt trở nên vặn vẹo, nghiến răng nghiến lợi, nhưng trong mắt lại ẩn chứa một tia sợ hãi.

"Làm sao có thể, con tiện nhân kia, tại sao lại mạnh như thế?".

Vạn Kiếm Hầu thì đang ngồi ở trên ghế tựa, cả người giống như một thanh kiếm sắc bén.

"Phụ thân, chúng ta phải làm sao? Hay là xin bệ hạ giúp đỡ".

Vạn Kiệt gấp gáp nói ra.

"Chờ tin tức đi".

Sắc mặt Vạn Kiếm Hầu cũng ngưng trọng.

Hắn đang chờ phản ứng của mấy thế lực khác, tất nhiên là Y Linh Linh đạt được cơ duyên kỳ ngộ cực lớn, ai mà không động tâm?

Thiên Hạ Các còn phải động tâm.

"Đúng, chờ đợi!".

Vạn Kiệt thoáng bình tĩnh trở lại.

Nhưng mà, trong lòng hắn vẫn hoảng sợ.

Bên trong Thiên Hạ Các, lại tụ họp một nhóm người.

Trong hoàng cung, cũng tương tự.

Tất cả thế lực lớn đứng đầu, đều tụ tập tất cả cường giả.

Ánh mắt của bọn họ, đều để ý trên người Y Linh Linh.

Không có thế lực nào, có thể bỏ qua cơ duyên trên người Y Linh Linh.

Nhưng mà, bọn hắn đều không có lập tức động thủ, chỉ giữ thái độ đứng xem.

Thế lực gấp nhất lúc này, phải kể đến Vạn Kiếm Hầu phủ cùng Thiên Hạ Các.

Hơn nữa, dựa vào biểu hiện của Y Linh Linh, xem ra thực lực của nàng mạnh vượt quá sức tưởng tượng.

Nếu như không thể bắt được, một khi để nàng chạy thoát, hậu quả thiết tưởng khó mà chịu nổi.

Trong Hoàng thành, cường giả chạy đến hết nhóm này đến nhóm khác.

Thế lực lớn đứng đầu, đều mơ tưởng bố trí thiên la địa võng trong Hoàng Thành.

Càng có nhiều thế lực khác, đang muốn dò xét ý định của hoàng thất.

Khiến cho người khác bất ngờ chính là, hoàng thất không có bất kỳ hành động gì.

Đã có cường giả Đế Cảnh của mấy thế lực tầm trung, dẫn đầu ra tay trước.

Đều là cường giả trong Đế bảng.

Cách Hoàng Thành 100 dặm.

Y Linh Linh chém ra một kiếm giết chết một vị Đế Cảnh.

Ánh mắt nhìn về phía Hoàng Thành ở xa xa.

Chỗ đó chính là đầm rồng hang hổ, vô số cường giả tụ tập.

Nhưng mà nàng không sợ!

Việc này, không chỉ là vì báo thù.

Cũng là muốn nhờ chuyện này để đột phá.

Nàng muốn dùng chiến đấu, kích thích bản thân đột phá Tôn Cảnh.

Chỗ này hạn mức cao nhất là Đế Cảnh, nhưng mà không cách nào ràng buộc Y Linh Linh được.

Công pháp nàng tu luyện vốn là cực kỳ mạnh mẽ.

Lại không thiếu linh khí cần thiết để đột phá.

Đột phá Tôn Cảnh, đối với nàng mà nói không thành vấn đề.

Những người khác không cách nào đột phá, một là bị giới hạn cao nhất ở chỗ này ràng buộc, bị lá chắn phong tỏa, cũng có quan hệ với linh khí không đủ.

Hai là đẳng cấp công pháp không đủ mạnh.

Đã đến gần Hoàng Thành.

Chỗ này chính là đầm rồng hang hổ.

Đám người này có ý đồ mưu đoạt cơ duyên của nàng?

Trong lòng Y Linh Linh thầm cười lạnh, bất luận là bàn tay nào tham lam, đều bị nàng chặt đứt.

Rất nhiều võ giả có thực lực cường đại, hiện tại đều quan sát xem Y Linh Linh có vào thành hay không.

Ngoài thành đã nhìn thấy bóng người xinh đẹp đang bước tới.

Thiếu nữ có dung nhan tuyệt thế.

Không ít võ giả tuổi trẻ đều điên đảo thần hồn.

Nữ nhân này xếp hạng ba trên Bách Hoa bảng?

Khí chất Không Linh U Huyễn kia, không giống người ở nhân gian.

Y Linh Linh bước từng bước một, tiến vào trong Hoàng Thành.

Vạn Kiếm Hầu phủ.

Trong mắt Vạn Kiệt không che giấu được nỗi sợ hãi, không ngừng nhìn về phía phụ thân.

Vạn Kiếm Hầu đang ngồi xếp bằng, hai mắt nhắm nghiền, trên đầu gối đặt một thanh kiếm.

Lúc này có một bóng người hạ xuống, nhìn không rõ dung mạo.

Vạn Kiếm Hầu mở mắt ra, hỏi một câu: ".

"Các chủ Thiên Hạ Các?".

"Đúng là tại hạ".

Giọng nói Các chủ rất hư ảo, nghe không ra là nam hay nữ.

Thân hình cũng không rõ ràng.

Gương mặt hư ảo.

"Nếu trận chiến này thất bại, Các chủ có thể bảo vệ con ta một mạng hay không?".

Vạn Kiếm Hầu mở miệng nói.

Hoàng thất vẫn chưa tỏ thái độ.

Hắn biết rõ, kỳ thật Vạn Kiếm Hầu phủ đã bị từ bỏ.

"Sẽ cố gắng hết sức".

Các chủ gật đầu nói.

"Đa tạ".

Vạn Kiếm Hầu nhẹ gật đầu.

Nếu ngay cả Các chủ cũng không bảo vệ được Vạn Kiệt, thì trong thiên hạ này, sẽ không có người nào bảo vệ được hắn, hẳn là cầm chắc cái chết.

Trong lòng Vạn Kiệt càng tuyệt vọng.

Chẳng bao lâu sau, nữ nhân bị hắn xem là vật chứa tế luyện thần kiếm, lại đẩy hắn vào tình cảnh tuyệt vọng.

Hối hận ư?

Ít nhiều cũng có hối hận.

Lúc trước, hắn không xem trọng việc này!

Nếu như trực tiếp phái đại quản gia ra tay, thì làm sao phát triển đến tình cảnh hiện tại?

Vạn Kiếm Hầu đứng bật dậy, bước ra khỏi Vạn Kiếm Hầu phủ.

Hắn đứng trước cửa phủ, yên lặng chờ đợi.

Vô số cường giả Đế Cảnh, đều tỏ thái độ bàng quan xem cảnh hay.

Vạn Kiếm Hầu, kiếm đạo đệ nhất thiên hạ.

Là cường giả đỉnh cao hàng thực giá thực.

Hơn nữa, lần này phía sau Vạn Kiếm Hầu, có Thiên Hạ Các âm thầm ủng hộ.

Thậm chí có vài người đã phát hiện, ngoại trừ Vạn Kiếm Hầu ra, còn có ba vị cường giả ẩn núp chờ đợi sẵn.

Thậm chí thực lực còn mạnh hơn Vạn Kiếm Hầu một bậc.

Tất nhiên là cường giả đến từ Thiên Hạ Các.

Không ít người trong lòng đều kinh hãi, nội tình Thiên Hạ Các quá mạnh đi.

Quả nhiên, cường giả Đế bảng không có tên trong Thiên Hạ Các.

Vị Các chủ thần bí kia, có thực lực ra sao?

Vượt qua Đế Cảnh sao?

Không ít người đều đưa mắt nhìn về phía lầu các cổ xưa kia.

Hiện tại bên trong đang ẩn núp bao nhiêu vị cường giả?

Cơ duyên trên người Y Linh Linh, có rơi vào tay Thiên Hạ Các hay không?

…

Chương 1092. Thiên Hạ Các (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Y Linh Linh không quan tới mấy kẻ nhìn trộm.

Nàng chậm rãi bước tới trước cổng Vạn Kiếm Hầu phủ.

Vô số ánh mắt đều tập trung lại chỗ này.

Bốn phía xung quanh có rất nhiều cường giả đang ẩn núp.

Tất cả đều là Đế Cảnh tầng chín.

Y Linh Linh nhìn về phía bóng người đứng chắn trước cổng Vạn Kiếm Hầu phủ.

Vị này là Vạn Kiếm Hầu tiếng tăm lừng lẫy.

Được xưng kiếm đạo đệ nhất thiên hạ.

Vừa nhìn thấy người này, trong lòng Y Linh Linh có chút thất vọng.

Đối mặt với cường giả Đế Cảnh khác mà nói, tự nhiên là Vạn Kiếm Hầu rất cường đại.

Nhưng đối với Y Linh Linh thì chênh lệch với nàng quá xa.

Ánh mắt nàng lướt qua Vạn Kiếm Hầu.

Lại thấy sau lưng Vạn Kiếm Hầu là một vị nam tử thanh niên.

Thế tử Vạn Kiếm Hầu, Vạn Kiệt!

Sắc mặt Y Linh Linh thoáng trở nên lạnh lùng.

"Thế sự vô thường, nếu như đã đến, vậy thì dựa vào thực lực mà nói chuyện".

Vạn Kiếm Hầu lạnh nhạt mở miệng nói.

"Thế gian này, đạo lý luôn nằm trong tay kẻ mạnh, kẻ mạnh có thể muốn làm gì thì làm đó, cho nên không cần hỏi tại sao Vạn Kiếm Hầu phủ muốn nhằm vào ngươi, chỉ có thể nói nguyên nhân do ngươi quá đặc biệt, lại có thể tế luyện thần kiếm, mà thực lực lại yếu".

Y Linh Linh nhìn về phía Vạn Kiếm Hầu.

Xác thực, những lời hắn nói không hề sai.

Thế gian này, nói chuyện đều dựa vào thực lực.

Luật pháp chỉ áp dụng lên kẻ yếu, ước thúc người bình thường.

Từ xưa đến nay, có bao nhiêu thiếu nữ tử bởi vì lên Bách Hoa bảng, bởi vì không có bối cảnh mạnh mẽ, hoặc thực lực cường đại, mà rơi vào kết cục thê thảm?

Hiện tại trong Bách Hoa bảng, thì có mấy người biến thành đồ chơi của cường giả.

Thậm chí có một người vì thể chất đặc thù, có tác dụng phụ trợ giúp đẩy nhanh tiến độ tu luyện, mà trở thành đỉnh lô của truyền nhân thế lực nào đó?

Biến thành đồ chơi.

Quy tắc thế gian này, chính là như thế.

Thiên Hạ Các chỉ dựng lên mấy bảng danh sách, tiết lộ người đặc biệt ra ngoài, khiến cho đối phương không thể ẩn núp, gây hoạ cho người.

Đối với Thiên Hạ Các mà nói, người ở trên bảng có bị tai hoạ ngập đầu hay không, cũng không liên quan gì tới bọn hắn.

Không có một ai, dám đứng lên chống lại bọn hắn.

"Ra tay đi, ta cũng muốn nhìn xem, cái gọi là Vạn Kiếm Hầu đệ nhất kiếm đạo trong thiên hạ, đến tột cùng là như thế nào".

Y Linh Linh hờ hững nói ra.

"Kiếm của ngươi đâu?".

Vạn Kiếm Hầu đã cầm kiếm trên tay.

"Giết ngươi, cần sử dụng kiếm sao?".

Thậm chí Y Linh Linh còn để một tay sau lưng.

"Láo toét!".

Vạn Kiếm Hầu bị chọc giận.

Kiếm quang loé lên, giống như một đầu kiếm đạo trường hà, cuộn trào mãnh liệt, cuốn về phía Y Linh Linh.

Vạn Kiếm Hầu vừa ra tay, cường giả Đế Cảnh xung quanh đều lộ ra sắc mặt ngưng trọng.

Kiếm đạo đệ nhất thiên hạ, quả nhiên là danh bất hư truyền...!

Một kiếm này vừa chém ra, ở đây không có mấy người có thể ngăn cản được.

Đối mặt với một kiếm này, sắc mặt Y Linh Linh vẫn bình tĩnh.

Nàng nâng tay phải lên, hai ngón khép lại thành một, điểm tới phía trước.

Kiếm ý liền lộ ra!

Kiếm quang của Vạn Kiếm Hầu giống như bọt nước hư ảo, lập tức tan như bong bóng.

Toàn trường đều chìm trong yên tĩnh!

Tình thế thay đổi quá nhanh, vốn là mấy người đang đợi thời cơ ra tay, cũng không kịp phản ứng.

Ánh mắt Vạn Kiếm Hầu trợn trừng.

Sắc mặt đỏ lên, đạo tâm của hắn bị đánh nát.

Phốc!

Hắn phun ra một ngụm máu tươi, cả người đều uể oải vô lực.

Tựa hồ đã mất đi tinh khí thần.

Giọng nói chế nhạo của Y Linh Linh truyền vào lỗ tai.

"Đây mà là kiếm đạo đệ nhất thiên hạ? Ngay cả kiếm ý ngươi cũng chưa lĩnh ngộ, chỉ biết cậy mạnh, phế vật như ngươi cũng muốn xưng kiếm đạo đệ nhất thiên hạ?".

"Phế vật mà thôi".

Phốc!

Vạn Kiếm Hầu quỳ rạp dưới đất, lại phun ra một ngụm máu tươi.

Thần hồn rung động, thân thể rạn nứt, đạo tâm đã gặp phải trọng thương!

Vạn Kiệt đứng phía sau, hai chân run rẩy, trên mặt lộ ra vẻ tuyệt vọng, giống như người mất hồn lạc phách.

Chỗ dựa lớn nhất trong lòng của hắn, vậy mà bị đánh bại rồi.

Hơn nữa, bị người nhẹ nhàng đánh bại!

Người đánh tan chỗ dựa lớn nhất trong lòng hắn, lại là người mà trước đây hắn chỉ xem như công cụ tế luyện thần kiếm, một món đồ chơi không hơn không kém!

Tâm tình của hắn lúc này là tràn đầy tuyệt vọng.

Y Linh Linh đi tới từng bước một.

Đi tới trước người Vạn Kiếm Hầu đang xụi lơ dưới đất, dõi mắt nhìn xuống.

Cường giả ẩn núp của Thiên Hạ Các, giờ phút này, không biết có nên xuất thủ hay không.

Y Linh Linh quá mạnh mẽ.

Vạn Kiếm Hầu..., lại bị nàng dùng một tay đánh bay.

Mà một vài cường giả Đế Cảnh khác, giờ phút này đều cảm thấy tim đập chân rung, hô hấp đều muốn gấp gáp.

Y Linh Linh càng mạnh, càng chứng tỏ nàng thu được cơ duyên bất phàm.

Càng là khơi dậy lòng tham của một số người.

"Vạn Kiệt, ngươi hại chết phụ mẫu ta, hôm nay ta cũng muốn ngươi tận mắt nhìn thấy, Vạn Kiếm Hầu phủ biến thành tro bụi!".

Y Linh Linh oán độc quan sát gương mặt tuyệt vọng của Vạn Kiệt.

Trong mắt của hắn, đã chứa đầy hối hận.

Xoát!

Vạn Kiếm Hầu bị chém rớt một tay.

Mà giờ khắc này, tựa hồ Vạn Kiếm Hầu đã mất đi tinh thần, đúng là một chút phản ứng cũng không có.

Tựa hồ đã biến thành một cái xác không hồn.

Vạn Kiệt lảo đảo bước tới, trên mặt lộ ra tuyệt vọng cùng hối hận, lắc đầu nói: "Tại sao, tại sao lại thua?".

Chương 1093. Thiên Hạ Các (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Đột nhiên giống như phát điên, mở miệng nói: "Các chủ tiền bối, mau ra tay..., giết nàng, giết nàng...!".

Y Linh Linh yên lặng quan sát hắn.

Chém ra một kiếm, đầu lâu của Vạn Kiếm Hầu liền bắn lên không trung.

Một dòng máu nóng phun ra, lập tức tưới ướt người Vạn Kiệt.

"Thử cảm nhận một chút, máu nóng của phụ thân ngươi".

Trên gương mặt xinh đẹp của Y Linh Linh nở một nụ cười giống như ác ma.

Vạn Kiệt sợ hãi ngồi bệch dưới đất.

"Đừng mà, đừng…, ta sai rồi, ta sai rồi...".

Y Linh Linh tay tìm tòi, thần hồn Vạn Kiếm Hầu, bị nàng bóp trong tay.

"Thần hồn của phụ thân ngươi đang biến mất, đều bởi vì một tay ngươi tạo ra".

"Á...!".

Vạn Kiệt đột nhiên hét lên.

"Tha cho ta đi, tha cho ta đi".

Hắn bắt đầu điên cuồng dập đầu, trong mắt tràn đầy vẻ sợ hãi.

Thậm chí còn bị doạ sợ đái ra quần.

Vũ giả đang vây xem, giờ phút này khi liếc nhìn Y Linh Linh, đều cảm thấy run rẩy.

Có nên ra tay hay không?

"Tha ngươi?".

Y Linh Linh bước tới trước người Vạn Kiệt, đưa mắt cuối xuống nhìn hắn.

"Ngươi xứng sao?".

Xoát!

Một tay của Vạn Kiệt bị chém bay, hóa thành từng mảnh nhỏ huyết nhục, rơi trên mặt hắn.

Miệng vết thương bắn ra một dòng máu nóng.

Cũng chảy xuống trên quần áo hắn.

Vạn Kiệt hét thảm một tiếng, tiếp theo là nguyền rủa.

Trong mắt tràn đầy sợ hãi cùng hối hận.

Dường như toàn bộ thể xác và tinh thần của Y Linh Linh, đều đắm chìm trong khoái cảm tra tấn.

Tựa hồ được báo đại thù, cả người đều cảm thấy thư giãn.

Nhưng đúng vào thời khắc này, có người xuất thủ.

Đột nhiên xuất hiện một người, chỉ thấy kim quang lóe lên, sau đó một sợi dây thừng bay về phía Y Linh Linh.

Đủ loại trận pháp cấm chế liền khởi động.

Thiên Hạ Các!

Vậy mà vị Các chủ thần bí tự mình xuất thủ.

Hơn nữa, thực lực vị này mạnh vượt quá sức tưởng tượng.

Hẳn là đã vượt qua Đế Cảnh?

Không chỉ có Các chủ ra tay, còn có một đám cường giả Đế Cảnh của Thiên Hạ Các.

Hơn nữa, cũng lập tức kích hoạt trận pháp cấm chế.

Thiên Hạ Các vì muốn đoạt cơ duyên của Y Linh Linh, gần như sử dụng hết nội tình.

Y Linh Linh có mạnh tới đâu, cũng chỉ là Đế Cảnh mà thôi.

Một ít cường giả thế lực, đều liếc nhìn nhau, tâm tư dao động.

Bất quá, bọn hắn đều áp chế lại, chờ đợi thời cơ tốt nhất.

"Đang chờ ngươi đấy!".

Trong nháy mắt, khí thế cường đại trên người Y Linh Linh bộc phát.

Kiếm cũng xuất ra khỏi vỏ.

Kiếm ý mãnh liệt, giống như biến thành thực chất.

Chém ra một kiếm.

Dây thừng bị chém liền đứt đoạn.

Vô số trận pháp cùng cấm chế, đã bị áp chế.

Kiếm quang giống như sóng lớn, tầng tầng lớp lớp quét sạch bốn phương.

Chỉ trong nháy mắt, rất nhiều cường giả Đế Cảnh của Thiên Hạ Các bị đánh chết. Vị Các chủ kia vừa ra tay, thực lực cũng rất mạnh.

Vậy mà đã vượt qua tu vi Đế Cảnh.

Là một vị võ giả Tôn Cảnh tầng hai.

Mặc dù như thế, lúc hắn đối mặt trực tiếp với Y Linh Linh, vẫn cảm nhận được nguy cơ mãnh liệt.

Sắc mặt hắn đại biến, càng nhận thức được, cơ duyên mà Y Linh Linh đạt được, không hề tầm thường chút nào.

Hơn nữa, thanh kiếm trong tay nàng có phẩm cấp rất cao.

Còn cao cấp hơn Khuy Thiên Bảng của Thiên Hạ Các.

Vừa mới giao thủ, Các chủ đã biết rõ, nếu chỉ dựa vào một mình Thiên Hạ Các, thì không thể nào bắt được Y Linh Linh.

"Đều ra tay đi, mỗi người đều có phần!".

Các chủ vừa mở miệng, cường giả Đế Cảnh khắp nơi đều nhao nhao xuất thủ.

Bọn hắn cũng nhìn ra.

Mạnh như Thiên Hạ Các, cũng không thể bắt được Y Linh Linh.

Giờ phút này, bọn hắn chỉ có hai lựa chọn.

Hoặc là bỏ đi ý định cướp cơ duyên trong đầu, hoặc là liên thủ cùng Thiên Hạ Các.

Tu vi đến cảnh giới như bọn hắn.

Đã không thể tiến bộ thêm chút nào nữa.

Đại cơ duyên ở trước mắt, làm sao mà bọn hắn không động tâm cho được?

Đạt được phần cơ duyên này, thậm chí có thể hiểu rõ bí mật của thiên hạ.

Thậm chí rời khỏi mảnh đất này.

Trong nháy mắt, hơn mười vị cường giả Đế Cảnh đều ra tay.

Tất cả đều là cường giả trên Đế bảng.

Giờ phút này, chỉ có hoàng thất Đại Thắng quốc là chưa tham dự.

Y Linh Linh đối mặt với sự vây công của đám Đế Cảnh, nhất là Các chủ Thiên Hạ Các, còn là thực lực Tôn Cảnh tầng hai.

Nàng cũng cảm nhận được áp lực.

Bất quá nàng không có lấy ra Không U Thần Kiếm.

Ầm ầm!

Đại chiến bộc phát, chỉ trong một cái nháy mắt, Vạn Kiếm Hầu phủ đã bị san bằng thành bình địa.

Y Linh Linh chém ra một kiếm, liền có một vị cường giả Đế Cảnh trọng thương té xuống.

Mà nàng cũng suýt bị Các chủ đánh trúng.

Theo đại chiến bộc phát, lần lượt có cường giả Đế Cảnh tham gia vào.

Phạm vi đại chiến phạm càng lúc càng lớn.

Y Linh Linh nhìn thấy kiến trúc trong Hoàng thành bị phá huỷ rất nhiều, thân hình nàng khẽ động, trực tiếp giết ra vòng vây.

Chạy về phía ngoài Hoàng thành.

Các chủ Thiên Hạ các cầm đầu, dắt theo một đám cường giả Đế Cảnh truy sát theo sau không buông.

"Hoàng thất Đại Thắng, không ra tay ư?".

Giọng nói trầm thấp của Các chủ vang lên.

Đương kim quốc chủ đứng ở phía trên hoàng cung, đưa mắt quan sát đại chiến, hắn không có đáp lời.

Ở bên cạnh hắn, chính là Trấn Quốc Vương.

Được xưng cường giả đệ nhất Đế bảng.

"Hoàng thúc, ngài cảm thấy Thiên Hạ Các có thể thắng sao?".

"Nếu như lúc đầu không thể thành công, thì không thể nào chiến thắng".

Trấn Quốc Vương híp mắt phán một câu xanh rờn.

Trong hoàng thất không thiếu cường giả Đế Cảnh động tâm.

Nhưng mà, không có tu vi Đế Cảnh tầng chín, căn bản không có tư cách tham gia vào trong đó.

Mà võ giả Đế Cảnh tầng chín lại khiếp sợ trước uy thế của quốc chủ Đại Thắng cùng Trấn Quốc Vương, cho nên không dám ra tay lung tung.

Bọn hắn đang đợi mệnh lệnh của hoàng thất.

Chương 1094. Thiên Hạ Các (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Ngoài hoàng thành.

Đại chiến rất kịch liệt.

Thân hình của quốc chủ Đại Thắng cùng Trấn Quốc Vương khẽ động, mang theo một đám võ giả Đế Cảnh hoàng thất, bay tới trên tường thành.

Quan sát đại chiến ở phía xa.

Một đám võ giả Đế Cảnh hoàng thất đều phải nín thở.

Chờ đợi mệnh lệnh.

Hôm nay, bố cục thiên hạ phải đổi.

Hoàng thất có làm ngư ông đắc lợi hay không, còn chưa biết được.

Thiên Hạ Các cùng với mấy thế lực khác, có thể không đề phòng hoàng thất hay sao?

Dù sao, từ đầu đến cuối, hoàng thất đều không có tham dự vây giết Y Linh Linh...

Đại chiến ở ngoài thành rất kịch liệt.

Y Linh Linh dùng sức một người độc chiến hơn mười vị võ giả Đế Cảnh, trong đó bao gồm Tôn Cảnh tầng hai là Các chủ Thiên Hạ Các.

Áp lực to lớn thế nào, có thể tưởng tượng ra.

Nhiều lần suýt gặp phải nguy hiểm.

Nhưng mà Y Linh Linh vẫn không sử dụng Không U Thần Kiếm.

Nàng không ngừng thúc ép tiềm lực của bản thân, thi triển đủ loại thủ đoạn công kích.

Một vị cường giả Đế Cảnh bị đánh lăn quay.

Giờ phút này, khi tận mắt giao thủ trực tiếp, cường giả Đế Cảnh Đại Thắng quốc mới hoảng sợ phát hiện, bí thuật công phạt của Y Linh Linh cực kỳ mạnh mẽ, vượt xa công pháp bí thuật của bọn hắn.

Một khi gia nhập vào vòng chiến, nếu muốn rời khỏi cũng không dễ như vậy.

Hơn nữa, khi rời khỏi cũng không có kết quả gì tốt.

Kỳ thật không ít người đã thầm hối hận.

Sắc mặt Thien Hạ Các chủ cực kỳ âm trầm.

Thực lực của Y Linh Linh mạnh vượt quá sức tưởng tượng.

Mặc dù biết rõ hoàng thất Đại Thắng quốc muốn làm ngư ông đắc lợi, hắn cũng không thể nào giữ lại thực lực được nữa.

Ầm ầm!

Đại chiến vẫn tiếp tục, tất cả Đế Cảnh đang tham chiến, lúc này đều vận dụng ra sát chiêu áp đáy hòm.

Đến bây giờ, Y Linh Linh cũng cảm nhận được áp lực thật mạnh.

Đúng lúc này, một tia kiếm quang loé lên, bộc phát ra kiếm ý mãnh liệt giống như sóng biển cuồn cuộn.

Cả người Y Linh Linh đều được giấu kín bên trong lớp sóng, kiếm quang tầng tầng lớp lớp, không ngừng quét qua đám Đế Cảnh tham chiến.

Kiếm ý giống như thực chất.

Gió cuốn tới, Đó là kiếm ý chi phong.

Cơ hội đột phá đã đến.

Y Linh Linh lấy ra một đóa linh hoa, nuốt xuống bụng.

Trên người nàng lập tức bộc phát linh khí.

Kiếm quang cũng tăng vọt.

Khí thế trên người Y Linh Linh tựa hồ đột phá cảnh cửa nào đó, bước chân vào cảnh giới cao hơn.

Thực lực cũng tăng vọt.

Các chủ Thiên Hạ Các cực kỳ hoảng sợ, vậy mà có thể đột phá Tôn Cảnh?

Hắn có thể đột phá, đó là nhờ vào cơ duyên của Thiên Hạ Các.

Từng rời khỏi nơi này, đột phá ở bên ngoài!

Vậy mà Y Linh Linh có thể đột phá ở chỗ này!

Y Linh Linh vừa đột phá, kết quả chiến đấu cũng đã rõ.

Quốc chủ Đại Thắng cùng Trấn Quốc Vương đang đứng ở trên tường thành, giờ phút này lại vô cùng ăn ý, mang theo mấy vị cường giả Đế Cảnh tầng chín bay ra ngoài tường thành

Sau một khắc, đã tới trước Thiên Hạ Các.

Trực tiếp xông vào.

Xoát!

Đại chiến bạo phát, cường giả Đế Cảnh bên trong chết như rạ.

Chỉ trong chớp mắt, cường giả Đế Cảnh bị tàn sát không còn một người.

Thân hình Thiên Hạ Các chủ khẽ động, nhanh chóng chạy trốn về phía hoàng thành.

Y Linh Linh cầm kiếm trong tay, chậm rãi theo sát sau lưng hắn.

Trong lầu các cổ xưa đang bạo phát chiến đấu.

Thiên Hạ Các chủ rất tức giận, hoàng thất Đại Thắng quốc quả nhiên thừa cơ đánh vào Thiên Hạ Các.

Trong tay hắn xuất hiện một khối giống như ngọc bia, một đạo ánh sáng loé lên, trận pháp cùng cấm chế bên trong Thiên Hạ Các liền bị kích hoạt.

Thân hình Thiên Hạ Các chủ khẽ động, nhanh chóng nhảy vào trong lầu các.

Y Linh Linh liếc nhìn trận pháp cấm chế trước mắt, bên trong mơ hồ truyền đến âm thanh chiến đấu.

Nàng chém ra một kiếm!

Ầm ầm!

Bất ngờ chính là, vậy mà không thể phá vỡ trận pháp cùng cấm chế.

Đôi mi thanh tú của nàng khẽ nhíu, trên tay lại xuất hiện một thanh búa nhỏ.

Tiện tay ném ra ngoài, búa nhỏ lập tức hóa thành một ngọn núi lớn, cuốn theo lực lượng lôi đình, lập tức nghiền nát trận pháp cùng cấm chế.

Y Linh Linh lại thu búa nhỏ về, chậm rãi bước chân vào trong lầu các.

Trong lầu các chất đầy thi thể.

Có hai người bị thương không nhẹ, mà Thiên Hạ Các chủ, giờ phút này đang cố gắng kích hoạt cấm chế nào đó.

Hắn hoảng sợ quay đầu lại, không ngờ Y Linh Linh có thể phá vỡ cấm chế bên ngoài.

Y Linh Linh bước tới trước từng bước một, sát ý trên người lạnh lẽo, nói: "Thiên Hạ Các, sắp xếp thiên hạ chi bảng, gây hoạ vô số, sau ngày hôm nay, thiên hạ này sẽ không còn Thiên Hạ Các!".

Thiên Hạ Các chủ lạnh lùng liếc xéo Y Linh Linh, bèn nói: "Ngươi thực cho rằng, nơi này chính là Thiên Hạ Các? Chỉ ở đây, liền đại biểu cho thiên hạ?".

"Bất quá ta chỉ là một vị Các chủ tầng chót của Thiên Hạ Các mà thôi, ngươi dám huỷ diệt Thiên Hạ Các, chính là tự tìm đường chết!".

Y Linh Linh yên lặng nghe hắn nói, vậy thì thế nào?

Nàng đã sớm biết được bí mật, nơi đây chỉ là một góc nhỏ của thế giới.

Thiên Hạ Các chỉ là một phân bộ nhỏ, ngược lại chuyện này lại vượt quá dự liệu của nàng.

Mặc dù như thế, nàng vẫn muốn huỷ diệt Thiên Hạ Các.

Chém ra một kiếm, kiếm quang như sóng nước, lướt tới trước mặt Thiên Hạ Các chủ.

Sắc mặt hắn đại biến, ngọc bia trong tay loé sáng, tạo ra một lá chắn màu xanh bảo hộ, đồng thời, ngọc bia bắn ra một tia sáng, trực tiếp chui vào trong cơ thể Y Linh Linh.

Y Linh Linh thầm giật mình, nàng không thể tránh thoát đạo ánh sáng kia.

Xoát!

Kiếm quang chém rách lá chắn, trực tiếp giết chết Thiên Hạ Các chủ.

Ngọc bia trên tay hắn cũng rơi xuống đất.

Y Linh Linh khẽ phất tay áo, ngọc bia đã rơi vào trong tay nàng.

Chương 1095. Vô Thiên Các, Vô Thiên Bia (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Ngọc bia này, không lẽ là Khuy Thiên Bảng trong truyền thuyết?

Y Linh Linh vội vàng tra xét cơ thể, nhưng nàng không thể tìm ra tia sáng kia chui vào chỗ nào.

Chỉ có thể sau khi trở về, lại nhờ sư tôn kiểm tra thân thể một chút.

Nàng đưa ngọc bia tới trước mặt, quan sát thật kỹ.

Tựa hồ bởi vì bắn ra tia ánh vừa rồi, trên ngọc bia lộ ra vẻ ảm đạm.

Nàng cũng không nhìn ra nó có điểm gì đặc biệt, thu ngọc bia vào, đưa mắt nhìn về phía hai người bị thương.

Một vị chính là quốc chủ Đại Thắng, một vị khác là Trấn Quốc Vương.

Nếu không phải nàng tới đúng lúc, chỉ sợ hai người này đã chết trong tay Thiên Hạ Các chủ.

"Đa tạ Y cô nương cứu mạng".

Quốc chủ Đại Thắng chắp tay nói.

Tuy hắn là vua một nước, nhưng mà đối mặt với cường giả như Y Linh Linh, cũng phải cúi đầu, hạ thấp tư thái.

Ngay cả Thiên Hạ Các có truyền thừa lâu đời, thần bí khó lường, còn bị nàng tiêu diệt.

Hoàng thất Đại Thắng quốc trước mặt nàng, lại đáng là gì?

Y Linh Linh hờ hững nhìn thoáng qua, liền quay người rời đi.

Hoàng thất Đại Thắng không có ra tay.

Ngược lại nằm ngoài dự đoán của nàng.

Nếu như hoàng thất Đại Thắng quốc ra tay, nàng cũng không ngại tiêu diệt nốt.

Khoảnh khắc khi sắp bước ra khỏi lầu các.

Y Linh Linh đột nhiên dừng chân.

"Nếu như thống nhất thiên hạ này, Đại Thắng quốc nên định ra trật tự, ước thúc võ giả không được làm bậy, bằng không lập quốc để làm gì?".

"Hay là thuận tiện vơ vét tài nguyên thiên hạ?".

Quốc chủ Đại Thắng khẽ giật mình, sắc mặt trịnh trọng nói: "Y cô nương yên tâm, nếu như Đại Thắng quốc thống nhất thiên hạ, tất nhiên sẽ khiến cho thiên hạ thái bình, bách tính an cư lạc nghiệp".

"Mặc dù trước đây Đại Thắng quốc thống nhất thiên hạ, nhưng mà thế lực khắp nơi âm thầm liên thủ, hơn nữa còn có Thiên Hạ Các khống chế đại sự trong thiên hạ, ta cũng chỉ có sức mà không làm được gì".

"Hôm nay Y cô nương đã diệt đầu sỏ Thiên Hạ Các, còn khiến cho thế lực khắp nơi hao tổn nghiêm trọng, tất nhiên ta sẽ bắt lấy cơ hội lần này, lập ra trật tự, giúp cho thiên hạ thái bình!".

Y Linh Linh cất bước đi về phía trước, quay đầu nói một câu: "Chỉ mong ngươi có thể nói được làm được, nên xử lý Vạn Kiệt thế nào, hẳn là trong lòng ngươi đã biết rõ".

Quốc chủ Đại Thắng thầm vui mừng.

"Y cô nương yên tâm, tất nhiên ta sẽ bắt Vạn Kiệt hối hận về những gì hắn gây ra, cũng chết vì hối hận!".

Sau sự kiện lần này, xem như phía sau Đại Thắng quốc đã có một sự ủng hộ mạnh mẽ.

Thiên hạ này, có bao nhiêu thế lực dám chống lại hoàng thất?

Lần này hắn lựa chọn không ra tay, quả nhiên là sáng suốt, nếu không Đại Thắng quốc sẽ bị diệt vong!

Y Linh Linh bước lên con đường báo thù, Sở Huyền cũng không lo lắng xảy ra chuyện ngoài ý muốn.

Cho dù tất cả võ giả Đế Cảnh ở đây vây công nàng, cũng không thể gây tổn thương cho Y Linh Linh, dù chỉ 1 chút.

Bộ y phục mà nàng đang mặc, chính là một kiện bảo vật bất phàm.

Chẳng qua Y Linh Linh không biết hàng mà thôi.

Huống chi, Y Linh Linh cũng mang theo một ít bảo vật phòng thân.

Liệt Thiên đối đãi với nàng như đệ tử thân truyền, đã cho Y Linh Linh một ít bảo vật.

Dựa vào thực lực của Liệt Thiên, tự nhiên bảo vật hắn cho cũng không phải là vật bình thường.

"Đệ tử Y Linh Linh của ký chủ, cường thế báo thù thành công, thay đổi thế cục địa vực này, ban thưởng tu vi vạn năm!".

Sở Huyền đang ngồi trên ghế nhấm nháp ngụm trà.

Đúng lúc hệ thống vang lên thông báo.

Quả nhiên, kích hoạt phần thưởng của hệ thống.

Lại là tu vi vạn năm, thực lực Sở Huyền lại nhảy thêm một đoạn.

Đương nhiên, khoảng cách hắn đột phá Vô Thượng Cảnh còn rất xa.

Y Linh Linh cũng nên trở về.

Liệt Thiên lướt nhẹ tới bên cạnh, bèn nói: "Cũng không biết Y nha đầu thế nào".

Sở Huyền liền mặc kệ hắn.

"Hẳn là không xảy ra chuyện gì bất ngờ? Ngươi nói cái vật giám sát kia, có phát sinh biến cố gì không?".

Liệt Thiên nói luyên thuyên bất tận.

Tựa hồ Y Linh Linh là nữ nhi của hắn, bộ dáng lo lắng kia, Sở Huyền nhìn thấy mà phải cạn lời.

"Yên tâm đi, có thể xảy ra chuyện gì?".

Một góc chim không thèm ỉa, có thể xuất hiện cường giả gì?

Cho dù ở đây đặt phân bộ của thế lực đỉnh cao trong thế giới Thiên Dương, cũng sẽ không quá chú trọng.

Thực lực người trấn thủ cũng không quá mạnh.

Có cái gì phải lo lắng?

Vì tránh cho cường giả phát hiện, Sở Huyền không cho phép thần niệm Liệt Thiên dò xét bên ngoài sơn cốc.

Cho nên, Liệt Thiên cũng chỉ có thể áp chế.

Liệt Thiên lải nhải một hồi, lại bay đi mất dạng.

Ba ngày sau.

Y Linh Linh đã trở về.

Hơn nữa là vội vàng trở về.

Dù sao phát sinh biến cố bên trong Thiên Hạ Các, khiến cho trong lòng nàng rất bất an.

Một đạo ánh sáng kia, không biết chui vào đâu.

Bất luận nàng dò xét kỹ thế nào, cũng không phát hiện ra đầu mối.

Y Linh Linh vừa bước vào tiểu viện.

Liệt Thiên đã hiện thân.

"Ồ?".

Vừa nhìn thấy Y Linh Linh, Liệt Thiên liền nhíu mày.

"Sư tôn, đệ tử đã trở về".

Y Linh Linh vội vàng nhảy vào trong tiểu viện.

Sau khi báo huyết thù xong, cả người nàng đều trở nên nhẹ nhõm.

Tâm niệm thông suốt.

Lại khôi phục bộ dáng hoạt bát của thiếu nữ.

Liệt Thiên lướt xung quanh người nàng một vùng, hai mắt trừng lớn, chỉ trong chốc lát, trong cơ thể Y Linh Linh bay ra một đạo ánh sáng.

Thấy một màn như vậy, Y Linh Linh vốn muốn kể cho Sở Huyền, lập tức giật thót mình.

Đạo ánh sáng này là một ký hiệu nho nhỏ.

Mang theo một ít khí tức đặc thù.

Sở Huyền híp mắt nhìn thoáng qua, không có để trong lòng.

Đạo ký hiệu loại này, chỉ là thủ đoạn nhỏ của Khai Đạo giả lưu lại.

Hơn nữa là một loại thủ đoạn định vị hoặc cất giữ tin tức nào đó.

Bình thường đều dùng trên người địch nhân.

Để có thể xác định địch nhân, khi gặp được có thể báo thù.

Chương 1096. Vô Thiên Các, Vô Thiên Bia (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Một vài thế lực thường xuyên để lại những thủ đoạn này ở trên người môn nhân đệ tử.

Nếu môn nhân đệ tử bị người giết chết, thì dùng thứ này để truy xét ra hung thủ, sau đó báo thù cho môn nhân đệ tử.

Ký hiệu này lại xuất hiện ở trên người Y Linh Linh, đây cũng là chuyện ngoài ý muốn.

Thiên Hạ Các!

Vậy mà ở góc nhỏ này, lại có phân bộ của một thế lực.

Thế lực này, có Khai Đạo giả trấn thủ.

Dựa theo ký hiệu mà dò xét, người lưu lại đạo ký hiệu này có thực lực không mạnh, nằm trong khoảng khai đạo vạn dặm.

Liệt Thiên nhìn chằm chằm vào đạo ký hiệu kia.

"Sư tôn".

Y Linh Linh lấy ra ngọc bia, vội nói: "Lúc đệ tử tiêu diệt Thiên Hạ Các, có phát sinh biến cố ngoài ý muốn...".

Nàng bắt đầu kể lại mọi chuyện một lượt.

Nhất là lai lịch ký hiệu, nói rõ chi tiết từng chút một.

"Việc nhỏ".

Hai mắt Sở Huyền chớp động phát ra tử quang, sau khi xác định trên người Y Linh Linh không còn thứ gì ẩn núp, liền nhẹ nhàng phán một câu.

Khu vực hoang vắng này, cho dù Thiên Hạ Các có chí cường giả, cũng sẽ không rách việc lặn lội tới đây.

Huống chi, chưa hẳn là thực lực Thiên Hạ Các rất mạnh.

Y Linh Linh nghe vậy thì thở dài một hơi.

Nàng chỉ lo lắng, mình đi trêu chọc thế lực cường đại, làm phiền sư tôn.

"Lão Liệt à..., nhìn ra thứ gì rồi sao?".

Sở Huyền cầm lấy ngọc bia ảm đạm nhìn thoáng qua, tiện tay ném ở trên mặt bàn, rồi nhìn về phía Liệt Thiên hỏi.

Liệt Thiên vẫn quan sát đạo ký hiệu kia.

Cũng không biết, đến tột cùng là hắn phát hiện ra thứ gì.

"Ký hiệu này, khiến ta nhớ tới một thế lực trong quá khứ".

Liệt Thiên trầm ngâm một chút, bèn nói.

"Ồ, kể ra một chút xem".

Sở Huyền cảm thấy hứng thú.

Thế lực có thể khiến cho Liệt Thiên chú ý, tất nhiên sẽ không yếu.

Liệt Thiên ở thời kỳ đỉnh phong, chính là cường giả Sáng Đạo Cảnh.

"Vô Thiên Các, nghe đồn chính là do một vị cường giả Vô Thượng Cảnh thành lập, có một kiện vô thượng thần binh gọi là Vô Thiên Bi, có công năng giám sát nguồn gốc sức mạnh của sinh linh.

Nghe đồn ngay cả Đại Đạo cũng có thể giám sát, chỉ có Vô Thượng Cảnh mới có thể tránh né được, năng lực kia vô cùng cường đại".

Sắc mặt Liệt Thiên thoáng ngưng trọng, tiếp tục nói: "Vô Thiên Các từng ở trên thế giới Thiên Dương, phân bộ của thế lực này trải rộng khắp nơi, mỗi một phân bộ đều có một kiện Vô Thiên Bi phỏng chế, trên tấm bia kia có ký hiệu cùng loại".

"Phàm là người diệt phân bộ của Vô Thiên Các, đều bị ký hiệu này nhập vào cơ thể, kết cục lọt vào đuổi giết của Vô Thiên Các".

Sở Huyền khẽ nhíu mày, nghe qua thì Vô Thiên Các có chút trâu bò...

Y Linh Linh đứng ở bên cạnh nghe được, lúc này trong lòng nàng có chút bất an.

Tựa hồ chính mình gây ra đại họa?

"Ký hiệu này, hẳn là truyền thừa từ Vô Thiên Các, chẳng qua là không được đầy đủ, chỉ bắt chước theo một chút".

Liệt Thiên nói xong liền lắc đầu, phun ra một ngụm đánh nát đạo ký hiệu kia.

Sau đó hắn nhìn về phía ngọc bia trên bàn, lại nói: "Tấm bia này, hẳn là phỏng chế theo Vô Thiên Bi, chỉ là một chút da lông cũng không bắt chước được, chỉ được cái vẻ ngoài là giống".

"Thế lực Thiên Hạ Các này, hẳn là đã lấy được một ít truyền thừa còn sót lại của Vô Thiên Các".

Sở Huyền khẽ nhíu mày, kinh ngạc nói: "Vô Thiên Các bị diệt?".

Thế lực mạnh như vậy, lại bị tiêu diệt?

Liệt Thiên thoáng xúc động kể lại: "Sự kiện lúc trước, Vô Thiên Các cũng tham dự vào trong đó, mặc dù ta chưa từng tận mắt thấy trận chiến ấy, nhưng nghe kể lại người sáng tạo ra Vô Thiên Các, mang theo Vô Thiên Bi tham chiến, kết quả Vô Thiên Bi bị nghiền nát, thân tử đạo tiêu".

"Sau lần đại chiến này, Vô Thiên Các cũng tiêu vong triệt để".

Nếu như Vô Thiên Các tiêu vong, chỉ truyền thừa xuống một phần.

Thì Thiên Hạ Các này, mạnh nhất cũng chỉ là Sáng Đạo giả.

Thậm chí ngay cả Sáng Đạo giả cũng không có.

Dù sao truyền thừa không hoàn chỉnh có lợi hại tới đâu, cũng không dễ đột phá Sáng Đạo Cảnh như vậy.

"Nói như vậy, Thiên Hạ Các này cũng chỉ như vậy?".

Liệt Thiên gật đầu nói: "Hẳn là thế đi, chỉ là đạt được truyền thừa còn sót lại mà thôi, so với Vô Thiên Các, chênh lệch một trời một vực".

Hắn nhìn về phía Y Linh Linh: "Y nha đầu..., Thiên Hạ Các chó má gì đó, đã diệt thì diệt, thế lực giun dế mà thôi, không cần lo lắng".

"Có thật không?".

Y Linh Linh vẫn có chút bận tâm.

Sở Huyền cười nói: "Yên tâm đi, sư tôn của ngươi cũng không phải được nặn bằng sình nhão, chỉ là một cái Thiên Hạ Các nhỏ nhoi, có thể tính là thứ gì".

Y Linh Linh nghe vậy, liền yên tâm triệt để.

Chỉ cần không phải cường giả Vô Thượng Cảnh tìm tới tận cửa.

Sở Huyền chẳng hề sợ chút nào.

Hắn cũng có vô thượng thần binh đấy nhé.

Y Linh Linh báo thù xong, cũng trở nên lạc quan yêu đời hơn.

Không còn cắm đầu tu luyện như trước.

Đương nhiên, nàng vẫn tu luyện khắc khổ.

Cuộc sống lại trở về như trước.

Thỉnh thoảng Sở Huyền sẽ dắt mèo đi dạo, trải qua cuộc sống bình thường của phàm nhân.

Liệt Thiên thì tiếp tục dưỡng thương.

Hắn không thể chịu đựng được cuộc sống nhàm chán thế này.

Bế quan tu luyện không tốt hơn sao?

Cứ khăng khăng muốn sống như người phàm, trải qua sinh hoạt nhàn nhã.

Nếu không phải hắn biết rõ Sở Huyền bất phàm, thậm chí hắn còn hoài nghi, đây là một người bình thường.

Chương 1097. Vô Thiên Các, Vô Thiên Bia (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Mười năm sau, Y Linh Linh đột phá Thiên Cảnh.

Từ Tôn Cảnh đột phá Thiên Cảnh, nàng bỏ ra thời gian mười năm, ở trong thế giới Thiên Dương cũng là tốc độ chóng mặt.

Dù sao Thiên Cảnh cũng là một ngưỡng cửa lớn.

Đột phá Thiên Cảnh ở thế giới Thiên Dương, cũng phải đối mặt với kiếp nạn, cần phải vượt qua.

Chẳng qua là có điểm khác biệt với kiếp nạn Thiên Cảnh trong Hỗn Độn.

Thời điểm Y Linh Linh đột phá Thiên Cảnh, ở trên bầu trời mơ hồ hiện ra liệt diễm cùng lôi đình.

Nhưng mà cuối cùng không có hạ xuống.

Sau trận đại chiến, thế giới Thiên Dương bị lực lượng thần bí chia tách thành vô số khối lập phương nhỏ.

Nơi đây thuộc về khu vực hoang vắng.

Linh khí càng mỏng manh.

Không nhìn thấy Đại Đạo.

Giới hạn cao nhất là rất thấp.

Lực lượng cách ly khu vực này, khiến cho kiếp nạn Thiên Cảnh không thể hàng lâm xuống.

Thậm chí cũng không thể bắt được sự tồn tại của Y Linh Linh.

Chỉ là kiếp nạn Thiên Cảnh, dù sao cũng quá yếu.

Sau khi Y Linh Linh đột phá Thiên Cảnh, nàng lại tiếp tục khổ tu, không có ra ngoài xông xáo.

Sở Huyền cũng không vội.

Chờ sau khi đột phá Đạo Cảnh, thì cho Y Linh Linh ra ngoài rèn luyện, tích góp kinh nghiệm từng chút một.

Thiên kiêu có yêu nghiệt thế nào, cũng không có khả năng bế quan khổ tu mà trưởng thành được.

Càng tu luyện về sau, tốc độ sẽ càng chậm.

Nhất là khai đạo, cần có cảm ngộ đối với Đại Đạo.

Nơi đây không thấy Đại Đạo, dựa vào bế quan để đột phá đến khai đạo, hiển nhiên là chuyện không thực tế.

Thời gian thấm thoát thoi đưa.

Đã trôi qua 100 năm.

Hiện giờ, Y Linh Linh đã là Thần Cảnh đỉnh phong.

Khoảng cách nàng đột phá Đạo Cảnh, chỉ kém một bước nhỏ.

Nhưng mà, bởi vì nơi này không thấy Đại Đạo, Y Linh Linh vẫn không thể đột phá Đạo Cảnh.

Sở Huyền cùng Liệt Thiên, kỳ thật cũng có thể trợ giúp Y Linh Linh cảm ngộ Đại Đạo.

Bất quá bọn hắn không có làm như vậy.

Trên con đường tu luyện, cần phải do tự mình Y Linh Linh cố gắng, nhất là liên quan đến Đại Đạo, chỉ có thể chỉ điểm giúp nàng, hoặc là diễn giải, nhưng tuyệt đối không thể trực tiếp giúp nàng ngộ đạo.

Một khi như thế, Y Linh Linh sẽ đi theo Đại Đạo của hai người, sau này không cách nào mở ra Đại Đạo chính thức thuộc về mình.

Thể chất của nàng là vô thượng.

Ngộ đạo chỉ là điểm bắt đầu.

Một khi bắt đầu ảnh hưởng tới Đại Đạo của nàng, tương lai càng khó tạo ra Đại Đạo thuộc về mình.

Rất có khả năng, sẽ bị mắc kẹt ở Sáng Đạo Cảnh rất lâu.

Thậm chí không thể đột phá.

Y Linh Linh lại rời khỏi sơn cốc.

Đây là lần thứ hai nàng rời khỏi đây.

Lúc này, Đại Thắng quốc đã không giống với ngày xưa.

Trở nên hưng thịnh.

Hơn nữa, còn có một ít trật tự.

Chẳng qua là, Thiên Hạ Các lại được xây dựng, trở thành thế lực cao cao tại thượng.

Quốc chủ Đại Thắng cũng bó tay.

Y Linh Linh đã biến mất không thấy.

Tên Vạn Kiệt kia đã chịu đủ tra tấn, chết trong hối hận.

Tự nhiên sẽ không xuất hiện.

Quốc chủ Đại Thắng chỉ có thể thỏa hiệp, nhưng chỉ có Thiên Hạ Các là được ưu tiên, thế lực còn lại đều phải chịu sự khống chế của hoàng thất, phục tùng trật tự.

Thiên Hạ Các vẫn như trước kia, không có quản quá nhiều đại thế của thiên hạ, cũng không để ý tới thế lực khác.

Chỉ là ba bảng danh sách lại xuất hiện thêm lần nữa.

Không có gì bất ngờ xảy ra, cho dù Đại Thắng quốc đã thành lập trật tự, nhưng người có tên trên Bách Hoa bảng vẫn phải gặp nạn.

Vào một ngày nọ, một bóng người xinh đẹp xuất hiện ở trong Hoàng thành.

Đế Cảnh trấn thủ Hoàng thành, không có bất kỳ ai phát hiện ra.

Mà ngay cả Khuy Thiên Bảng của Thiên Hạ Các, cũng không có thể phát hiện ra nữ tử này.

Cũng như mọi ngày, rất nhiều võ giả tụ tập bên cạnh tấm bia, bàn luận về ba bảng danh sách, một vài võ giả cao tuổi kể lại sự tích năm xưa, trận chiến hơn một trăm năm trước ấy.

Ba bảng bị người hủy đi.

Thiên Hạ Các bị diệt.

Hôm nay Thiên Hạ Các xây dựng lại, nhưng người nọ lại chưa từng xuất hiện.

Không ít người đều cho rằng, Y Linh Linh đã bị Thiên Hạ Các giết chết.

Y Linh Linh liếc nhìn tấm bia đá, thấy ba bảng danh sách kia.

Nghe thấy đám võ giả đang bàn luận sôi nổi, mỹ nhân nào đó bên trên Bách Hoa bảng, bị chia cách với người trong lòng, trở thành đồ chơi của vị thiếu gia nào đó.

Thậm chí còn ghê tởm hơn, có thể bị ép buộc hầu hạ một ít khách quý.

Thậm chí có võ giả còn có ý định, muốn đi nịnh nọt vị thiếu gia kia một chút, nói không chừng sẽ có cơ hội, nếm thử tư vị giai nhân trên Bách Hoa bảng.

Một đạo kiếm quang loé lên.

Tấm bia đá lập tức hóa thành bột mịn.

Khuôn mặt Y Linh Linh lộ vẻ lạnh lùng, nhìn về phía tòa lầu các cách đó không xa.

Nếu như sư tôn cùng Liệt Thiên tiền bối đều nói Thiên Hạ Các không đáng nhắc tới, thì nàng cũng không lo lắng trêu chọc Thiên Hạ Các.

Tấm bia đá bị hủy.

Võ giả đứng xung quanh đều hoảng sợ biến sắc.

Ai lại dám phá huỷ tấm bia đá, đây chính là tấm bia của Thiên Hạ Các...

Một vài võ giả cao tuổi, không khỏi nhớ tới sự tình 100 năm trước.

Hai chân đều run lập cập.

Nữ tử truyền kỳ kia đã trở về!

Quả nhiên, nhìn thấy một bóng người xinh đẹp, xuất hiện ở trước cổng Thiên Hạ Các.

Giờ phút này, trước cổng Thiên Hạ Các xuất hiện một bóng người.

Đây là một lão già, thực lực Tôn Cảnh tầng năm.

Ánh mắt của hắn lạnh như băng nhìn về phía Y Linh Linh, trong tay nâng một khối ngọc bia.

"Ngươi chính là hung thủ lúc trước?".

Y Linh Linh lạnh lùng liếc nhìn lão, bèn nói: "Thiên Hạ Các, gây hoạ cho nhân gian, hôm nay ta lại huỷ nó".

Chỉ thấy kiếm quang loé lên.

Sắc mặt lão già xám ngoét, không hề có chút lực kháng cự.

Ầm ầm!

Thiên hạ lập tức bị nghiền nát.

Khối ngọc bia kia bắn ra một đạo ánh sáng, lập tức vọt tới trước người Y Linh Linh.

Chương 1098. Ngươi Có Tư Thế Vô Thượng (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Ngọc bia bắn ra một đạo ánh sáng, bay thẳng tới trước người Y Linh Linh.

Đã có kinh nghiệm từ lần trước, Sở Huyền cùng Liệt Thiên đã thi triển một vài thủ đoạn, có thể giúp cho Y Linh Linh tránh bị trúng phải ấn ký.

Quần áo mà Y Linh Linh đang mặc, đã được gia trì một tầng phòng hộ chặn được loại ấn ký này.

Loại ấn ký phù văn này, cũng không có lực công kích.

Chỉ có thể xem là là một loại dấu hiệu.

Trước đó Y Linh Linh chỉ mặc quần áo bình thường, chỉ có thể coi là mặt hàng phổ thông, đặc tính chất liệu không tầm thường chỉ có thể ngăn cản công kích vật lý, nhưng lại không kèm theo năng lực đặc thù.

Cho nên không thể ngăn chặn ấn ký phù văn.

Lần này quần áo Y Linh Linh mặc trên người, đã có năng lực ngăn cản.

Bởi vậy, đạo ánh sáng kia vừa lướt tới, chỉ thấy quần áo của nàng khẽ loé lên lam quang nhàn nhạt, đạo ánh sáng kia trực tiếp bị loại bỏ.

Sau khi Y Linh Linh chém giết Các chủ Thiên Hạ Các, sẵn tiện huỷ luôn ngọc bia hàng nhái Vô Thiên Bia.

Nàng không có trực tiếp rời đi, mà bắt đầu ở bố trí cấm chế cùng trận pháp bên trong Thiên Hạ Các.

Lại bố trí một tầng cấm chế bên ngoài Thiên Hạ Các.

Trừ phi võ giả Đạo Cảnh đến đây.

Bằng không, Thiên Hạ Các phái thêm người đến đây, sẽ bị trận pháp bên trong giết chết!

Một khu vực hoang vắng thế này, chưa chắc Thiên Hạ Các sẽ phái võ giả Đạo Cảnh đến đây.

Làm xong tất cả, Y Linh Linh liền bước ra Thiên Hạ Các.

Quốc chủ Đại Thắng đã cung kính đứng chờ.

"Bái kiến tiền bối".

Trải qua việc này, hắn càng cảm giác Y Linh Linh sâu không lường được.

Hơn 100 năm không hiện thân, hắn cũng cho rằng Y Linh Linh đã chết.

Không ngờ, nàng vừa hiện thân, liền trực tiếp phá huỷ Thiên Hạ Các.

Từ nay về sau, hoàng thất Hoàng Thắng quốc có thể ăn ngon ngủ yên.

"Nơi đây, ta đã bố trí trận pháp cấm chế".

Y Linh Linh nhắc nhở một câu.

Vị quốc chủ Đại Thắng này, không ngờ lại nghe theo lời của nàng, đã thành lập một ít trật tự cùng luật pháp.

So một trăm năm trước, thì càng có pháp tắc trật tự.

Võ giả tầng chót, sống cũng khá hơn một chút.

"Dạ!".

Quốc chủ Đại Thắng nghiêm túc nói.

Tự nhiên hắn còn muốn sống lâu, có điên mới đi vào.

Vị này bố trí cấm chế, hiển nhiên là muốn nhằm vào người của Thiên Hạ Các.

Y Linh Linh không có dừng bước, trực tiếp rời đi.

Vài năm tiếp theo, Y Linh Linh vẫn ngao du tại khu vực này.

Lúc nàng trở lại sơn cốc, thì đã chạm đến cánh cửa Đạo Cảnh.

"Đã đến lúc, ngươi nên rời khỏi chỗ này".

Sở Huyền liếc nhìn Y Linh Linh một cái, rồi nói.

"Sư tôn...".

Sở Huyền trực tiếp đánh gãy lời nói của nàng: "Những thứ nên dạy cho ngươi, thì đều dạy rồi, con đường sau này phải tự mình bước đi".

"Chỉ có khai sáng ra đạo thuộc về mình, ngươi mới có thể đạt tới cảnh giới giống như vi sư".

Y Linh Linh hít sâu một hơi, nói: "Đệ tử đã hiểu, sư tôn!".

"Trước khi ngươi rời đi, vi sư sẽ dặn dò vài câu, mọi thứ đều phải suy nghĩ cẩn thận, không gặp nguy cơ sinh tử, không thể bày ra toàn bộ thực lực, bất cứ lúc nào, đều phải giấu tài".

"Lòng người vốn hiểm ác, không thể không đề phòng, người biểu hiện bên ngoài càng khiêm tốn, phong độ càng nhẹ nhàng, càng có khả năng là đồ cặn bã...".

Sở Huyền trịnh trọng dặn dò.

"Dạ, sư tôn, đệ tử đã hiểu!".

Liệt Thiên xúc động bồi hồi, trên mặt lộ vẻ không đành lòng.

"Y nha đầu..., ta cũng phải dặn dò ngươi một chút, cho ngươi một ít kinh nghiệm".

Hắn là cường giả thế giới Thiên Dương, là trưởng thành từ trong chiến đấu sinh tử.

Rất am hiểu đối với thế giới Thiên Dương, vượt xa Sở Huyền.

Kế tiếp, Liệt Thiên truyền thụ một ít kinh nghiệm khi hành tẩu ở thế giới Thiên Dương.

Tô Tiên Nhi cũng dặn dò một phen.

Cuối cùng, Y Linh Linh cung kính dập đầu vái Sở Huyền ba cái, hai mắt đỏ hoe rời đi.

Dựa vào thực lực hiện tại của nàng, muốn đi xuyên qua lá chắn lực lượng kia, cũng không khó gì.

Từ nơi này rời đi, sau khi xuyên qua lá chắn lực lượng, tiến vào một chỗ địa vực khác, tuy rằng cảnh giới cao nhất mạnh hơn ở đây, nhưng nàng đã là Thần Cảnh đỉnh phong.

Sau khi Y Linh Linh rời đi, Liệt Thiên chỉ tưởng niệm vài ngày, kế tiếp tiến vào giấc ngủ say.

Sở Huyền thì đang mong đợi, lúc nào Y Linh Linh có thể kích hoạt hệ thống ban thưởng.

Thời gian trôi qua vội vàng.

Lại là 1.000 năm.

Lúc này, thực lực Sở Huyền tăng thêm một đoạn lớn.

Vô thượng thần binh đã xuất hiện được vài năm

Kỳ hạn 2.000 năm đầu tiên, phần thưởng là một kiện thần binh phẩm cấp Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Trong thời gian ngàn năm này, Liệt Thiên chỉ tỉnh lại hai lần, mỗi lần đều rất ngắn ngủi.

Một lần là vào khoảng 500 năm trước, Y Linh Linh đã trở về một chuyến.

Sở Huyền có chút tiếc nuối, chính là Y Linh Linh vẫn chưa thể thể kích hoạt hệ thống ban thưởng.

Có lẽ nguyên nhân là do thực lực quá yếu.

Cũng có thể là bởi vì, nàng không thể làm ra chuyện kinh thiên động địa gì đó.

Y Linh Linh đã khai đạo.

Nhưng mà, mới vào khai đạo, cũng chỉ là kẻ yếu.

Dùng ngàn năm khai đạo, xem như tốc độ tu luyện cực nhanh.

Không hổ danh là thiên phú thể chất vô thượng.

Thiên Hạ Các ở thế giới Thiên Dương, là một thế lực rất mạnh.

Ở mỗi khu vực đều thành lập phân bộ.

Tựa hồ Y Linh Linh muốn đối địch cùng Thiên Hạ Các.

Đã từng bị võ giả Thiên Hạ Các đuổi giết.

Chương 1099. Ngươi Có Tư Thế Vô Thượng (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Trong ngàn năm qua, Đại Thắng quốc phát triển càng thêm thịnh vượng.

Thiên Hạ Các từng phái người đến thiết lập phân bộ, kết quả đều bị cấm chế bên trong giết chết.

Cuối cùng phải đành buông tha.

Nơi đây quá hoang vắng, không đáng phái ra cường giả.

Hơn nữa, Thiên Hạ Các cũng biết, là do Y Linh Linh lưu lại hậu chiêu nhằm vào Thiên Hạ Các.

Không cần phải kêu người chịu chết.

Đại Thắng quốc cũng xuất hiện một vài thiên kiêu, nhưng cũng không lọt vào mắt Sở Huyền, cho nên hắn không có tâm tư thu đồ.

Sở Huyền tựa lưng trên ghế, ăn bánh ngọt do Tô Tiên Nhi làm, nhấp một ngụm trà, thảnh thơi tự tại.

Hắn đã quen với cuộc sống như vầy.

Mặc dù trôi qua mấy ngàn năm, cũng không cảm thấy buồn chán.

Có thể thu thêm vài vị đệ tử thì tốt rồi.

Đệ tử càng có thiên tư yêu nghiệt, thì càng dễ kích hoạt hệ thống ban thưởng.

Đúng lúc này, Sở Huyền ngẩng đầu nhìn về phía xa.

Ầm ầm!

Lá chắn lực lượng ở chỗ này đã bị người phá tan, một bóng người chật vật, bay vút về phía sơn cốc.

Đó là một gã nam tử thanh niên, toàn thân chảy máu đầm đìa, bị thương rất nghiêm trọng.

Thực lực Thiên Cảnh tầng ba.

Lúc bay đến gần sơn cốc, đã lảo đảo sắp té.

Phốc!

Hắn ở trên không, phun ra một ngụm máu tươi, chống đỡ không nổi, chìm sâu vào hôn mê.

Trực tiếp rớt xuống.

Lại là một đại khí vận giả...

Sở Huyền thấy cảnh này thì hai mắt sáng ngời, rốt cục có đệ tử tới tận cửa.

Chỉ nhìn thoáng qua, có thể thấy khí vận của thanh niên này mênh mông như khói.

Giống như vô cùng vô tận.

Khí vận thế này, cũng không yếu hơn Y Linh Linh.

Hẳn là nhờ vậy, tên này mới có thể chạy trốn vào sơn cốc.

Sở Huyền không để ý đến gã thanh niên kia.

Dù sao cũng không chết được.

Chờ hắn tỉnh lại, tự nhiên sẽ mò vào tiểu viện.

Thanh niên té vào trong một mẫu dược điền, đè nát mấy bụi linh dược.

Linh dược hoá thành chất lỏng, thẩm thấu vào trong cơ thể thanh niên.

Khôi phục thương thế của hắn.

Thuận tiện giúp hắn đột phá cảnh giới.

Tiết Bình cảm thấy cả người nóng như lửa đốt, dường như trong người dư thừa lực lượng dùng không hết, khiến thân thể hắn sắp chịu không nổi, chuẩn bị nổ tung.

Tiết Bình ngồi bật dậy, cảm thấy có chút ngây dại.

Bản thân bị thương thế rất nặng, hiện tại đã khỏi hẳn, lại còn đột phá một cảnh giới nhỏ.

Chuyện đáng sợ hơn chính là trong cơ thể hắn, có một luồng linh khí khổng lồ, tựa hồ muốn xé rách kinh mạch cả người hắn.

Bất chấp được mất.

Tiết Bình vội vàng vận chuyển công pháp, luyện hóa linh khí trong cơ thể.

Nếu như chậm hơn một khắc, chỉ sợ sẽ bạo thể mà chết.

Theo linh khí được luyện hóa, thực lực của hắn vừa mới đột phá, lại bắt đầu tăng lên.

Chỉ chốc lát sau, Tiết Bình lại đột phá Thiên Cảnh tầng năm.

Đây là chuyện mà có nằm mơ, Tiết Bình cũng không dám nghĩ tới.

Mặc dù đột phá Thiên Cảnh tầng năm, nhưng linh khí trong cơ thể vẫn còn rất dồi dào, thân thể chống đỡ không nổi đã xuất hiện vết nứt.

Giờ phút này, Tiết Bình chỉ hận phẩm cấp công pháp không đủ cao, khiến cho tốc độ luyện hóa linh khí của hắn quá chậm chạp.

Cắn răng, điên cuồng luyện hóa linh khí trong cơ thể.

Một ngày sau, cảnh giới của hắn tăng thẳng lên tới Thiên Cảnh tầng bảy.

Lúc này Tiết Bình đã không còn cảm giác hưng phấn, mà chính là sợ hãi.

Linh khí trong cơ thể vẫn chưa có dấu hiệu hao hết, mơ hồ thân thể có cảm giác căng cứng.

Cũng may sau khi hắn đột phá Thiên Cảnh tầng bảy, thân thể không còn nguy cơ bị bạo thế.

Tiếp tục tu luyện!

Thêm một ngày nữa.

Hắn đột phá Thiên Cảnh tầng tám.

Rốt cục cảm giác căng phồng đã biến mất.

Trong khoảng thời gian ngắn, thực lực tăng vọt, nhưng Tiết Bình không cảm thấy vui vẻ chút nào.

Hắn cảm thấy, căn cơ của mình trở nên phù phiếm.

Khả năng khống chế lực lượng giảm đi nhiều.

Mặc dù là Thiên Cảnh bát trọng, nhưng mà hắn cảm thấy chiến lực của mình cũng không tương xứng.

Chỉ có chiến lực ngang với lúc hắn đột phá Thiên Cảnh tầng năm.

Kế tiếp, cần tiêu hao thời gian nhất định, để củng cố căn cơ, rèn luyện lực lượng.

Hiện tại, Tiết Bình mới có thời gian rãnh quan sát bốn phía.

Vừa liếc sơ qua hắn liền kinh ngạc muốn rớt hàm!

Mình lạc vào một cái bảo địa?

Dõi mắt nhìn lại, tất cả đều là thiên tài địa bảo, trên phiến lá mỗi một nhánh cây, đều có đạo vận chuyển động.

Chớ nói Thiên Cảnh, cho dù là Khai Đạo giả, nhìn thấy cảnh này cũng phải đỏ mắt.

Hơi thở của Tiết Bình bắt đầu gấp gáp.

Lại nhìn xuống dưới chân, linh dược bị mình đè nát, hẳn là dịch dược chui vào trong cơ thể, mới giúp cho mình đột phá trong thời gian ngắn.

Đại cơ duyên...!

Tâm tình của Tiết Bình kích động khó có thể bình tĩnh.

Đã có nhiều thiên tài địa bảo như thế, cho dù tu luyện tới Khai Đạo Cảnh cũng không có vấn đề.

Các ngươi hãy đợi đấy!

Trong lòng Tiết Bình thầm phát thệ, sớm muộn gì ta cũng đoạt lại tôn nghiêm đã mất!

Đột nhiên, hắn nhìn về thiên tài địa bảo bốn phía.

Trong lòng của hắn kêu lộp bộp.

Có dấu vết của người gieo trồng!

Những thứ thiên tài địa bảo này, đều được gieo trồng chỉnh tề trong từng khối dược điền.

Nơi đây có người!

Không lẽ là một cái đại tông môn?

Tông môn có thể gieo trồng ra thiên tài địa bảo bực này, há có thể bình thường?

Tất nhiên thực lực cùng cường đại.

Tiết Bình có chút lo lắng.

Chính mình phá nát một khối thiên tài địa bảo, sau đó còn hấp thu.

Môt khi bị người ở đây phát hiện, phải bồi thường?

Hắn có thể bồi thường thế nào?

Không đền nổi, không lẽ phải giao mạng ra?

Tiết Bình tự hỏi tư chất của hắn chỉ có thể coi là bình thường, sẽ không lọt vào mắt đại tông môn.

Trốn sao?

Chương 1100. Ngươi Có Tư Thế Vô Thượng (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Tiết Bình giằng co một hối, cuối cùng cắn răng bước về phía sơn cốc.

Trốn cũng không được!

Tiết Bình hắn, còn chưa đến mức nhát chết như vậy!

Xuyên qua một mảnh cổ thụ rậm rạp, liền nhìn thấy một tòa tiểu viện.

Tiểu viện này được hình thành từ mấy gian nhà gỗ bình thường, thoạt nhìn giống như chỗ ở của người sơn dã.

Cũng không phải đại tông môn gì đó?

Không lẽ là chỗ cường giả ẩn cư?

Tiết Bình bước chậm về phía tiểu viện, nhìn thấy trong sân có một người đang nằm ở trên ghế.

"Vãn bối Tiết Bình, xin bái kiến tiền bối!".

Tiết Bình đứng bên ngoài sân, cung kính hành lễ.

"Xảy ra chuyện ngoài ý muốn, đã phá huỷ linh dược của tiền bối...".

"Vào rồi nói".

Sở Huyền ngáp dài một cái.

Tiết Bình thấp thỏm bước vào sân nhỏ.

Len lén quan sát người nằm trên ghế, là một nam tử tuấn lãng.

Đương nhiên, hắn cũng không cho rằng đây là người trẻ tuổi.

Dù sao mấy lão quái vật càng lợi hại, thì dung mạo bề ngoài càng trẻ.

"Mong tiền bối thứ tội, vãn bối nguyện ý bồi thường linh dược cho tiền bối!".

Tiết Bình bị Sở Huyền nhìn mà rợn tóc gáy.

Giờ phút này, Sở Huyền có chút nghi hoặc.

Khí vận của Tiết Bình rất mạnh, vừa nhìn là có xu thế của nhân vật chính.

Nhưng mà tư chất của hắn chỉ có thể xem là trên trung bình.

Nhưng quan sát thật kỹ, lại phát hiện chỗ đặc thù.

Lại là một loại thể chất đặc thù?

Tựa hồ không giống lắm.

Điểm đặc thù của hắn, chính là đặc thù bên trong thần hồn.

Nhưng mà, tư chất của hắn chỉ hơn mức trung bình.

Thiên Cảnh tầng tám.

Thực lực phù phiếm.

(phù phiếm giống như loãng, tác dụng phụ khi tăng cấp quá nhanh)

Căn cơ chỉ là Thiên Cảnh tầng bốn.

Sở Huyền cũng không cảm thấy bất ngờ.

Dù sao đã bị linh dược thẩm thấu, cảnh giới tăng lên rất nhanh, phù phiếm một ít cũng bình thường.

Cũng không phải người nào cũng giống Sở Huyền, tu vi tăng nhanh cỡ nào, căn cơ vẫn duy trì trạng thái vững chắc, sẽ không xuất hiện trạng thái phù phiếm.

Tuổi tác của Tiết Bình không còn trẻ nữa.

Hơn ba trăm tuổi.

Độ tuổi thế này, đặt ở thế giới phàm nhân, đã sớm hóa thành xương khô.

Nhưng mà, đối với tu luyện giả mà nói, vẫn rất trẻ tuổi.

300 tuổi Thiên Cảnh, vẫn nằm trong lớp tuổi trẻ.

Tư chất của Tiết Bình kém hơn Y Linh Linh quá xa, Y Linh Linh 300 tuổi, thì đã đột phá Đạo Cảnh 16 quan.

So sánh với người có thể chất vô thượng như Y Linh Linh, không thể nghi ngờ Tiết Bình chính là loại củi khô mục nát.

Nhưng mà, nếu xét trên khắp thế giới Thiên Dương mà nói, cũng không tính là loại người phế vật.

Kỳ thật cũng có thể được gọi là thiên kiêu.

Chỉ là thiên kiêu không nổi bật lắm.

Tiết Bình có thể tiến vào sơn cốc của mình, tất nhiên là có chỗ bất phàm.

Phù hợp với tiêu chuẩn hắn thu đồ đệ.

Khí vận cũng rất hùng hậu, có phong thái khí vận chi tử.

Thế nhưng, tư chất hiện tại của hắn không quá nổi trội...

Trái lại thần hồn có vẻ đặc thù, về phần cụ thể ra sao, Sở Huyền cũng không nhận ra.

Đây cũng là do kiến thức của hắn quá hạn hẹp, cho nên bó tay.

Sở Huyền cũng đành chấp nhận, kiến thức của hắn đối với thế giới Thiên Dương quá ít.

Tâm niệm vừa động, Liệt Thiên đã bị hắn chộp tới trước mặt.

Liệt Thiên có chút ngơ ngác.

Mình đang ngủ say giấc nồng, đang cố gắng khôi phục cơ thể.

Kết quả, Sở Huyền không nói một tiếng, bắt hắn tới đây.

Tiết Bình có chút chột dạ, đột nhiên nhìn thấy một cái đầu người bay tới.

Hắn sợ tới mức mặt mày tái xanh, loạng choạng lui về phía sau hai bước.

Liệt Thiên vừa thấy Tiết Bình, lập tức hiểu ra Sở Huyền tìm mình làm gì.

Hắn lướt quanh người Tiết Bình một vòng.

Sau đó lâm vào trầm tư.

Sở Huyền khẽ nhíu mày, không lẽ lão quái vật Liệt Thiên này cũng không biết Tiết Bình có thiên phú đặc thù gì hay sao?

Nhưng hắn là cường giả Sáng Đạo Cảnh của thế giới Thiên Dương...

Không đến mức vô dụng như vậy chứ?

"Tiết Bình, ngươi có chút đặc thù, có tư thế vô thượng, chẳng qua là do ngươi chưa phát hiện ra mà thôi".

Sở Huyền thừa dịp Liệt Thiên đang suy nghĩ, mở miệng nói ra.

"Ngươi có thể tới đây, chính là người hữu duyên với ta, có nguyện ý bái ta làm thầy?".

Bất kể như thế nào, thu đồ trước hẳn hay.

Tiết Bình có chút sững sờ, muốn thu mình làm đồ đệ?

Hơn nữa, còn nói mình có thiên phú rất tốt?

Liếc nhìn cái đầu người kia, Tiết Bình gập gối quỳ xuống đất.

"Đệ tử Tiết Bình, xin ra mắt ân sư!".

Đông! Đông! Đông!

Hắn dùng hết sức dập đầu ba cái.

Hắn sợ mình không bái sư, sẽ bị giết ngay tức khắc.

Cái đầu người kia, thấy thế nào cũng rất khủng bố dọa người...

Tô Tiên Nhi đi từ trong nhà gỗ ra.

Trên mặt tươi cười đứng ở bên cạnh Sở Huyền: "Tiên sinh, chúc mừng ngài lại thu thêm một vị đồ đệ".

Tiết Bình liếc nhìn Tô Tiên Nhi, lập tức dập đầu với Tô Tiên Nhi: "Đệ tử Tiết Bình, bái kiến sư mẫu!".

Tô Tiên Nhi khẽ giật mình.

Sau đó là cực kỳ cao hứng.

"Quả nhiên là có tư thế vô thượng".

Tiện tay móc ra một thanh thần kiếm.

Khóe miệng Sở Huyền có chút co quắp, tiểu tử Tiết Bình này, lanh lợi quá mức rồi?

Sau khi tặng thần kiếm, Tô Tiên Nhi mới sửa lại: "Ta cũng không phải là sư mẫu của ngươi, ta là thị nữ của tiên sinh, ngươi gọi ta là Tô tỷ tỷ là được rồi".

"Đa tạ Tô tỷ tỷ ban thưởng!".

Tiết Bình nhận lấy thần kiếm, trong lòng cực kỳ khiếp sợ.

Đây là thần binh Thánh Đạo Cảnh?

Một tiếng "Sư mẫu" này đúng là có giá trị...!

"Ngươi đứng lên đi".

Sở Huyền mở miệng nói.

Chương 1101. Cửu Niết Thiên Hồn (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Tiết Bình cung kính đứng dậy, tuy rằng đã bái sư, cũng được ban thưởng một thanh Thánh Đạo Thần Binh, đây là bảo vật chỉ xuất hiện trong truyền thuyết.

Nhưng trong lòng hắn vẫn thấp thỏm bất an.

Không biết đến tột cùng sư tôn là ai.

Kết hợp với đầu người khủng bố kia.

Có lẽ là một tên đại ma đầu, giết người không gớm tay...

Đột nhiên hai mắt Liệt Thiên phát ra ánh sáng, chiếu rọi vào thân thể Tiết Bình.

Tiết Bình thấy cảnh này, lông tóc toàn thân đều dựng ngược.

"Cửu Niết Thiên Hồn!".

Liệt Thiên khiếp sợ nói: "Không ngờ lại là Cửu Niết Thiên Hồn!".

Lông mày Sở Huyền khẽ nhíu lại, nói: "Lão Liệt này..., trực tiếp nói cho Tiết Bình, hắn có tư chất gì, có điểm gì đặc biệt, không nên ngốc đến mức ngay cả thiên phú của bản thân cũng không biết".

Liệt Thiên híp mắt.

Người này, bản thân hắn cũng không biết, lại giả bộ như biết toàn bộ rồi.

Sau khi thu Tiết Bình làm đồ đệ, hệ thống liền ban thưởng.

Nhưng mà khiến cho Sở Huyền bất ngờ chính là, lần này hệ thống cũng không ban cho công pháp.

Điều này cũng chứng minh một chuyện, thiên phú của Tiết Bình không cần công pháp phù hợp.

"Ký chủ thu đồ đệ Tiết Bình, có vô thượng chi tư, ban thưởng Cổ Vãng Kim Lai Phô Thượng Phổ".

Sở Huyền vừa xem giới thiệu, vừa bắt Liệt Thiên nói thẳng ra.

Cổ Vãng Kim Lai Phô Thượng Phổ, ghi chép toàn bộ thiên phú cùng thể chất vô thượng từ xưa tới nay.

Vừa khéo đền bù chỗ thiếu hụt kiến thức của Sở Huyền.

Sở Huyền nhận lấy phần thưởng, nhanh chóng lướt qua chỗ giới thiệu Cửu Niết Thiên Hồn.

Liệt Thiên cũng mở miệng nói: "Cửu Niết Thiên Hồn, chính là một loại thiên phú đặc thù, nghe đồn cần trải qua chín lần đại kiếp, mới có thể thức tỉnh triệt để, kích phát thiên phú".

"Một khi thiên phú được kích hoạt, liền có tiềm lực chạm tới Vô Thượng Cảnh".

"Nhưng mà trong quá trình này lại tồn tại biến số, dù sao ngươi phải trải qua chín lần đại kiếp, nếu như không thể sống sót qua đại kiếp, vậy thì xem như bỏ mạng".

Sở Huyền đọc sơ qua về giới thiệu Cửu Niết Thiên Hồn.

Thì ra những gì Liệt Thiên nói đều đúng.

Cửu Niết Thiên Hồn, quả thực cần trải qua chín lần đại kiếp, hơn nữa đều là đại kiếp liên quan đến sinh tử.

Niết bàn bên trong đại kiếp.

Nếu thành công niết bàn đủ chín lần, liền kích hoạt thiên phú vô thượng.

Trước Sáng Đạo Cảnh, không gặp bất kỳ bình cảnh gì.

Liệt Thiên tiếp tục nói: "Đặc điểm của thiên phú loại này, đã định trước là khó có thể kích hoạt thiên phú, sơ sẩy một cái nhẹ, sẽ chết mất xác trong đại kiếp".

Tuy nhiên người có được Cửu Niết Thiên Hồn, sẽ mang theo khí vận đặc thù.

Không phải dễ chết như vậy.

Xem như đã định trước, quá trình quật khởi rất gian khổ.

Huống hồ, dù cho khí vận ngươi hùng hậu, cũng không phải là bất tử, cũng không phải gặp chuyện gì cũng có thể gặp dữ hóa lành.

"Nghe đồn, từng có một vị cường giả Vô Thượng Cảnh, chính là Cửu Niết Thiên Hồn, cũng là người duy nhất vượt qua chín lần đại kiếp".

Liệt Thiên thổn thức nói: "Vị cường giả này, cách thời đại của ta rất xưa, xưa thật là xưa".

"Trong cùng thế hệ với ta, ngược lại có một vị cường giả niết bàn đủ bảy lần, là tồn tại Sáng Đạo Cảnh, bất quá bởi vì hắn chỉ niết bàn bảy lần, sau này không cách nào đột phá Vô Thượng Cảnh".

Tiết Bình nghe được cũng ngây ngốc, trong lòng như có vạn mã phi đằng, một hồi lâu cũng không thể bình tĩnh.

Chính mình, vậy mà thật sự tiềm ẩn thiên phú cực mạnh?

Nhưng mà, phải cần vượt qua chín lần đại kiếp, hoàn thành đủ niết bàn chín lần, mới có thể thức tỉnh thiên phú triệt để?

Hắn không khỏi nhớ tới, đã từng gặp phải một kiếp nạn sinh tử.

Hơn nữa, Sáng Đạo Cảnh là cái gì?

Vô Thượng Cảnh là cái gì?

Hắn chỉ biết là Thánh Đạo Cảnh, Thánh Đạo Vương Cảnh...

Nghe đồn ở thế giới Thiên Dương có Thánh Đạo Cảnh, đây chính là cường giả tuyệt đỉnh.

Sáng Đạo Cảnh, Vô Thượng Cảnh, căn bản hắn mới nghe lần đầu...

Hắn ý thức được, kiến thức của mình vẫn quá nông cạn.

Lão tổ của Tiết gia, nghe đồn chính là cường giả Thánh Đạo Đế Cảnh, đó đã là tồn tại siêu nhiên.

Hắn không tài nào tưởng tượng ra, cường giả vượt qua Thánh Đạo Cảnh trong truyền thuyết, lại là tồn tại khủng bố bực nào.

Không lẽ sư tôn của mình, chính là tồn tại ngang với cấp bậc này?

Đại cơ duyên...!

Mặc kệ sư phụ có phải là ma đầu hay không, có thể mạnh lên mới là chính đạo.

Trong lòng Tiết Bình kích động không thôi.

Cửu Niết Thiên Hồn, xác thực cần trải qua chín lần đại kiếp liên quan tới sinh tử, niết bàn đủ chín lần, mới có thể thức tỉnh thiên phú hoàn toàn.

Nhưng mà, tất cả mọi người đều bị lầm lẫn.

Cho rằng vượt qua chín lần đại kiếp đều phải do bản thân trải qua.

Kì thực, nếu có cường giả bảo hộ, thì có thể hoàn thành niết bàn chín lần trong thời gian cực ngắn, thành công đánh thức thiên phú.

Trong Cổ Vãng Kim Lai Phô Thượng Phổ, có giới thiệu rất chi tiết về Cửu Niết Thiên hồn, cùng với phương thức niết bàn trong đại kiếp sinh tử.

Sau khi Sở Huyền đọc xong, liền bày ra bộ dáng cao thâm mạt trắc cười nói: "Lão Liệt à..., ngươi chỉ biết số một mà không biết số hai, kỳ thật muốn thức tỉnh Cửu Niết Thiên Hồn, cũng không quá khó khăn".

"Đương nhiên, nhất định phải trải qua cực khổ, chỉ cần ngươi kiên trì cắn răng chống đỡ, thì không có vấn đề gì to tát".

Liệt Thiên đưa mắt nhìn hắn.

"Nếu thật sự dễ dàng như thế, thì tại sao Cửu Niết Thiên Hồn lại được người đời đánh giá, vượt qua được thì có thể chạm Vô Thượng Cảnh, còn không thì chính là phế vật?".

Chương 1102. Cửu Niết Thiên Hồn (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Bởi vì tính đặc thù của Cửu Niết Thiên Hồn, cho nên mới nói trên có thể vấn đỉnh Vô Thượng Cảnh.

Còn dưới thì sao, chính là phế vật.

Chính là có đặc điểm cực đoan như vậy.

Trong dòng chảy lịch sử dài đằng đẵng, có không ít võ giả mang thiên phú Cửu Niết Thiên Hồn, nhưng bởi vì không tài nào niết bàn lột xác, mà cuối cùng không khác gì người phàm.

Cả đời đều tầm thường.

Chỉ là một võ giả phế vật.

Người có thể trở thành cường giả, trong lịch sử cũng chỉ xuất hiện hai ba vị.

Nếu mang Cửu Niết Thiên Hồn so sánh với thiên phú vô thượng khác, thì lại lộ ra điểm cực kỳ rác rưởi.

Dù sao cần phải trải qua chín lần đại kiếp, lần lượt niết bàn thức tỉnh, mới có thể kích hoạt thiên phú.

Liệt Thiên tự tin kiến thức cùng ánh mắt của mình, Sở Huyền không thể bằng hắn.

Đối với kiến thức về thế giới Thiên Dương, cùng với kinh nghiệm về các loại thiên phú, Sở Huyền kém hắn quá xa.

Hắn đã từng là cường giả Sáng Đạo Cảnh.

Cả đời hắn thấy qua vô số thể chất cùng thiên phú đặc biệt, há gia hỏa như Sở Huyền vừa thoát ra từ Hỗn Độn có thể so sánh?

Nếu bàn về thể chất cùng thiên phú đặc thù trong Hỗn Độn, tất nhiên Liệt Thiên sẽ không bằng Sở Huyền.

Mà nếu bàn về thế giới Thiên Dương, Sở Huyền còn kém quá xa.

Liệt Thiên nhìn về phía Tiết Bình, nói: "Nếu như ta không nhìn lầm, ngươi từng gặp phải đại kiếp, nhưng may mắn thoát được".

"Dựa theo thiên phú hiện tại của ngươi, hẳn là đã niết bàn hai hoặc là ba lần!".

Tiết Bình cảm thấy rất khiếp đảm, hắn cũng từng suy nghĩ về vấn đề này, mỗi lần hắn gặp phải nguy cơ gần chết, sau đó sống sót, lại phát hiện tốc độ tu luyện của mình tăng vọt.

Mà ngay cả năng lực lý giải cùng cảm ngộ đối công pháp, cũng tăng lên một đoạn.

Trước đây hắn còn cho rằng mình trải qua đại kiếp nạn, trên phương diện tâm cảnh đã có biến hóa, mới xuất hiện loại trạng thái này.

Hôm nay xem ra, lại có quan hệ với Cửu Niết Thiên Hồn của mình.

"Ta chỉ nhớ rõ mình từng trải qua một lần nguy cơ sinh tử".

Đột nhiên hắn nhớ ra cái gì đó, lại nói: "Ta từng nghe trưởng bối từng kể lại, lúc ta còn nhỏ suýt nữa chết non, may mắn là sống sót".

Sở Huyền thản nhiên nói: "Tính cả lần này, thì chính là ba lượt".

Tiết Bình khẽ gật đầu.

Trong lòng của hắn rất ưu sầu, bản thân còn cần trải qua sáu lần đại kiếp sinh tử, mới có thể thức tỉnh thiên phú hoàn toàn.

Sáu lần...!

Ai dám cam đoan, lần nào cũng có thể sống sót?

Lúc này, Sở Huyền mới nói: "Cửu Niết Thiên Hồn, muốn thức tỉnh triệt để, kỳ thật cũng không khó".

"Ngươi đã là đệ tử ta, tự nhiên vi sư sẽ giúp ngươi thức tỉnh".

"Đa tạ sư tôn!".

Tiết Bình nghe vậy thì rất kích động.

Nhưng mà Liệt Thiên lại nghi ngờ hỏi: "Ngươi làm cách gì để giúp hắn thức tỉnh? Đây chính là Cửu Niết Thiên Hồn".

Sở Huyền chỉ cười nói: "Không phải là cần trải qua chín lần đại kiếp sinh tử hay sao, ta tự tạo ra nguy cơ sinh tử cho hắn là được rồi".

Liệt Thiên cười lạnh nói: "Nếu dễ dàng như vậy, thì vị cường giả Cửu Niết Thiên Hồn kia cũng không bị gia tộc giục bỏ".

Sở Huyền trừng mắt nhìn hắn, gia hoả này không tin tưởng đây mà..., tưởng rằng ngươi là thổ địa của thế giới Thiên Dương, liền cho rằng ngươi hiểu biết tư chất vô thượng hơn ta sao?

"Lão Liệt à..., ta và ngươi đánh cuộc thì thế nào?".

Liệt Thiên khẽ nhíu mày, lại nói: "Đánh cược ra sao? cược cái gì?".

"Ta giúp hắn thức tỉnh Cửu Niết Thiên Hồn, nếu như thành công, ngươi phải làm lão bộc cho môn hạ của ta".

Sở Huyền nghĩ một chút, bèn nói.

Liệt Thiên âm thầm cân nhắc, tuy là bây giờ mình bị Sở Huyền bắt, nhưng mà trên danh nghĩa còn chưa phải lão bộc của Sở Huyền.

Xoắn xuýt một hồi, bèn đáp: "Đổi một chút, nếu làm lão bộc thì quá thảm rồi, dầu gì ta cũng là cường giả nổi danh một cõi".

"Vậy thì thuộc hạ đi, cái loại trung thành và tận tâm, cho dù bảo ngươi giết người trong lòng cũng phải giết ngay".

Sở Huyền nghĩ một chút, rồi nói.

Khoé miệng Liệt Thiên hơi run rẩy, nói: "Ta cảm thấy ngươi dứt khoát lập ra một tông môn, dù sao ngươi cũng thu đồ đệ, ta sẽ trở thành hộ pháp, chấp sự tông môn... gì đó".

Sở Huyền cảm thấy có chút đạo lý, mình cũng thu rất nhiều đệ tử.

Hơn nữa, cũng có đệ tử ký danh các loại.

Vì vậy hắn gật đầu nói: "Vậy liền gọi Huyền Môn, Huyền Môn chính tông, trừ ta ra thì không còn ai khác!".

Liệt Thiên gật đầu nói: "Được rồi, nếu ta thua sẽ làm thuộc hạ của ngươi, Huyền Môn hộ pháp, trưởng lão, chấp sự đều được, nếu ta thắng thì sao, ngươi có thể trả giá cái gì?".

Về phần giải trừ ấn ký khống chế trên người mình, Liệt Thiên cũng không quá quan tâm.

Hắn chỉ còn lại một cái đầu lâu, gần như không có hy vọng khôi phục, đâu còn quan tâm những thứ này.

"Nếu ta thua, sẽ giúp ngươi khôi phục thân thể, cũng khôi phục thực lực".

Sở Huyền nói nhẹ như không

"Ngươi có thể làm được?".

Hai mắt Liệt Thiên liền sáng ngời.

"Tạm thời thì chưa thể, về sau thì không thành vấn đề, sẽ không vượt quá mười vạn năm, ta có thể hứa".

Sở Huyền trầm ngâm một chút, mới nói ra.

Trong lòng Liệt Thiên rất khiếp sợ.

Muốn giúp hắn khôi phục thân thể, phải có được thực lực Vô Thượng Cảnh, nhưng cũng không phải Vô Thượng Cảnh bình thường.

Giúp hắn khôi phục thực lực, chỉ sợ Vô Thượng Cảnh cũng làm không được.

Dù sao, hắn bị thương quá nghiêm trọng.

Đại Đạo đã bị huỷ.

Nếu một lần nữa sáng đạo, độ khó rất lớn, vượt xa chế đạo lần đầu tiên.

Huống chi, Đại Đạo của hắn là bị Vô Thượng Cảnh đánh tan, trong lúc vô hình nhận lấy ảnh hưởng của ý chí Vô Thượng Cảnh.

Khiến cho hắn không cách nào tạo ra Đại Đạo.

Độ khó so với khôi phục thân thể còn lớn gấp nhiều lần.

Sở Huyền nói như chém đinh chặt sắt như thế, không phải trong vòng mười vạn năm, hắn sẽ nhất định đột phá Vô Thượng Cảnh?

Thậm chí là Vô Thượng Chúa Tể?

Quả thực khó mà tưởng tượng được.

Chương 1103. Cửu Niết Thiên Hồn (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Tốt, ta đánh cược!".

Liệt Thiên cắn răng nói.

Dù sao, hắn cũng không tổn thất thứ gì.

"Cứ quyết định như vậy đi".

Sở Huyền cười ha hả.

Chính thức bắt Liệt Thiên trở thành thuộc hạ, cũng xem như một chuyện nhỏ trong cuộc sống bình dị ở sơn cốc.

Kỳ thật Sở Huyền cũng không quá xem trọng.

Ánh mắt hắn đặt trên người Tiết Bình, bèn nói: "Ngươi có muốn thức tỉnh thiên phú hay không? Quá trình này tất nhiên sẽ chịu đủ thống khổ, dù sao phải trải qua sáu lần kiếp nạn sinh tử".

"Vi sư sẽ đích thân ra tay đánh tan ngươi, đồng thời cũng cấp cho ngươi linh dược để khôi phục, mặc dù không nguy hiểm tánh mạng, nhưng mà trong quá trình này cơ thể ngươi phải gánh chịu đau đớn cực khổ khác người".

Liệt Thiên cười nói: "Ta biết ngay mà, ngươi muốn dùng phương pháp kiểu này, khẳng định là không được, thiên phú bực này, nếu như thật sự dễ dàng thức tỉnh như thế, tại sao nhiều thế lực lớn lại dễ dàng giục bỏ?".

Võ giả có thiên phú Cửu Niết Thiên Hồn, đặt vào trong thế lực lớn, hoặc là đại gia tộc, cũng sẽ không được coi trọng.

Thậm chí còn bị xua đuổi.

Nếu dễ như ngươi nói, tự nhiên sẽ có trưởng bối ra tay, trợ giúp hậu bối thức tỉnh.

Nhưng mà Sở Huyền chỉ mỉm cười mà không nói.

Tất nhiên là đã có người thử qua, sở dĩ đều thất bại, đơn giản là người bị thử nghiệm chưa từng trải qua kiếp nạn chân chính, hơn nữa ý chí cũng không đủ kiên định.

Lúc đứng bên bờ vực sinh tử, không tài nào tiếp nhận được loại đau khổ này, cho nên không có hoàn thành niết bàn, tự mình thất bại.

Chính là bởi vì như thế, cho nên mới đồn đại phương pháp này không thể thực hiện.

Bọn hắn cảm thấy muốn thức tỉnh Cửu Niết Thiên Hồn, nhất định phải tự bản thân mình trải qua chín lần nguy cơ sinh tử, nhờ đó mới có thể niết bàn.

Tiết Bình từng trải qua gian nan cực khổ, gặp phải nguy cơ sinh tử, nhưng mà ý chí của hắn đủ cường đại, muốn hoàn thành Niết Bàn thì cũng chẳng có gì khó.

Muốn sử dụng phương pháp trợ giúp từ bên ngoài, bản thân người sở hữu Cửu Niết Thiên Hồn nhất định phải rèn luyện ý chí đủ mạnh mẽ, nếu không ắt gặp thất bại.

Người từng thử trước đó, tất nhiên là loại công tử thế gia, không có chịu qua gian khổ, không chịu nổi giày vò, cho nên niết bàn thất bại.

Mới khiến cho người thế hệ sau lầm lẫn.

Tiết Bình cắn răng nói: "Sư tôn, đệ tử lựa chọn niết bàn thức tỉnh, nhất định là đệ tử sẽ làm được".

Hắn nhớ lại tình cảnh trước đây của mình.

Mất đi tôn nghiêm.

Chỉ có thống khổ, lại đáng là gì?

"Vi sư tin tưởng ngươi!".

Sở Huyền khẽ vung tay áo, ở bên cạnh Tiết Bình liền xuất hiện một cây gốc linh dược, đều là bảo vật cấp Đạo Cảnh.

Trong tay hắn, cũng không có thiên tài địa bảo dưới Đạo Cảnh.

"Những thứ này, đủ giúp ngươi khôi phục sáu lần".

Hai mắt Tiết Bình cũng phát sáng, đây đều là thiên tài địa bảo cao cấp nhất...

Cho dù hiện tại chưa thức tỉnh Cửu Niết Thiên Hồn, nhưng dựa vào thiên phú của hắn, sau khi cắn nuốt đám thiên tài địa bảo này, cũng đủ để tu luyện tới khai đạo, bước vào Thánh Đạo Cảnh?

Nếu đặt ở trước kia, nhất định hắn sẽ thỏa mãn, sẽ không lựa chọn thức tỉnh niết bàn.

Hiện tại, tâm cảnh của hắn đã tăng lên.

Thánh Đạo Cảnh được coi là cái gì?

Hắn muốn thức tỉnh thiên phú, giành lại tôn nghiêm thuộc về mình!

Hít sâu một hơi, bèn nói: "Sư tôn, đệ tử đã chuẩn bị xong!".

"Ừ, vậy thì bắt đầu!".

Sở Huyền vừa dứt lời.

Tiết Bình lập tức kêu la thảm thiết.

Vậy mà nhục thân của hắn bị nứt toác.

Thần hồn gặp phải lực lượng huỷ diệt, tựa hồ sau một khắc là thân tử đạo tiêu.

Tiết Bình la như bò rống, biểu cảm trên thần hồn trở nên vặn vẹo.

So với lần bị thương trước đó, đều muốn thống khổ hơn gấp trăm lần.

Hai mắt đều nổ đom đóm, tựa hồ sắp chết đến nơi rồi.

Thống khổ lấp đầy ý thức của hắn, hầu như quên đi mình phải làm gì.

Liệt Thiên đang quan sát một màn này.

Hắn khẽ nhíu mày.

Tiết Bình làm sao vậy..., tựa hồ đang thừa nhận thống khổ vượt xa người bình thường?

Sở Huyền ở một bên giải thích: "Kỳ thật, dùng loại phương pháp này có thể thức tỉnh Cửu Niết Thiên Hồn, nhưng sẽ khiến cho người có thiên phú Cửu Niết Thiên Hồn thừa nhận thống khổ vượt xa lẽ thường, người có ý chí không kiên định, sẽ bị thống khổ cắn nuốt ý thức, kết cục là niết bàn thất bại".

"Mà tự mình trải qua nguy cơ sinh tử, bởi vì có một quá trình từ từ cảm thụ thống khổ, cho nên thừa nhận thống khổ không quá mãnh liệt, sẽ không dễ gì mất đi ý thức".

Liệt Thiên cau mày, vội nói: "Tại sao lại như thế? Mặc dù hai loại phương pháp này bất đồng, nhưng mà dù sao cũng là trải qua nguy cơ sinh tử, há có thể chênh lệch lớn như vậy?".

Sở Huyền cười nhẹ một tiếng, lộ vẻ thần bí khó lường mà nói: "Tự nhiên là bị hạn chế bởi pháp tắc siêu nhiên".

Trong lòng Liệt Thiên thầm kinh hãi, liếc nhìn Sở Huyền đến ngẩn người.

Bởi vì pháp tắc siêu nhiên tác động, cho nên nếu có người ngoài giúp đỡ trải qua niết bàn, thống khổ sẽ tăng lên gấp trăm lần?

Người có ý chí không kiên định, tự nhiên không cách nào niết bàn thành công.

Chương 1104. Tiết Bình Lột Xác (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Liệt Thiên khó mà tưởng tượng nổi, hắn từng là cường giả Sáng Đạo Cảnh, cũng chưa từng ý thức được hạn chế của pháp tắc siêu nhiên.

Thậm chí rất nhiều cường giả khác, cũng chưa từng ý thức vấn đề này.

Điều này chứng tỏ, loại phương pháp niết bàn này của Cửu Niết Thiên Hồn, kỳ thật là do pháp tắc siêu nhiên tác động, khiến cho từ sâu trong ý thức của sinh linh, xem nhẹ bỏ qua.

Chỉ sợ Vô Thượng Cảnh mới biết được bí mật này?

Nhưng mà, ở trong mắt đám cường giả kia, người không tự mình trải qua kiếp nạn bước tới, đều không đáng được coi trọng, cho nên sự thật mới không được truyền ra?

Hay là, có nguyên nhân nào khác?

Tại sao Sở Huyền lại phát hiện được?

Liệt Thiên càng cảm thấy Sở Huyền thâm sâu khó lường.

Kỳ thật có một chuyện Sở Huyền còn chưa nói, người được trợ giúp niết bàn, thống khổ lần sau còn thảm thiết hơn lần trước.

Tiết Bình cần niết bàn sáu lần.

Bởi vậy thống khổ mà hắn thừa nhận sẽ không ngừng chồng chất, mỗi lần sẽ thống khổ gấp trăm lần.

Đây cũng là một loại hạn chế của pháp tắc siêu nhiên, nếu như muốn người ngoài giúp đỡ thức tỉnh thiên phú, nhất định phải có ý chí đủ mạnh mẽ.

Chỉ có như thế, mới xứng với thiên phú Cửu Niết Thiên Hồn.

Kỳ thật trải qua chín lần đại kiếp, cũng là vì rèn luyện ý chí bản thân.

Chỉ có trải qua chín lần đại kiếp sinh tử, tạo thành ý chí cùng tâm cảnh cứng cỏi, mới xứng đôi với thiên phú Cửu Niết Thiên Hồn.

Liệt Thiên nhìn về phía Tiết Bình, nói: "Ngươi cảm thấy, hắn có thể thành công sao?".

Sở Huyền lạnh nhạt nói: "Có một câu nói, phải nằm gai nếm mật, mới trở thành người vượt trội, nếu chỉ điểm ấy cực khổ cũng không chịu nổi, làm sao có thể trở thành cường giả tuyệt thế?".

"Có vị cường giả tuyệt thế nào, không phải trưởng thành từ mưa gió máu tanh? Ai có thể nhàn nhã tự tại, trải qua tháng ngày bình ổn, mà trở thành cường giả tuyệt thế?".

Liệt Thiên khẽ gật đầu.

Sở Huyền nói rất có đạo lý.

Mình cũng từng trải qua trắc trở, từng bước một trở thành cường giả tuyệt thế.

Cho dù là truyền nhân của cường giả Vô Thượng Cảnh, cũng không phải là ăn sung mặc sướng, là có thể trở thành cường giả tuyệt thế, người ta cũng phải chém giết trong mưa máu gió tanh, gặp phải không ít kiếp nạn, mới trở thành cường giả đấy thôi.

Liệt Thiên đột nhiên giật thót mình, vô thức nhìn về phía Sở Huyền.

Không phải ngươi vẫn luôn trải qua tháng ngày nhàn nhã hay sao?

Chưa từng thấy hắn tu luyện...!

Làm thế nào mà thực lực càng ngày càng mạnh, càng ngày càng khó nhìn thấu đâu?

Thật sự là chuyện lạ...

Tiết Bình đã bắt đầu hấp thu linh dược, khôi phục bản thân.

Cũng không hề kêu la như heo bị chọc tiết, mà là cắn răng chịu đựng.

Thời gian trôi qua, thần hồn bị tổn thương đã khôi phục, thân thể bắt đầu liền lại.

Ánh mắt Liệt Thiên lóe lên, thiên phú của Tiết Bình đã tăng lên!

Hắn đã thật sự hoàn thành một lần niết bàn!

Tiết Bình vừa khôi phục xong, liền thở phì phò như trâu nước, bộ dạng còn rất sợ hãi.

Suýt chút nữa là hắn đã bỏ cuộc.

Thử cảm giác một chút tình huống trong cơ thể, Tiết Bình lập tức kích động muốn khóc.

Vốn là hắn đột phá cảnh giới rất nhanh, căn cơ lộ ra phù phiếm, vậy mà bây giờ đã được củng cố.

Hơn nữa, hắn cảm giác được rõ ràng, bản thân có gì đó khác lạ.

Quả nhiên tư chất lại đề thăng.

Sở Huyền không có lập tức bắt hắn trải qua niết bàn lần thứ hai, mà chỉ nói: "Ngươi còn năm lần niết bàn, lần sau thống khổ hơn lần trước rất nhiều, có muốn tiếp tục hay không?".

"Nếu như ngươi không chịu nổi, rất có khả năng sẽ bỏ mạng, mặc dù vi sư ra tay cứu ngươi một mạng, cũng sẽ biến thành củi mục, cả đời này cũng khó đột phá Thiên Cảnh".

Tiết Bình lại cắn răng, nói: "Sư tôn, đệ tử lựa chọn tiếp tục!".

Lại nói tiếp: "Nếu như đệ tử thất bại, sư tôn cũng không cần ra tay cứu mạng đệ tử, xem như sư tôn nhìn lộn, chưa từng thu người đệ tử này".

Trên mặt Tiết Bình lộ vẻ kiên định, nói: "Cả đời Tiết Bình ta, chưa từng bỏ cuộc, cũng chưa từng cúi đầu, khi xưa đã thề rằng phải đoạt lại tôn nghiêm, khiến cho những người trước đây từng khi nhục ta, từng chà đạp ta, chỉ có thể đứng ở dưới ngước nhìn ta.!".

"Cho dù phải chết, ta cũng không muốn trở thành phế vật".

"Cho nên, khẩn cầu sư tôn đồng ý, nếu như đệ tử thất bại, cứ mặt kệ ta chết đi!".

Sở Huyền cũng im lặng.

Tiết Bình trả lời rất kiên định, trái lại khiến hắn bất ngờ.

Liệt Thiên cũng không nhịn được mà xem trọng Tiết Bình thêm vài phần.

"Tốt, vi sư đồng ý với ngươi!".

Sở Huyền gật đầu nói.

"Ngươi trì hoãn một chút, không cần phải gấp".

Sau đó hắn phất ống tay áo, một tia linh dịch liền chui vào trong cơ thể Tiết Bình, giúp trạng thái của hắn khôi phục lại đỉnh phong.

"Không cần trì hoãn nữa, sư tôn cứ tiếp tục!".

Nhưng mà trong ánh mắt Tiết Bình bắn ra tia kiên định, nói ra.

"Tốt!".

Sở Huyền nhẹ gật đầu.

Phốc!

Thân thể Tiết Bình lại phát nổ, thần hồn bị lực lượng ăn mòn.

Lần này, Tiết Bình không còn kêu la thảm thiết.

Mặc dù gương mặt trên thần hồn đã vặn vẹo đủ loại biểu cảm.

Nhưng lại không có phát ra tiếng hét thảm.

Chỉ có đôi mắt sáng ngời, tràn đầy ý chí bất khuất.

Đây là cơ hội duy nhất, giành lại tôn nghiêm thuộc về mình!

Khiến cho những kẻ trước đây từng khi nhục mình phải hối hận vì đã sinh ra thế giới này.

Hắn nhất định phải bắt lấy cơ hội này!

Cho dù gặp phải thống khổ luyện hồn, thiên đao vạn quả, cũng không thể buông tha!

Chương 1105. Tiết Bình Lột Xác (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Tiết Bình chỉ dựa vào niềm tin này, mà không bị thống khổ lấn át lý trí, đã bắt đầu hấp thu linh dược khôi phục cơ thể.

Liệt Thiên thấy cảnh này cũng hơi xúc động.

Đến tột cùng là Tiết Bình đã gặp phải bao nhiêu khó khăn cùng trắc trở, hoặc là huyết hải thâm thù gì đó, mới có niềm tin mãnh liệt như thế, gồng gánh lấy ý chí không bị sụp đổ.

Hiện tại, dựa vào ý chí cùng niềm tin của hắn, một khi thiên phú được thức tỉnh toàn bộ, tất nhiên là một bước lên mây.

Tương lai trở thành cường giả Vô Thượng Cảnh...

Kỳ thật trong lòng Liệt Thiên rất hâm mộ.

Vô Thượng Cảnh..., đích cuối của tu hành, cho dù hắn ở thời kỳ đỉnh phong, cũng phải ngước mắt lên mà thèm nhỏ dãi.

Trước khi Hỗn Độn Chi Chủ xuất hiện, Vô Thượng Cảnh chính là tồn tại tối cao nhất ở thế giới Thiên Dương.

Mà Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, dù sao chỉ là tồn tại trong truyền thuyết.

Lúc trước, Hỗn Độn Chi Chủ cùng Thiên Dương Đế Chủ, hai vị này chỉ là cường giả Vô Thượng Chúa Tể Cảnh mà thôi.

Huống chi, Vô Thượng Chủ Tể chỉ xem như chúa tể trong Vô Thượng Cảnh, cũng không phải đã chính thức siêu việt Vô Thượng Cảnh.

Nói Vô Thượng Cảnh là điểm cuối của tu hành, kỳ thật cũng không sai.

Ít nhất hiện tại cũng chưa xuất hiện cường giả nào chính thức đột phá Vô Thượng Cảnh, tiến vào cảnh giới cao hơn.

Liệt Thiên nhớ tới ghi chép trong truyền thuyết, mấy vị Vô Thượng Chúa Tể đều đi thăm dò khu vực hư vô, từ đó trở đi không còn nhìn thấy bọn hắn nữa.

Chỉ sợ bọn hắn muốn kiếm cơ duyên đột phá Vô Thượng Cảnh.

Tiết Bình thành công niết bàn lần thứ hai.

Sắc mặt của hắn càng thêm kiên định.

Ý chí cũng càng thêm cứng cỏi.

"Sư tôn, tiếp tục!".

Sở Huyền khẽ nhíu mày, vị đệ tử này, xem ra trong lòng kìm nén rất nhiều...

Dựa vào ý chí mạnh mẽ, không muốn trở thành cường giả cũng khó à?

Bắt đầu niết bàn lần thứ ba.

...

Lần niết bàn cuối cùng, Tiết Bình cũng đã vượt qua.

Giờ phút này, bên trong thần hồn của Tiết Bình phát ra ánh sáng thần vận.

Tràn đầy khí tức khó lường.

Tựa hồ ẩn chứa thiên uy cuồn cuộn.

Cửu Niết Thiên Hồn đã thức tỉnh toàn bộ.

Theo thiên phú Cửu Niết Thiên Hồn thức tỉnh, cảnh giới của Tiết Bình đã tăng lên tới Thần Cảnh tầng một.

Mỗi lần hắn trải qua niết bàn, đều hấp thu không ít thiên tài địa bảo, mặc dù phần lớn đều tiêu hao trong quá trình lột xác niết bàn.

Nhưng mà tích tiểu thành đại, vẫn là con số không nhỏ.

Sau khi Cửu Niết Thiên Hồn thức tỉnh triệt để, thì hắn cũng đột phá.

Tiết Bình khuỵ gối quỳ trên đất.

Nằm rạp dưới mặt đất mà nói: "Đệ tử Tiết Bình, xin đa tạ ân tái tạo của sư tôn!".

Nếu không sư tôn, thì không có hắn hôm nay.

Tiết Bình cảm nhận được rõ ràng, bản thân có thay đổi cực lớn.

Trong lòng của hắn tràn đầy cảm kích cùng kích động, khó nói thành lời.

"Ngươi đứng lên đi".

Sở Huyền ngồi dựa lưng ở trên ghế.

Tô Tiên Nhi thì đứng sau lưng hắn, đưa bàn tay trắng nõn, đang nhẹ nhàng xoa bóp bả vai giúp hắn.

Liệt Thiên cảm thán nói: "Ta chấp nhận thua, từ nay về sau, ta chính là người của Huyền Môn".

Sở Huyền trừng mắt nhìn hắn, bèn nói: "Chiếm được tiện nghi còn khoe mẽ".

Liệt Thiên cười nhẹ một tiếng.

Đúng là hắn chiếm được lợi ích.

Trở thành chấp sự Huyền Môn cũng tốt, trưởng lão cũng được, cuối cùng Sở Huyền sẽ ra tay giúp hắn khôi phục thực lực.

Sở Huyền thu nhận Liệt Thiên, cũng là muốn tìm người quản chuyện bên ngoài.

Một khi tới lúc cần người ra tay, mà hắn lại không thể rời khỏi sơn cốc.

Chỉ có thể nhờ Liệt Thiên đi ra ngoài làm việc thay hắn.

Nhưng hắn là cường giả lâu năm của thế giới Thiên Dương.

Đã từng là Sáng Đạo Cảnh.

Mang thân phận Huyền Môn đi lại ở bên ngoài, làm sao thực lực có thể yếu?

Giúp hắn khôi phục thực lực, cũng là chuyện nên làm.

Đương nhiên, tạm thời vẫn chưa cần thiết.

Sở Huyền chỉ chuẩn bị cho tương lai sau này.

Đám đệ tử Đinh Việt, nếu đạt tới cảnh giới Siêu Thoát Hỗn Độn, tiến vào thế giới Thiên Dương, thì nhất định phải có cường giả đi tiếp ứng.

Hắn còn phải tiếp tục trạch ở đây.

Không cách nào rời đi.

Chỉ có thể nhờ Liệt Thiên đi một chuyến, hơn nữa sau khi hắn khôi phục, cũng có đủ thực lực tiếp ứng.

Mặc dù thế giới Thiên Dương có tồn tại Vô Thượng Cảnh, nhưng mà chắn chắc số lượng cũng không nhiều.

Hơn nữa, ắt hẳn cường giả Vô Thượng Cảnh có chút hiểu biết đối với Hỗn Độn.

Thậm chí bên trong Hỗn Độn, còn có đệ tử thân truyền của bọn hắn.

Cường giả dưới Vô Thượng Cảnh, chỉ sợ không biết được bí mật trong đó, nhưng không thể che giấu được Vô Thượng Cảnh.

Bất luận như thế nào, thuộc hạ của mình nhất định phải là người có thực lực đủ mạnh, có thể thay mình hành tẩu khắp nơi.

Các đệ tử trưởng thành, còn cần thời gian rất dài.

Sở Huyền liếc nhìn Tiết Bình, mới nói: "Ngươi đã bái ta làm thầy, kể từ hôm nay, ngươi chính là vị đệ tử chân truyền thứ mười một của Huyền Môn".

Tiết Bình thoáng sững sờ, vị trí thứ mười một?

Trước hắn, còn có mười vị sư huynh tỷ?

"Vi sư sẽ truyền cho ngươi bộ bí pháp Huyền Môn, nên cố gắng tu luyện, không thể làm biếng".

"Dạ, thưa sư tôn!".

Sở Huyền cân nhắc một chút, vung tay điểm nhẹ, một tia sáng màu lam bay vào đầu Tiết Bình.

Đây là những công pháp hệ thống khen thưởng những năm gần đây.

Vừa khéo phù hợp với Cửu Niết Thiên Hồn của Tiết Bình, có thể kích phát đặc tính trên người hắn, bày ra uy lực giống như thiên uy cuồn cuộn.

Tiết Bình lập tức tiến vào trạng thái cảm ngộ.

Cảm ngộ càng sâu, trong lòng hắn lại càng kích động.

Môn công pháp này, quá huyền ảo, quá trâu bò đi.

Vượt quá sức tưởng tượng của hắn.

Chỉ sợ ngay cả công pháp cấp bậc Thánh Đạo trong truyền thuyết, cũng không bằng môn công pháp này.

Càng cảm ngộ tinh tế, càng cảm thấy đạo vận vô cùng, ẩn chứa lý lẽ Đại Đạo vô tận, đã thoát khỏi phạm trù công pháp bình thường.

Chương 1106. Tiết Bình Lột Xác (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Đa tạ sư tôn đã ban thưởng công pháp!".

Tiết Bình lại cung kính quỳ rạp dưới đất.

"Huyền Môn chúng ta không quá chú trọng quy củ, chỉ cấm đồng môn tương tàn, không giết người vô tội, không ỷ mạnh hiếp yếu, tùy tiện làm xằng làm bậy, bấy nhiêu đó là đủ".

Sở Huyền nghiêm mặt căn dặn.

"Sư tôn yên tâm, đệ tử tuyệt đối không trái với môn quy, cũng không làm trái ý sư tôn!".

Tiết Bình trịnh trọng nói ra.

"Như thế rất tốt".

Sở Huyền khẽ gật đầu.

Kế tiếp, hắn bắt đầu truyền thụ cho Tiết Bình, kỹ năng tiêu chuẩn thấp nhất của Huyền Môn, ví dụ như pháp môn trốn chạy, ẩn nấp, liễm tức...

Chờ sau khi Tiết Bình nắm giữ toàn bộ, lại truyền thêm kiếm đạo cùng các loại pháp môn thần thông cho hắn.

Cuối cùng, mặc cho Tiết Bình tự tu luyện.

Trong sơn cốc có thêm vị đệ tử Tiết Bình, ngược lại là thêm vài phần náo nhiệt.

Liệt Thiên cũng không bế quan tiếp nữa.

Mà bắt đầu chỉ điểm Tiết Bình tu luyện, truyền thụ một ít thần thông bí pháp của mình cho Tiết Bình.

Thời gian trôi qua như nước chảy.

Trong nháy mắt đã 100 năm.

Tu vi của Tiết Bình đã là Đạo Cảnh 15 quan.

Cửu Niết Thiên Hồn cũng thể hiện ra tiềm năng vượt trội của nó.

Trong thời gian 100 này, Tiết Bình càng trở nên trầm ổn, cũng nắm giữ rất nhiều công pháp tu luyện.

Ngoại trừ bế quan tu luyện ra, mỗi ngày hắn đều thỉnh an Sở Huyền, quản lý mọi chuyện trong sơn cốc, còn giúp đỡ Sở Huyền gieo trồng đủ loại linh dược.

Hắn cho rằng, cảnh giới của sư tôn rất cao, một cử động nhỏ cũng ẩn chứa ý nghĩa Đại Đạo.

Nhìn thì giống như một gã nông phu bình thường đang gieo trồng linh dược, kì thực cảnh giới sư tôn đã đạt đến mức xuất thần nhập hoá.

Tiết Bình còn phát hiện, Tô Tiên Nhi thường xuyên ôm con mèo kia vào trong ngực, vậy mà thực lực của nó cực kỳ khủng bố, cũng không phải đáng yêu như bộ dạng bên ngoài.

Còn có con đại điêu uy vũ bất phàm kia.

Thực lực cũng sâu không lường được.

Chuyện làm hắn càng khiếp sợ hơn, chính là trong rừng cổ thụ, vậy mà ẩn núp một con thần thú Bạch Hổ!

Uy áp của nó phát ra, khiến cho hắn sợ vãi linh hồn.

Không những thế, hắn còn phát hiện ba con thần thú khác.

Sư tôn quá trâu bò cùng thần bí.

Đây là Huyền Môn!

Cũng không biết, mười vị sư huynh tỷ kia có thực lực ra sao?

Khẳng định là không kém?

Tiết Bình muốn ra ngoài xông xáo, cũng đã đến lúc lấy lại tôn nghiêm thuộc về mình.

Hơn bốn trăm tuổi, tu vi Đạo Cảnh 15 quan, đưa mắt khắp Thiên Dương, cũng được xem là thiên kiêu đứng đầu.

Hơn nữa, Tiết Bình tự tin thêm 100 năm nữa, cũng không quá 200 năm, tất nhiên bản thân hắn sẽ khai đạo, chân chính bước vào Thánh Đạo Cảnh.

Sở Huyền ngồi ở trên ghế, ánh mắt liếc xéo Tiết Bình đang trồng linh dược.

Tiểu tử này không chịu được cô đơn lạnh lẽo, đã muốn ra ngoài xông xáo giang hồ rồi.

Tiết Bình cũng không phải hạng người có thể chịu được cuộc sống khô khan.

Huống hồ, trong lòng của hắn bị nghẹn một cổ khí, muốn phát tiết ra ngoài.

Hôm nay đã có đủ thực lực.

Thì càng khó ngồi yên.

Người mang thể chất Cửu Niết Thiên Hồn, vốn nên xông xáo cùng mạo hiểm.

Cũng đã đến lúc cho hắn ra ngoài lưu lạc.

Nói không chừng, có thể kích hoạt hệ thống ban thưởng đâu.

Đã nhiều năm như vậy, vậy mà Y Linh Linh không có kích hoạt hệ thống ban thưởng.

Sở Huyền có chút chán nản.

"Đệ tử Y Linh Linh của ký chủ, ở trong di tích cổ, chém giết võ giả Thánh Đạo Vương cảnh, đoạt được mảnh vỡ Vô Thiên Bi, uy chấn một vực, ban thưởng tu vi vạn năm".

Đột nhiên, hệ thống ban thưởng lại đến.

Sở Huyền khẽ giật mình, Y Linh Linh chém giết võ giả Thánh Đạo Vương cảnh?

Thánh Đạo Vương cảnh tương đương Khai Đạo Cảnh Tự Tại, tiêu chuẩn võ giả khai đạo từ 10 đến dưới 100 vạn dặm.

Y Linh Linh không hổ danh là vô thượng chi tư, nhanh như vậy liền có thực lực chém giết võ giả khai đạo trên 10 vạn dặm.

Hơn nữa, nàng còn đoạt được mảnh vỡ Vô Thiên Bi?

Là tranh đoạt cùng Thiên Hạ Các?

Sở Huyền cảm thấy hứng thú.

"Diễn hoá chỗ di tích cổ chứa mảnh vỡ Vô Thiên Bi, cùng với quỹ tích tương lai trăm năm của Y Linh Linh...".

Sở Huyền sử dụng chức năng diễn hoá của hệ thống.

Trước mắt xuất hiện một chuỗi hình ảnh.

Đại Đạo chi lực rót vào, để hệ thống khởi động chức năng diễn hoá.

Trong hình ảnh, là một mảnh di tích cổ bị tàn phá, bên trong ẩn chứa lực lượng cường đại, hình thành vô số đạo cấm chế.

Y Linh Linh hung hăng chém giết một vị võ giả, sau đó đoạt được một khối ngọc phiến từ trong phế tích.

Ngay sau đó, liền gặp phải sự vây công từ một đám Khai Đạo Cảnh.

Hình ảnh vẫn tiếp tục, Y Linh Linh chạy trốn, từ đây về sau, không ngừng gặp phải sự đuổi giết từ cường giả của Thiên Hạ Các.

Ba mươi năm sau, trong một lần Y Linh Linh trúng mai phục, bị thương trốn chạy, tiến vào một chỗ hiểm địa, lại nhốt ở bên trong, cho đến chấm dứt tận trăm năm sau, Y Linh Linh vẫn không thể thoát khốn.

Sở Huyền khẽ nhíu mày.

Trong lúc hắn diễn hoá, đã phát hiện chỗ hiểm địa kia không được bình thường.

E rằng Y Linh Linh bị nhốt trong đó, sẽ gặp phải một ít nguy cơ.

Chỗ hiểm địa kia, tựa hồ là một hậu chiêu của lão quái vật nào đó...

Sở Huyền không tiếp tục diễn hoá nữa.

Nhìn thấy Tiết Bình trồng hết linh dược đang trên đường quay về, trong lòng hắn đã có kế hoạch.

Chương 1107. Huyền Môn Bảo Điển (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Tiết Bình".

"Có đệ tử!".

Tiết Bình cung kính đáp.

"Đã tới lúc ngươi ra ngoài xông xáo, mở ra con đường thuộc về mình".

Sở Huyền chậm rãi mở miệng nói: "Lần này ra ngoài, vi sư còn có chuyện giao cho ngươi đi làm".

Tiết Bình mừng thầm trong lòng.

Rốt cục có thể ra bên ngoài.

"Xin sư tôn căn dặn".

Trên tay Sở Huyền xuất hiện một quả ngọc phù.

Ngọc phù này nhìn qua không có gì khác lạ, nhưng lại cho người ta một loại cảm giác huyền diệu khó hiểu.

"Ba mươi năm sau, sư tỷ của ngươi sẽ gặp phải nguy cơ, bị khốn ở chỗ này".

Sở Huyền truyền vị trí chỗ hiểm địa kia vào trong ý thức của Tiết Bình.

"Ngươi hãy mang theo ngọc phù này, tiến vào bên trong cấm địa kia, cứu sư tỷ của ngươi ra".

Tiết Bình thò tay nhận lấy ngọc phù, kế tiếp trên mặt lộ vẻ ngơ ngác.

"Ba mươi năm sau?".

Sở Huyền gật đầu, nói: "Đúng vậy, là ba mươi năm sau, ngươi đừng có quên là được".

Tiết Bình sợ vãi linh hồn, không lẽ sư tôn có thể đoán trước chuyện tương lai?

Nếu không, tại sao lại biết ba mươi năm tới, sư tỷ sẽ bị nhốt ở chỗ này?

Càng nghĩ hắn càng cảm thấy sư tôn sâu không lường được.

"Dạ, sư tôn, đệ tử nhất định sẽ hoàn thành!".

Tiết Bình trịnh trọng hứa chắc mẩm.

"Sư tôn, không biết sư tỷ tên gì?".

"Y Linh Linh".

Tiết Bình lập tức trợn mắt há họng, giật mình lui về sau hai bước thốt ra: "Không Linh Thần Nữ, Y Linh Linh?".

Sở Huyền khẽ nhí mày, Y Linh Linh ra ngoài xông xáo, tạo ra tên tuổi không nhỏ.

Vị Không Linh Thần Nữ ngang trời xuất thế kia, đặc biệt thích tìm Thiên Hạ Các gây sự, tuổi còn trẻ mà đã là cường giả Thánh Đạo Cảnh, không ngờ chính là sư tỷ của mình?

"Tại sao lại được xưng là Không Linh Thần Nữ?".

Trái lại Sở Huyền có chút tò mò, tại sao Y Linh Linh lại được ngoại hiệu thế này.

Nàng chính là Không U Linh Thể.

Phải gọi Không U Thần Nữ mới đúng.

"Sư tỷ là Không Linh Chi Thể..., Thiên Hạ Các đã lan truyền khắp nơi".

Tiết Bình vội vàng đáp lời.

Sở Huyền đã hiểu, dù sao Không U Linh Thể hiếm thấy quá mức, hơn nữa thế giới Thiên Dương đã trải qua trận đại chiến kia, tất nhiên sẽ có một vài truyền thừa bị đứt đoạn.

Bởi vậy Thiên Hạ Các mới lầm tưởng Y Linh Linh là Không Linh Chi Thể.

Dù sao, đặc điểm khí chất của hai loại này, quả thật có chỗ tương đồng.

"Ngươi chỉ cần biết, sau ba mươi năm, tiến vào chỗ đó là được".

Sở Huyền không có nói gì thêm.

"Sư tôn, Y sư tỷ xếp thứ mấy...?".

Tiết Bình tò mò hỏi thêm.

Vị trí thứ mười, e rằng cũng là thực lực Thánh Đạo Cảnh trở lên.

"Thứ mười, là đệ tử ta vừa thu khoảng ngàn năm trước".

"Thế còn chín vị sư huynh tỷ ở nơi nào?".

"Lúc nên xuất hiện, tự nhiên sẽ xuất hiện".

Mặc dù trong lòng Tiết Bình rất hiếu kỳ, nhưng cũng không có tiếp tục hỏi nữa.

Vài ngày tiếp theo, Tiết Bình bắt đầu chuẩn bị hành trang lưu lạc bên ngoài.

Một ít bảo vật trị thương, không thể thiếu được.

Trong sơn cốc không thiếu những thứ này.

Thiên kiêu nhà người ta ra ngoài lưu lạc, đều có tuyệt chiêu áp rương bảo vệ tính mạng, làm sao mà đệ tử Huyền Môn có thể thiếu được?

Tiết Bình mặt dày, đi tới trước mặt Sở Huyền.

"Sư tôn, đệ tử Huyền Môn chúng ta, có tuyệt kỹ gì bảo về tính mạng hay không?".

Sở Huyền tiện tay ném ra mấy quả ngọc phù.

"Ngươi phải biết chừng mực, không nên ỷ vào đồ vật bảo vệ tính mạng, mà tùy tiện đi trêu chọc cường giả, mặc dù kẻ yếu có sát chiêu đáy hòm, nhưng khi đối mặt với cường giả chân chính, cũng không có cơ hội lấy ra xài đâu".

Sở Huyền dặn dò.

"Tạ ơn sư tôn, đệ tử đã hiểu".

Tiết Bình hưng phấn tiếp nhận.

Nhưng mà, hắn vừa quay người đã muốn tìm Liệt Thiên.

Tiểu tử này, ngược lại rất thông minh, đi tìm Liệt Thiên để đào móc một ít thủ đoạn bảo mệnh.

Sở Huyền chẳng muốn quản hắn.

Mặc dù Y Linh Linh không tìm hắn xin thủ đoạn bảo mệnh, nhưng mà Sở Huyền đã âm thầm lưu lại thủ đoạn bảo mệnh trên người nàng.

Dù sao cũng là đệ tử của mình.

Làm sao có thể đứng nhìn đệ tử bị mấy lão hồ ly khác, lấy lớn hiếp nhỏ chứ?

Nếu là tranh đấu cùng thế hệ, thì Sở Huyền rất tự tin đệ tử của mình, không thua người khác.

Coi như thua, cũng được đi.

Nếu muốn lấy lớn hiếp nhỏ, vậy thì biết tay hắn.

Mình cũng là người thích bảo hộ đệ tử!

Tiết Bình đã rời đi.

Sơn cốc lại khôi phục cuộc sống thường ngày.

Liệt Thiên tiếp tục ngủ say.

Sở Huyền vẫn như trước, trải qua cuộc sống nhàn nhã.

Hắn lấy Thiên Đạo phù ra, thử khai thông với Hỗn Độn, thế mà không có kết quả.

"Diễn hoá tình cảnh hiện tại của Hỗn Độn".

Sở Huyền chỉ có thể sử dụng chức năng diễn hoá, tìm hiểu một chút về thế cục Hỗn Độn.

Bên trong ảo ảnh, Hỗn Độn đã mở rộng vô số lần.

Thiên địa Thần Châu như một khối ngọc quý, phát ra ánh sáng chói lọi ở trung tâm Hỗn Độn.

Mặc dù Thiên Đạo chưa phải là pháp tắc chí thượng duy nhất trong Hỗn Độn, nhưng cũng trở thành một đầu pháp tắc mạnh nhất, trong ba đại pháp tắc chí thượng.

Tương lai không lâu nữa, sẽ chiếm đoạt hai đoàn pháp tắc chí thượng khác.

Hai khối Hỗn Độn dung hợp xong, tự nhiên Hỗn Độn sẽ giảm bớt một cái, trong những năm tháng kế tiếp, nó sẽ va chạm cùng một khối Hỗn Độn khác.

Con đường phát triển của Thiên Đạo còn rất dài.

Chương 1108. Huyền Môn Bảo Điển (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Hình ảnh trước mặt lại biến mất, tình huống ở Hỗn Độn không có gì khác, vẫn phát triển rất thuận lợi.

Hắn nghĩ tới, hai khối Hỗn Độn cực lớn kia.

Đợi đến lúc cắn nuốt khối Hỗn Độn còn sót lại, sớm muộn gì cũng sẽ va chạm với hai khối Hỗn Độn cuối cùng.

Hỗn Độn sẽ khôi phục trở thành thời đại Hỗn Độn ban sơ.

Khảo nghiệm đối với Thiên Đạo, còn chưa tới đến.

Có thể trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất trong đại Hỗn Độn hay không, vẫn rất khó nói.

Hai khối Hỗn Độn lớn nhất, tất nhiên là hạn mức tối đa vượt trội hơn khối Hỗn Độn nhỏ, hơn nữa lực lượng pháp tắc cũng mạnh hơn.

Thiên Đạo muốn chiếm đoạt dung hợp, cũng không phải là chuyện dễ dàng.

Nhất định phải có cường giả bảo vệ sự phát triển của Thiên Đạo thì ổn thoả.

Sở Huyền cảm thấy chưa cần tới, dù sao còn rất lâu mới va chạm với khối Hỗn Độn lớn kia.

Hắn có đủ thời gian phát triển mạnh mẽ.

Đám đệ tử Đinh Việt, còn lâu mới đột phá Siêu Thoát Hỗn Độn.

Sở Huyền lại quan sát Nguyên Sơ Đại Đạo.

Nguyên Sơ Đại Đạo phát triển rất nhanh, ở bên trong khu vực hư vô, lan tràn ra một khoảng rất rộng.

Khoảng cách nó bao phủ toàn bộ khu vực Hỗn Độn, còn chờ thời gian rất lâu, bất quá dựa theo xu thế trước mắt, rất có khả năng hoàn thành bao phủ đối với Hỗn Độn.

Hơn nữa, dựa theo sự phát triển của Nguyên Sơ Đại Đạo, không ngừng dung nhập vào trong hư vô, tựa hồ cũng đã phát sinh một vài biến hóa đặc thù.

Ngay cả là cường giả Sáng Đạo Cảnh, cũng không dễ gì phát hiện ra sự tồn tại của Nguyên Sơ Đại Đạo trong khu vực hư vô.

Tất cả đều đang tiến hành dựa theo kế hoạch.

Chỉ còn đợi thời cơ thu hoạch lấy thành quả.

Sở Huyền cảm thấy rất hài lòng, chuỗi mưu đồ liên hoàn của hắn, bắt đầu từ kế hoạch Thiên Đạo cho đến hiện tại, tất cả đều rất thuận lợi, chỉ đợi hoa kết trái rồi hái thôi.

Sau khi Tiết Bình rời khỏi được 30 năm.

Đúng vào hôm nay, Sở Huyền đang gieo trồng một gốc linh dược.

Hệ thống đột nhiên gửi thông báo.

"Đệ tử Tiết Bình của ký chủ, thuận lợi cứu ra sư tỷ Y Linh Linh, trấn áp tàn hồn Sáng Đạo Cảnh, danh tiếng Huyền Môn đã bước đầu được lan truyền, ban thưởng Huyền Môn Bảo Điển".

Sở Huyền có chút bất ngờ, lúc trước hắn chỉ là tâm huyết dâng trào, mới ra lệnh cho Tiết Bình mang theo ngọc phù trợ giúp Y Linh Linh thoát khốn, tâng bốc hình tượng sư phụ thần bí khó lường của mình.

Không ngờ vậy mà kích hoạt hệ thống ban thưởng.

Sở Huyền nhìn lướt qua giới thiệu về phần thưởng.

"Huyền Môn Bảo Điển, gồm có công pháp Huyền Môn, bí thuật..., chính là căn cơ chính tông của Huyền Môn...".

Phần thưởng này tới rất đúng lúc.

Nếu đã sáng lập ra Huyền Môn, làm sao có thể thiếu Tàng Kinh Các?

Vốn là ý định của Sở Huyền, dành chút thời gian chỉnh sửa các loại công pháp bí thuật lại một lần, sau đó đặt vào trong Tàng Kinh Các, về sau đám đệ tử có gì không hiểu, cứ để cho bọn hắn tự mình đi Tàng Kinh Các xem xét.

Hệ thống ban thưởng Huyền Môn Bảo Điển, đã trực tiếp tập hợp các loại công pháp bí thuật mà Sở Huyền nắm giữ.

Ngoại trừ công pháp Sở Huyền đã nắm giữ ra, còn có ghi chép rất nhiều bí thuật công pháp của thế giới Thiên Dương

Có thể nói là bao trọn tất cả về tu hành.

Sở Huyền cũng đạt được dẫn dắt từ trong đó.

Ví dụ như, chương cuối của Huyền Môn Bảo Điển, có ghi chép về Vô Thượng Chúa Tể Cảnh ghi!

Sở Huyền trở lại trong sân nhỏ, khẽ phất tay áo, tạo ra thêm một tòa lầu các.

Sau đó khắc một cái bảng hiệu.

Bên trên ghi bốn chữ Huyền Môn Kinh Các!

Tiếp theo, hắn dựa trên Huyền Môn Bảo Điển, bắt đầu sao chép lại các loại công pháp, bí thuật, giảng giải Đại Đạo, chính là pháp môn sáng đạo, đều phục chế lại một phần.

Phân tầng bày ra trong kinh các.

Mà kinh tầng cao nhất trong kinh các, chỉ đặt một quyển sách nhỏ.

Đó là ghi chép về phương pháp tu hành cùng chi tiết về Vô Thượng Cảnh.

Về phương pháp tu hành cùng chi tiết về Sáng Đạo Cảnh, Sở Huyền cũng đặt lên ba quyển sách nhỏ.

Sách nhỏ ghi chép về Sáng Đạo Cảnh cùng Vô Thượng Cảnh, cũng không phải là đồ vật bình thường, mà chính một loại pháp tắc Đại Đạo ngưng tụ mà thành.

Chỉ có pháp tắc Đại Đạo, mới có thể ghi lại phương pháp tu hành của Sáng Đạo Cảnh.

Sách nhỏ ghi chép từ Khai Đạo Cảnh đến Siêu Thoát Đạo Cảnh, đều là ẩn chứa pháp tắc Đại Đạo.

Sách nhỏ ghi chép về Siêu Thoát Đạo Cảnh, kỳ thật đã là pháp tắc Đại Đạo biến thành.

Sau khi Sở Huyền làm xong những thứ này, trên tay liền cầm lấy một quyển sách, vừa ngồi chơi xơi nước, thảnh thơi tự tại đọc nội dung bên trong.

Quyển sách này, chính là Huyền Môn Bảo Điển biến thành.

Huyền Môn Bảo Điển vừa là bảo điển ghi chép công pháp tu luyện, cũng vừa là thần binh cấp Vô Thượng Chúa Tể.

Sở Huyền không có vội lướt qua nội dung ghi chép về Vô Thượng Cảnh, mà là nhìn qua ghi chép về Sáng Đạo Cảnh.

Hiện tại hắn là Sáng Đạo Cảnh, khoảng cách đột phá Vô Thượng Cảnh còn quá xa xôi.

Cho dù có xem, cũng không thể giải thích nổi sự huyền ảo của Vô Thượng Cảnh.

Bên trên Huyền Môn Bảo Điển ghi chép rất nhiều điểm huyền diệu về Sáng Đạo Cảnh, kể cả sáng đạo như thế nào, đạo sáng tạo ra có khác biệt gì.

Sau khi sáng đạo sụp đổ, có thể khôi phục hay không.

Tựa hồ tất cả nghi vấn trên con đường tu hành, đều có thể đạt được đáp án từ bên trong.

Sở Huyền càng xem càng có cảm ngộ sâu sắc, càng thêm hiểu rõ đối với Sáng Đạo Cảnh.

Thậm chí, hắn đã lờ mờ cảm ngộ ra được, phải dùng phương pháp gì giúp Tam Thiên Hỗn Độn Tạo Hoá Thể tiến giai cấp độ cao hơn.

Tam Thiên Hỗn Độn Tạo Hóa Thể, là thể chất vừa đặc biệt nhưng không kém phần mạnh mẽ.

Ở bên trong Cổ Vãng Kim Lai Vô Thượng Phổ, cũng không có ghi chép về Tam Thiên Hỗn Độn Tạo Hóa Thể.

Tất nhiên là Sở Huyền sẽ không cho rằng, Tam Thiên Hỗn Độn Tạo Hóa Thể sẽ không bằng thể chất vô thượng.

Chương 1109. Huyền Môn Bảo Điển (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Bất luận là Tiết Bình hay Y Linh Linh, thì thể chất vô thượng của bọn hắn ở trong mắt Sở Huyền, đều không tài nào sánh cùng Tam Thiên Hỗn Độn Tạo Hóa Thể của hắn.

Cho nên, tất nhiên là Tam Thiên Hỗn Độn Tạo Hóa Thể đã vượt qua thể chất vô thượng.

Từ lúc Sở Huyền đọc được ghi chép về sáng đạo trong Huyền Môn Bảo Điển, thì Hỗn Độn khí trong cơ thể hắn cũng chậm rãi phát sinh biến hóa.

Cầu nối Đại Đạo liên thông với Hỗn Độn khí cũng xuất hiện một ít biến hóa.

Pháp tắc chí thượng bên trong Hỗn Độn khí, tựa hồ càng thêm hoàn thiện, càng lộ vẻ cực kỳ huyền ảo.

Thực lực Sở Huyền dần tăng lên trong quá trình hắn đọc sách.

Đúng lúc này, Tô Tiên Nhi bưng một mâm bánh ngọt đi ra.

Nhìn thấy tàng kinh các vừa xây xong, tò mò hỏi: "Tiên sinh, bên trong chứa thứ gì?".

Sở Huyền ngẩng đầu, mỉm cười nói: "Tất cả nghi vấn trong quá trình tu luyện, người đều có thể tìm được ở bên trong".

"Cũng có Siêu Thoát Đạo Cảnh ư?".

Hai mắt Tô Tiên Nhi sáng ngời.

Sau khi nàng tiến vào thế giới Thiên Dương, Tô Tiên Nhi cũng hiểu được, Siêu Thoát Hỗn Độn tương tự với Siêu Thoát Đạo Cảnh trong thế giới Thiên Dương.

Khoảng cách nàng đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh, còn một đoạn khá dài.

Hơn nữa, thời gian rãnh nàng đều hầu hạ Sở Huyền, không có nhiều thời gian bế quan tu luyện.

Mặc dù như thế, tu vi của nàng cũng không ngừng tăng cao.

Dù sao Sở Huyền là Sáng Đạo Cảnh, tận lực tản ra một loại đạo ý đặc thù, có thể trợ giúp Tô Tiên Nhi gia tăng tu vi.

"Tất nhiên là có rồi".

Sở Huyền thò tay bốc một cái bánh ngọt ném vào trong miệng, nhai nhóp nhép.

"Nô tỳ phải đi xem".

Tô Tiên Nhi kích động muốn rơi nước mắt, chày ùa vào trong tàng kinh các.

Nếu so sánh với việc nghe Sở Huyền giảng giải, nàng càng thích tự lật xem bí tịch, đây cũng là một loại niềm vui trong cuộc sống.

Ở bên cạnh Sở Huyền càng dài, Tô Tiên Nhi cũng hiểu được, làm thế nào tìm kiếm niềm vui trong cuộc sống.

Chỉ một lát sau.

Tô Tiên Nhi cầm lấy một quyển sách nhỏ bước ra.

Đây là một quyển bí tịch giảng giải về phương pháp đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh, ở trong đó ghi chép không ít bí pháp Đại Đạo, cùng với phương pháp tu hành của Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Mà quyển bí tịch này, giống như là cường giả Thái Âm Huyền Thể ghi chép lại.

Tô Tiên Nhi ngồi ở bên cạnh Sở Huyền, cầm lấy quyển sách, chăm chú đọc nội dung bên trong.

Chỉ một khắc sau, đạo vận huyền diệu bên trong sách liền tiến vào trong cơ thể nàng, giải đáp một ít nghi vấn trong quá trình tu luyện.

Ngàn năm sau.

Y Linh Linh đã trở về.

"Bái kiến sư tôn!".

Sở Huyền nhẹ gật đầu, nói: "Không tệ".

Y Linh Linh đã khai đạo 100 vạn dặm, ngang bằng với Khai Đạo Giả Thiên Địa tại Hỗn Độn, mà đặt ở thế giới Thiên Dương, có thể gọi là Thánh Đạo Đế Cảnh.

Không hổ danh là tư chất vô thượng, nàng còn trẻ tuổi như vậy mà đã đột phá Thánh Đạo Đế Cảnh.

Ở trong thế giới Thiên Dương, cũng tạo ra danh tiếng không nhỏ.

Biểu hiện của Y Linh Linh đúng là quá yêu nghiệt.

Thái độ của Thiên Hạ Các là cực kỳ kiêng dè nàng.

Càng là người yêu nghiệt, lại không cách nào bóp chết trong trứng nước, bất luận thế lực nào đều phải kiêng kị, thậm chí còn sinh ra sợ hãi.

Ở trong lòng Y Linh Linh, Sở Huyền là vị sư tôn thần bí khó lường, tựa hồ có thể nhìn thấu tất cả thời gian, bao gồm quá khứ vị lai.

(quá khứ vị lai: quá khứ và cả tương lai)

Nàng vĩnh viễn không thể nào quên được, một màn lúc trước trong hiểm địa.

Lúc mình gặp phải nguy hiểm cận kề, đột nhiên sư đệ Tiết Bình xuất hiện, trên tay hắn cầm một khối ngọc phù, lao đến như một vị thần.

Sau đó hắn mới kể lại mọi chuyện, thì ra ba mươi năm trước sư tôn đã căn dặn hắn, ngài từng bấm đốt ngón tay tính ra, 30 năm sau sư tỷ sẽ gặp kiếp nạn này.

Lần này Y Linh Linh trở về, ngoại trừ thăm hỏi vị sư tôn này ra, cũng là bởi vì sau khi nàng đột phá Thánh Đạo Đế Cảnh, gặp phải một ít vấn đề trên phương diện tu luyện.

Nàng cân nhắc nếu tự mình tìm kiếm đáp án, còn không bằng trực tiếp trở về hỏi sư tôn cho chắc.

Hơn nữa, đã rất lâu nàng chưa có trở về.

Y Linh Linh cũng rất nhớ vị sư tôn này.

"Vấn đề của ngươi, có thể tìm ra đáp áp ở trong tàng kinh các".

Sở Huyền chỉ cười ha hả, đáp một câu.

Y Linh Linh ngẩng đầu nhìn về phía một lầu các gần đó.

"Sư tôn, ở bên trong Huyền Môn Kinh Các, thứ gì cũng tìm được đáp án ư?".

"Đừng có nghĩ nhiều, làm sao có khả năng này, cảnh giới của ngươi còn thấp, tự nhiên có thể tìm thấy mọi đáp án mong muốn, nhưng mà đạt tới cảnh giới như ta, thì đã không tìm ra đáp án".

Sở Huyền còn chưa trả lời xong.

Liệt Thiên đã lướt tới đây như một bóng ma.

Y Linh Linh vừa trở về, hắn liền tỉnh lại từ cơn ngủ say.

Sở Huyền trừng mắt nhìn hắn, bèn nói: "Đại Đạo thế gian, đều có thể tìm được phương hướng ở Huyền Môn chúng ta".

"Môn chủ..., ngài lừa gạt Y nha đầu cũng được đi, không cần phải gạt ta".

Từ sau khi Liệt Thiên chính thức trở thành người của Huyền Môn.

Hắn liền gọi Sở Huyền là môn chủ.

"Không nói điểm cuối của tu hành, chỉ cần ghi chép về Sáng Đạo Cảnh, trong tàng kinh các kia có hay không?".

Sáng Đạo Cảnh...

Ngay cả là những cường giả Vô Thượng Cảnh kia, sau khi lập ra tông môn, thế gia, đều chỉ có ghi chép liên quan tới cảm ngộ Sáng Đạo Cảnh, cùng với một ít kinh nghiệm sáng đạo.

Còn ghi chép liên quan tới Sáng Đạo Cảnh, thậm chí là sáng đạo như thế nào, về cơ bản là không tồn tại.

Liên quan đến vấn đề huyền ảo của đại đạo, không tài nào trình bày.

Cũng không có bất cứ bảo vật gì, có thể ghi chép liên quan về sáng đạo.

Chỉ có Vô Thượng Cảnh, mới có thể diễn giải những gì liên quan về sáng đạo.

Đó là Vô Thượng Cảnh tự mình giảng đạo, mà không phải là trình bày những gì bên trên ghi chép.

Sở Huyền cười híp mắt nói: "Như vậy đi, nếu như bên trong có, thì cái đầu lâu của ngươi sẽ trở thành bóng cho ta đá chơi vài ngày?".

Hai mắt Liệt Thiên híp lại, quan sát Sở Huyền một lúc lâu.

"Nếu không có thì sao?".

"Nếu như không có, thì ta sẽ cho ngươi rời cốc một năm".

Liệt Thiên liếc nhìn về phía Y Linh Linh, trong lòng thầm cười lạnh, quả thật là trong kinh các không có bí tịch về sáng đạo.

Bởi vì trên thế gian này, căn bản là không có bí tịch gì có thể ghi chép liên quan về sáng đạo.

Bất quá Sở Huyền tìm một bậc thang, để cho mình đi ra ngoài cùng Y Linh Linh một thời gian ngắn mà thôi.

Chương 1110. Huyền Môn Kinh Các (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Liệt Thiên tự cho rằng mình đã nhìn thấu suy nghĩ của Sở Huyền.

Lúc này hắn mới đồng ý: "Tốt, một lời đã định".

Người trẻ tuổi đúng là thích sĩ diện, muốn mình đi theo Y Linh Linh một thời gian ngắn, chỉ điểm cho nàng một chút, nhưng lại không nói toạc móng heo ra.

Vậy mà quanh co lòng vòng, còn dùng loại thủ đoạn đánh cược này tạo lý do.

Được rồi, không thể lật tẩy hắn.

Mọi người ngầm hiểu ẩn ý bên trong là được.

Trong lòng Liệt Thiên thầm cười trộm.

Trên mặt Sở Huyền cũng nở nụ cười.

Lão móm Liệt Thiên này, đầu óc không được thông minh cho lắm thì phải.

Thực cho rằng, mình đang tìm cớ cho hắn rời cốc?

Không khiến ngươi hiểu lầm một chút, làm sao ngươi dám cam tâm tình nguyện đánh cuộc?

Quả thật muốn đánh cược lớn, thì Liệt Thiên cũng không phải dạng vừa, chắc chắn sẽ không mắc câu.

Cái đầu của ngươi làm bóng cho ta đá chắc rồi!

"Ta phải đi vào lướt một vòng".

Liệt Thiên cười ha hả, sau đó bay về phía tàng kinh các.

Y Linh Linh theo sát ở phía sau.

Huyền Môn Kinh Các, bố trí rất đơn giản.

Tầng dưới cùng, chỉ chứa bí tịch Khai Đạo Cảnh.

Tầng thứ hai là từ Khai Đạo Cảnh đến phía dưới Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Tầng thứ ba là Siêu Thoát Đạo Cảnh, tầng thứ tư là Sáng Đạo Cảnh.

Tầng thứ năm là Vô Thượng Cảnh.

Y Linh Linh dừng lại ở tầng thứ hai, không có đi tiếp.

Rất nhanh nàng đã tìm được bí tịch về Thánh Đạo Đế Cảnh.

Hơn nữa còn tìm được cảm ngộ tu luyện của Thánh Đạo Đế Cảnh, thuộc về Không U Linh Thể.

Tựa hồ là bí tịch của một vị cường giả Không U Linh Thể để lại.

Liệt Thiên thì cười ha hả, trực tiếp bay lên tầng trên.

Bí tịch Sáng Đạo Cảnh, khẳng định ở tầng trên nữa

Kết quả, hắn phát hiện mình không thể bay lên.

Tựa hồ có vách ngăn vô hình, ngăn cản hắn.

Mình không thể đi lên?

Liệt Thiên khẽ giật mình, dựa vào tu vi của mình, không lẽ không thể nào leo lên tầng cao nhất?

Tầng cao nhất, cũng không thể là bí tịch Vô Thượng Cảnh?

Nói đùa gì vậy.

Sở Huyền còn chưa phải cường giả Vô Thượng Cảnh.

Liệt Thiên lắc đầu, cảm giác suy nghĩ này của mình quá vớ vẩn.

Vô Thượng Cảnh..., ai có thể lưu lại bí tịch Vô Thượng Cảnh?

Cho dù là cường giả Vô Thượng Cảnh, cũng không cách nào để lại bí tịch, bởi vì trên thế gian này, không tồn tại bảo vật ghi chép tu hành của Vô Thượng Cảnh.

Tự nhiên không thể nào dựa vào ngoại vật mà để lại truyền thừa.

Sáng Đạo Cảnh còn vậy, huống chi là Vô Thượng Cảnh.

Sáng đạo quá khó khăn, vượt quá sức tưởng tượng.

Không chỉ là cần cảm ngộ đối với Đại Đạo.

Còn phải sáng tạo ra Đại Đạo thuộc về bản thân mình.

Từ trước tới nay, có bao nhiêu vị thiên kiêu, đều là hạng người kinh tài tuyệt diễm, cuối cùng đều mắc kẹt tại Siêu Thoát Đạo Cảnh, không cách nào sáng đạo.

Liệt Thiên từng là cường giả Sáng Đạo Cảnh, tự nhiên biết rõ muốn sáng đạo thì khó khăn bực nào, lúc trước hắn cũng là hạng người yêu nghiệt uy danh hiển hách, nổi danh khắp thế giới Thiên Dương.

Nhưng mà vì đột phá Sáng Đạo Cảnh, hắn đã hao phí không biết bao nhiêu năm.

Hắn từng nghe Vô Thượng Cảnh giảng đạo rất nhiều lần, cho dù là vậy cũng rất khó để sáng tạo ra Đại Đạo thuộc về mình.

Chỉ nhiêu đó thôi, đã có thể cảm nhận muốn Sáng Đạo Cảnh khó tới mức nào.

Đã không thể lên tầng cao nhất, Liệt Thiên cũng không có mạnh mẽ xông vào.

Mà là quay trở xuống tầng thứ tư.

Vừa bay xuống dưới, hắn chỉ nhìn thấy trước mặt có ba quyển sách nhỏ.

Trong lòng thầm cười trộm, ba quyển sách này nhất định là bí tịch Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Nhìn từ bên ngoài thì quyển sách này có vẻ bất phàm, nhưng mà muốn ghi chép tin tức liên quan tới Sáng Đạo Cảnh, đó là chuyện không tưởng.

Dùng thần niệm chộp tới, lập tức mang quyển sách tới trước mặt.

Thuận tiện mở ra.

Ầm!

Trong nháy mắt, cả người Liệt Thiên đều sợ ngây người.

Quyển sách nhỏ này, không ngờ chính là do pháp tắc Đại Đạo ngưng tụ mà thành?

Hơn nữa bên trong sách nhỏ, vậy mà ghi chép về sáng đạo!

Hắn từng là Sáng Đạo Cảnh.

Chỉ liếc mắt sơ đã nhận ra, đúng là trong này ghi chép về Sáng Đạo Cảnh.

Phía trên ghi chép về sáng đạo, bao gồm làm thế nào cảm ngộ Đại Đạo, làm thế nào sáng tạo ra Đại Đạo thuộc về mình.

Thậm chí còn ghi lại phương pháp đường tắt.

Đương nhiên, lựa chọn đường tắt đột phá Sáng Đạo Cảnh, xem như tiềm lực đã tiêu hao hết.

Hơn nữa, sáng tạo ra Đại Đạo cũng là loại yếu kém.

Thuộc cường giả hạng bét trong Sáng Đạo Cảnh.

Cho dù yếu thế nào, thì đó cũng là Sáng Đạo Cảnh.

Liệt Thiên xem mà ngây dại.

Đọc qua sách nhỏ trong tay, thật lâu vẫn chưa thể bình tĩnh lại.

Tựa hồ hắn nhớ lại trước kia, vì tìm kiếm phương pháp sáng đạo, trải qua biết bao gian khổ, thăm hỏi rất nhiều cường giả Sáng Đạo Cảnh.

Thậm chí vì muốn nghe Vô Thượng Cảnh giảng đạo, mà bỏ ra một cái giá rất đắt.

Có thể nói là tốn công đi lại khắp nơi.

Hắn là Liệt Thiên Thánh Đế, chính là quật khởi từ tầng lớp thấp kém mà trưởng thành, danh tiếng lấn át vô số truyền nhân của đại tông môn, đại thế gia, đánh bại vô số truyền nhân của thế lực cường đại.

Lại chỉ có thể dừng ở Siêu Thoát Đạo Cảnh?

Cuối cùng lại bị từng gã bại tướng dưới tay, từng bước một đuổi kịp và vượt qua?

Cũng bởi vì đối phương có tổ tông là cường giả Sáng Đạo Cảnh, thậm chí tổ tông Vô Thượng Cảnh, có thể nhận được chỉ điểm, hiểu được thế nào là sáng tạo Đại Đạo?

Thuận lợi đột phá Sáng Đạo Cảnh hơn hắn?

Hắn không cam lòng!

Vì muốn đột phá Sáng Đạo Cảnh, hắn đã phải trả giá nhiều lắm.

Chương 1111. Huyền Môn Kinh Các (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Lúc trước, nếu hắn có một quyển bí tịch sáng đạo như thế này, thì làm sao hắn có thể rầu thúi ruột vì đột phá Sáng Đạo Cảnh kia chứ?

Phía trên ghi chép lại ảo diệu về sáng đạo, so với diễn giải Vô Thượng Cảnh càng thêm rõ ràng, càng dễ dàng cảm ngộ.

Hơn nữa, sáng đạo cũng có đường tắt?

Quả thực khó mà tưởng tượng nổi.

Trong lòng Liệt Thiên cực kỳ khiếp sợ, hắn cảm giác những kiến thức trước đây của mình đối với sáng tạo đều không chính xác.

Sáng đạo, cũng không phải là không thể ghi chép lại.

Chẳng qua là, sáng đạo khó có thể ghi lại, đây chính là lời của một vị Vô Thượng Cảnh nói.

Nàng, sẽ không lừa gạt mình.

Liệt Thiên chìm sâu vào dòng suy nghĩ.

Có lẽ, là do chính mình hiểu lầm, nàng nói khó có thể ghi lại, cũng không phải là hoàn toàn phủ định.

E rằng phải trả một cái giá không nhỏ.

Nhưng mà bí tích sáng đạo trước mắt này, làm thế nào có được?

Cũng không thể là Sở Huyền ghi lại?

Hắn mới Sáng Đạo Cảnh...

Làm thế nào có loại thủ đoạn này?

Giờ phút này, Liệt Thiên càng cảm thấy Sở Huyền cực kỳ thần bí, khiến cho người khác khó có thể nhìn thấu.

Hít sâu một hơi, áp chế lại tâm tình chấn động.

Chộp lại quyển sách nhỏ thứ hai, quả nhiên bên trong cũng ghi chép về Sáng Đạo Cảnh.

Nhìn về phía quyển sách nhỏ cuối cùng, Liệt Thiên dùng lực lượng nâng nó tới trước mặt, mở ra.

Lập tức cả người hắn chấn động.

"Càn khôn tương hỗ, kết hợp âm dương, mới là Đại Đạo hoàn hảo? Đại Đạo ở Thế giới Thiên Dương là loại dương thịnh âm suy, cho nên Đại Đạo bị khuyết thiếu, chưa hoàn thiện?".

Giờ khắc này, Liệt Thiên mới nhớ tới lời người kia từng nói với hắn.

Đó là sau khi hắn sáng đạo, nàng gọi mình, lúc rảnh rỗi thì tiến vào Hỗn Độn.

Liệt Thiên hiểu lầm ý của nàng, tưởng là bảo mình đi xông xáo cấm khu.

Hôm nay xem ra, tựa hồ bên trong có thâm ý khác...

Đạo mà lúc trước mình sáng tạo, không ngờ lại chưa hoàn thiện, là bị thiếu?

Liệt Thiên phát hoảng.

Hắn phát giác, những gì bản thân biết về sáng đạo, kỳ thật chỉ có thể xem là kiến thức nửa vời.

Chỉ sợ, đa số cường giả ở thế giới Thiên Dương cũng bị như vậy.

Tiếp tục lật xem, Liệt Thiên đột nhiên chấn động.

Vậy mà phía trên có ghi chép lại.

Sau khi Đại Đạo bị tan tành, làm cách nào để khôi phục, làm thế nào niết bàn tái tạo.

Giờ khắc này, hắn kích động không thôi.

Bản thân đã có hi vọng khôi phục.

Mình lại có cơ hội đột phá Sáng Đạo Cảnh, hơn nữa là hoàn thiện Đại Đạo.

Tất nhiên thực lực sẽ mạnh hơn nữa, hắn lại lật tiếp.

Không có?

Liệt Thiên trợn tròn mắt.

Nội dung ở phía sau, vậy mà là một mảnh mông lung, hắn không tài nào nhìn thấu.

Lúc này tâm tình của hắn, giống như đang xem một bộ phim giáo dục, mọi thứ đều chuẩn bị xong, lúc chuẩn bị mở lên xem, kết quả màn hình tối thui!

Liệt Thiên cuốn lấy quyển sách kia, gấp rút bay vọt ra khỏi lầu các.

Y Linh Linh đang chìm đắm trong cảm ngộ, cũng bị hắn kinh động đến.

Nàng không khỏi kinh ngạc, Liệt Thiên tiền bối, đây là thế nào?

"Phần phía dưới đâu? Tại sao không có gì hết?".

Cầm lấy sách nhỏ, Liệt Thiên bay vọt tới trước mặt Sở Huyền quát tháo.

Mí mắt Sở Huyền cũng không thèm động, thản nhiên nói: "Phía dưới của ngươi không có, đương nhiên là không thấy rồi".

Chỉ còn lại cái đầu người, nào còn thứ gì ở phía dưới?

"Môn chủ..., ta cũng là người của Huyền Môn..., ta từng là Sáng Đạo Cảnh..., nên có tư cách xem chứ?".

Trong lòng Liệt Thiên nóng như lửa đốt, gấp gáp bay vòng vòng.

"Lần này, ngươi thua chưa?".

"Thua, thua rồi, ta nhận thua".

Liệt Thiên gật đầu như mổ thóc.

Cái đầu người kia, lúc lên lúc xuống, nhìn thấy mà cười lộn ruột.

"Nhận thua là tốt rồi".

Sở Huyền đứng bật dậy, thò tay chộp lấy quyển sách nhỏ.

Dưới ánh mắt trông đợi của Liệt Thiên.

Sở Huyền đá một cước vào trên đầu của hắn, vèo một tiếng, Liệt Thiên liền bay mất dạng.

Liệt Thiên cảm thấy đầu choáng mắt hoa, cả cái đầu quay tròn trên không trung.

Hắn cảm thấy ngây ngốc.

Đã xảy ra chuyện gì?

Đột nhiên hắn nhớ tới, chính mình thua cược, cũng trở thành bóng cho Sở Huyền đá...!

Mắc lừa rồi!

Giờ phút này, Liệt Thiên đã hiểu ra mọi chuyện, mình bị Sở Huyền lừa gạt.

Đợi đến lúc có thể khống chế đầu của mình.

Liệt Thiên vội vã bay lướt trở về.

"Môn chủ ơi là môn chủ..., đầu của ta ngươi cũng đá rồi, nội dung ở phía sau cũng nên cho ta xem chứ?".

Gương mặt Liệt Thiên lộ ra nụ cười nịnh nọt.

Nào còn bộ dáng lúc trước, tỏ ra phong thái trâu bò của cường giả.

"Mới đá một cái, còn chưa đủ ghiền...".

"Môn chủ, đến đây, dùng sức đá, bị đá càng nhiều, ta càng cao hứng!".

Sở Huyền liếc nhìn Liệt Thiên mà trợn mắt há hốc miệng.

Lão gia hỏa này đúng là da mặt đủ dày.

Không phải chỉ là một quyển bí tịch sáng đạo thôi sao.

Nếu như hắn biết rõ, tầng ở phía trên nữa, chính là bí tịch vô thượng, không biết sẽ có cảm tưởng gì?

"Lão Liệt ơi lão Liệt..., cốt khí của ngươi đâu mất rồi?".

Sở Huyền không thấy đau trứng mà nói ra.

"Cốt khí? Đó là thứ gì, ăn có ngon không?".

Trên mặt Liệt Thiên lộ vẻ mê mang hỏi lại.

Gia hoả này đúng là hết thuốc chữa.

Sở Huyền ném sách nhỏ ngược trở lại cho hắn.

"Tự mình nhìn lại một bên".

"Được rồi".

Lão gia hoả Liệt Thiên này, bây giờ thì tâm phục khẩu phục rồi.

Không còn bày ra bộ dáng ta đây từng là cường giả Sáng Đạo Cảnh, hơn nữa còn cực kỳ nổi danh.

Người này..., đủ hèn hạ.

Không gõ hắn, thì liền không biết thân phận của mình.

Liệt Thiên cuốn lấy bí tịch, trở lại bên trong Tàng Kinh Các, cẩn thận đọc từng câu từng chữ.

Ngẫu nhiên ngẩng đầu, nhìn thoáng qua cửa vào tầng cao nhất.

Trong mắt hắn lộ ra vẻ khiếp sợ.

Vô Thượng Cảnh...

Chương 1112. Huyền Môn Kinh Các (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Có lẽ, chẳng những mình có thể khôi phục thực lực, còn có cơ may bước vào Vô Thượng Cảnh?

Liệt Thiên đắm chìm tại trong bí tịch.

Cho đến khi Y Linh Linh rời khỏi sơn cốc, ra ngoài hành tẩu giang hồ, hắn cũng chưa tỉnh lại.

Sở Huyền cũng mặc kệ hắn.

Mỗi ngày mình cũng quan sát Huyền Môn Bảo Điển.

Trăm năm sau.

Tiết Bình đã trở về, cũng tiến vào tàng kinh các tìm hiểu vài năm.

...

Thế giới Thiên Dương, đây là một mảnh rộng lớn vô bờ bến.

Từ sau trận đại chiến thượng cổ gần như diệt thế, Thiên Dương cũng bị chia nhỏ thành rất nhiều khối lập phương.

Vô số lá chắn lực lượng, được lưu lại từ thời thượng cổ cho đến hiện tại.

Mà một chỗ địa vực gần thế giới Thiên Dương.

Nơi này có rất nhiều cường giả, thỉnh thoảng có thể thấy được tung tích của võ giả Thánh Đạo Đế Cảnh.

Nơi đây, đã gần sát với thế giới Thiên Dương, trước mắt là khu vực đỉnh cao nhất.

Thế lực ở địa vực này, biết được càng nhiều bí mất của thế giới Thiên Dương.

Kiến thức về thế giới Thiên Dương cũng phong phú hơn.

Thậm chí vẫn còn tồn tại thế lực truyền thừa từ thời thượng cổ.

Tuy rằng đã xuống dốc.

Nhưng mà, dù sao cũng có một ít nội tình, đặt ở thế giới Thiên Dương hiện tại, cũng là một trong những thế lực rất mạnh.

Hơn nữa, bởi vì được truyền thừa từ thượng cổ cho đến nay, tự nhiên sẽ biết được càng nhiều bí mật hơn mấy thế lực khác.

Hiểu rõ hơn thế giới Thiên Dương tại thời kỳ thượng cổ.

Thậm chí có nghe đồn, từng có một vị lão tổ thời thượng cổ còn sống đến nay, vẫn một mực ngủ say.

Xích Vân Sơn.

Đây là tông môn được truyền thừa từ thời thượng cổ.

Ở thời kỳ hưng thịnh, từng có hai vị cường giả Sáng Đạo Cảnh trấn thủ.

Nhưng đến hiện tại, so sánh với lúc xưa thì đã sớm xuống dốc.

Nghe đồn ở bên trong tông môn có lão tổ cấp bậc Thánh Đạo Cảnh.

Đặt ở địa vực này, thì Xích Vân Sơn vẫn là thế lực đứng đầu.

Bất quá từ xưa đến nay, Xích Vân Sơn rất ít khi lộ mặt.

Hơn nữa số người biết được Xích Vân Sơn có truyền thừa từ thời thượng cổ, kỳ thật cũng không nhiều.

Giờ phút này, bên trong bí địa của Xích Vân Sơn.

Có một bóng người đang cung kính nhìn về phía trước, trước mặt hắn là một tiểu không gian, có một người đang ngồi xếp bằng.

Vị này, chính là Chí Thánh lão tổ của Xích Vân Sơn.

Còn sống sót từ thời thượng cổ cho đến nay.

Vẫn luôn rất khiêm tốn, cũng không ra ngoài.

Hắn chờ đợi thời gian dài như thế, vẫn luôn tìm kiếm cơ hội đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Vị này ở thời thượng cổ, chính là một gã trưởng lão của Xích Vân Sơn.

May mắn sống sót đến nay.

Đối với một ít thế lực mạnh vừa xuất hiện, thì những lão ngoan đồng như bọn hắn, đều là miếng bánh thơm, có thể moi móc được một ít bí mật thượng cổ.

Bởi vậy, hắn có thể sống đến nay, đều rất khiếm tốn.

Mà những thế lực có truyền thừa thượng cổ, cũng rất ít khi lộ mặt.

Sợ bị mấy thế lực mạnh mới nổi để mắt tới.

Mấy lão ngoan đồng có thể lộ mặt ra ngoài, mỗi người đều là cường giả có thực lực rất mạnh, không có ai không phải là Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Trực tiếp bỏ qua uy hiếp từ mấy thế lực mới xuất hiện.

Thậm chí, có vài thế lực cường đại, đều nhờ những lão ngoan đồng như này âm thầm nâng đỡ.

"Sư tổ, ta nghe nói Thiên Hạ Các đã tập hợp đủ năm khối mảnh vỡ của Vô Thiên Bi, gần đây đang truy sát một vị đệ tử Huyền Môn".

"Một khối mảnh vỡ Vô Thiên Bi, đang ở trong tay đệ tử Huyền Môn".

"Sư tổ, Huyền Môn là do người nào tạo ra?".

Trước mắt, Huyền Môn chỉ xuất hiện hai vị đệ tử, nhưng mà đều là hạng người cực kỳ yêu nghiệt, thiên tư mạnh đến không hợp thói thường, đè ép rất nhiều truyền nhân của mấy thế lực lớn.

Nhất là vị Y Linh Linh kia, tuổi thọ không đến vạn năm, cũng đã có thực lực Thánh Đạo Đế Cảnh.

"Huyền Môn?".

Lão già ở trong tiểu không gian, trên mặt lộ vẻ nghi hoặc.

"Thời thượng cổ, không có thế lực nào tên là Huyền Môn, hẳn là thế lực mới nổi gần đây?".

"Ngươi mau kể lại chi tiết tin tức về Huyền Môn".

Sau khi lão già nghe xong, liền rơi vào trầm mặc.

Theo phần tin tức này, đệ tử Huyền Môn cực kỳ mạnh mẽ, hơn nữa công pháp bọn hắn tu luyện cũng không hề tầm thường chút nào.

Nhất là vị Y Linh Linh kia, theo tin tức đã biết.

Làm gì mà Không Linh Chi Thể?

Lão giả không khỏi nhớ tới, vị tuyệt đại giai nhân kia khiến cho hắn chỉ có thể ngước nhìn, uy chấn Thiên Dương, cũng là cường giả đứng đầu trong hàng ngũ Vô Thượng Cảnh.

Không U Linh Thể!

Huyền Môn, nếu như biết được Không U Linh Thể, rất có thể cũng không phải tông môn mới sáng lập.

Thậm chí, chỉ sợ có quan hệ với tồn tại vô thượng?

Nghĩ tới đây, lão giả mở miệng nói: "Huyền Môn, không nên trêu chọc, vị Y Linh Linh kia, nếu như đủ khả năng, có thể giúp đỡ một chút...".

"Bất luận như thế nào, cũng không nên đắc tội, hiểu chưa?".

"Dạ, sư tổ!".

Nam tử liền biến sắc, trịnh trọng đáp lời.

Có thể khiến cho sư tổ đối đãi thận trọng như thế, tất nhiên là không đơn giản.

Đợi đến lúc nam tử rời đi, lão già mới thở dài một tiếng.

Trải qua thời gian dài như vậy.

Cường giả Thiên Dương lúc trước, có phải tất cả đều đã chết sạch?

Đây chính là Vô Thượng Cảnh...

Còn có vị Hỗn Độn Chi Chủ kia, phong hoa tuyệt đại, trấn áp Thiên Dương.

Nếu không phải vị kia ra tay, chỉ sợ Thiên Dương đã nứt vỡ.

Bọn hắn đã đi tới nơi nào?

Có phải đều đã chết?

Mặc dù hắn chỉ có tu vi Thánh Đạo Cảnh, nhưng mà lúc này hồi tưởng lại trận đại chiến lúc trước, rất là bất thường.

Tựa hồ có hắc thủ đứng sau, thúc đẩy mọi chuyện phát triển.

Vô Thiên Các, đóng vai trò gì trong đó?

"Liệt Thiên, ngươi cần gì phải vậy?".

Lão già thở dài một tiếng.

Liệt Thiên Thánh Đế, uy danh hiển hách, nhưng mà thời niên thiếu, bọn hắn đã từng cùng chung hoạn nạn, giao tình cũng không tệ, cũng không vì thực lực chênh lệch mà thay lòng đổi dạ.

Trận chiến lúc trước, Liệt Thiên cũng tham dự vào, vốn là hắn có thể tránh đi.

Chương 1113. Trạch Vạn Năm, Vô Thượng Cảnh (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Trung bộ Thiên Dương, hiện nay tất cả thế lực đứng đầu đều tập trung ở khu vực này.

Không thiếu thế lực có truyền thừa từ thượng cổ, hoặc là được cường giả thượng cổ đứng sau nâng đỡ.

Lúc này.

Trên một ngọn núi bị tàn phá từ thời thượng cổ.

Hơn mười vị cường giả Siêu Thoát Đạo Cảnh đều tụ tập lại.

Trong đó có mấy vị, từng người lúc xưa truy sát Sở Huyền.

"Người nọ, có đúng là đã chết?".

Một lão già chống quải trượng mở miệng nói.

"Không biết".

Có người trả lời.

Lúc trước đuổi giết Sở Huyền, tuy rằng nhìn thì giống như tự bạo.

Nhưng mà, mọi người đều cảm thấy có điểm gì là lạ.

Chẳng qua là, bọn hắn tìm kiếm trong thời gian dài như thế, nhưng lại không có chút tin tức gì.

"Đã hỏi qua trưởng bối nhà mình chưa?".

Có người mở miệng hỏi.

Người ở chỗ này, đều có trách nhiệm trấn thủ cửa vào cấm khu, sau lưng mỗi người đều có cường giả Sáng Đạo Cảnh làm chỗ dựa.

Hơn nữa, đều là nhân vật sống sót từ thời thượng cổ.

Trong đó có một vị nhìn không rõ gương mặt, thân hình lộ ra có chút mơ hồ, mở miệng nói: "Trăm năm trước, từng có một vị cường giả Sáng Đạo Cảnh ý đồ tiến vào thăm dò Hỗn Độn, kết quả Đại Đạo bị rạn nứt, cảnh giới suýt nữa bị hạ xuống".

Những người còn lại nghe vậy, cũng không khỏi hít vào một ngụm khí lạnh.

Bọn hắn trấn thủ cửa vào cấm khu, tự nhiên là cực kỳ tò mò đối với cấm khu trong truyền thuyết.

Hơn nữa, cũng biết rằng bên trong cấm khu, có thể ẩn chứa đại cơ duyên.

Thậm chí là đại cơ duyên đột phá Sáng Đạo Cảnh.

Chỉ có Sáng Đạo Cảnh, mới là chí tôn ở thế giới Thiên Dương, khống chế tình hình chung của thế giới Thiên Dương.

Có ai mà không muốn trở thành cường giả bực này?

Nhưng mà, bọn hắn không có cách nào xuyên qua khu vực đặc thù kia.

Người tiến vào trong đó, sẽ bị lực lượng thần bí ăn mòn cơ thể.

Lão già chống gậy kia, đã từng mạo hiểm xâm nhập vào bên trong, kết quả bị lực lượng thần bí ăn mòn, tổn thương bổn nguyên, mới lộ ra bộ dáng già khú đế như vậy.

Bọn hắn chú ý tới Sở Huyền như thế, chính là bởi vì cảnh giới của Sở Huyền giống với bọn họ, nhưng lại có thể đi xuyên qua khu vực đặc biệt kia.

Hơn nữa là từ trong cấm khu chạy ra.

Là người đến từ cấm khu, hay là người từ thế giới Thiên Dương tiến vào đạt được cơ duyên, sau đó trở ra?

Bất luận là trường hợp nào, đối với bọn hắn mà nói, biết được bí mật trong đó, chính là một cọc đại cơ duyên.

Kết quả, ngay cả Sáng Đạo Cảnh cũng không thể xuyên qua khu vực kia?

Người có thân hình mơ hồ tiếp tục nói: "Có tồn tại vô thượng nói rằng, không nên có ý đồ tiến vào cấm khu, Sáng Đạo Cảnh cũng không cách nào rời khỏi thế giới Thiên Dương".

"Mặt khác, tồn tại vô thượng cũng không thể suy tính ra người kia là ai, đồng thời đã phát ra cảnh cáo, không nên tiếp tục tìm kiếm nữa".

Tất cả những người ở đây đều trầm mặc.

Cảnh giới Vô Thượng, dựa theo truyền thuyết thì chính là điểm cuối của tu hành, là tồn tại đứng trên đỉnh chóp.

Người đứng sau vị này, vậy mà liên quan đến tồn tại như thế.

Hơn nữa, ngay cả Vô Thượng Cảnh cũng không thể suy tính ra người kia là ai, việc này rất bất thường.

Không phải là chuyện mà bọn hắn có thể nhúng mũi vào.

Hơn nữa, tồn tại Vô Thượng đã phát ra cảnh cáo, ai dám vi phạm?

Đó là cường giả chân chính khống chế Thiên Dương.

Sau khi gặp mặt ngắn ngủi, mỗi người đều tự rời đi.

Bóng người mơ hồ kia cũng biến mất ngay tại chỗ, cuối cùng tiến vào một khu vực bị tàn phá.

Khu vực này chính là nơi trước kia bộc phát đại chiến.

Cho đến hôm nay, vẫn bị tàn phá không thể tả, Đại Đạo nứt vỡ giống như rác thải, trải rộng trong mảnh không gian này.

Còn mấy mấy đạo lực lượng khủng bố, ngẫu nhiên đánh loạn khắp nơi.

Bóng người mơ hồ vừa tiến vào đây, đã vội vàng di chuyển đến một khu vực khác.

Nơi đây là một ngọn núi cực kỳ đồ sộ, xung quanh lộ ra dấu vết bị tàn phá dữ dội.

Phía trên đỉnh núi có một gian nhà đá.

Thử cảm nhận một chút, dường như có một đạo lực lượng vô hình đang bao phủ gian nhà đá này, thậm chí Đại Đạo cũng không thể thẩm thấu vào.

Bóng người mơ hồ đi đến trước nhà đá.

Sau đó khom người nói: "Có thể xác định người kia đi ra từ Hỗn Độn hay không?".

Sau một lúc lâu.

Trong nhà đá truyền đến âm thanh phiêu hốt, không cách nào nhận ra là nam hay nữ, cũng không thể nào miêu tả đó là âm thanh gì.

Nghe giống như phát ra từ bên trong thần hồn.

Tựa hồ đến từ đáy lòng.

"Trước mắt Thiên Dương không có gì thay đổi, tình huống chỉ có vào mà không ra được, có pháp tắc siêu nhiên ngăn cản, cho dù cường giả Sáng Đạo Cảnh cũng không cách nào thoát ra ngoài".

"Người kia từ bên trong chạy ra, tất nhiên là đến từ Hỗn Độn".

Bóng người mơ hồ lại hỏi: "Nói như thế, hiện tại nhất định là người kia đang ẩn núp trong thế giới Thiên Dương?".

"Hắn đến từ Hỗn Độn, chưa chắc là không thể quay về Hỗn Độn...".

Giọng nói phiêu hốt kia lại khen ngợi: "Người kia, quả nhiên là thủ đoạn cao cường".

Nhưng mà bóng người mơ hồ lại biết rõ, đối phương đang nói tới Hỗn Độn Chi Chủ.

Cường giả Vô Thượng Chúa Tể Cảnh!

Mặc dù Hỗn Độn tan tành, nhưng mà Thiên Dương cũng bị phong tỏa!

Sau một hồi im lặng, âm thanh phiêu hốt kia lại nói: "Bất luận như thế nào, nếu người kia đi ra từ Hỗn Độn, thì đã vượt ngoài tầm tay của các ngươi, cứ ngồi xem là được, thời cơ chưa chín muồi...".

Bóng người mơ hồ im lặng một lúc, cuối cùng mở miệng hỏi: "Các ngươi, đang mưu đồ cái gì?".

Trong nhà đá trở nên yên tĩnh.

Không có âm thanh truyền ra.

Bóng người mơ hồ chờ một lát, thầm thở dài một tiếng, sau đó quay người chuẩn bị rời khỏi đây.

Lần này, người trong nhà đá cũng sẽ không trả lời.

Chương 1114. Trạch Vạn Năm, Vô Thượng Cảnh (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Kết quả, trong nhà đá đột nhiên truyền đến âm thanh.

"Chúng ta, cũng không biết..., chỉ là dường như trong cõi minh minh, có một bàn tay đang thao túng chúng ta làm như vậy, không thể làm trái được".

Lần đầu tiên, trong giọng nói người kia lộ ra vẻ bất đắc dĩ.

Bóng người mơ hồ thoáng dừng lại, thật lâu mới khôi phục.

Hắn hít sâu một hơi, nhanh chóng rời đi.

Nhưng trong lòng đã khó có thể bình tĩnh nổi.

Vô Thượng Cảnh...

Vậy mà, không cách nào thoát khỏi trói buộc của hắc thủ kia?

Thân bất do kỷ, bị thao túng làm việc?

Tồn tại trong cõi u minh kia thao túng tất cả, lại là hạng khủng bố gì?

Bóng người mơ hồ cảm thấy lạnh toát sống lưng.

Đồng thời cũng cảm nhận được sự bất lực.

Ngay cả Vô Thượng Cảnh cũng không thoát được vận mệnh bị điều khiển, vậy thì bản thân mình thoát khỏi bằng cách nào?

Chính mình chỉ vừa đột phá Sáng Đạo Cảnh...!

...

Sở Huyền cũng không biết, Vô Thượng Cảnh ở thế giới Thiên Dương cũng gặp tình cảnh thân bất do kỷ.

(Thân bất do kỷ: nghĩa là người sống trong xã hội, nhiều khi phải làm những chuyện không theo ý muốn, không điều khiển được tâm trí mà phải nghe theo sự sắp đặt, ý muốn của người khác.)

Không thể nào chống lại sự điều khiển từ trong cõi tối tăm.

Hắn đang muốn truyền tin tới Hỗn Độn, để sắp xếp một sự tình.

Kết quả, vẫn chưa thể kết nối tới Hỗn Độn, cũng không cách nào truyền đi tin tức trong Thiên Đạo.

Hiện tại thực lực của hắn đã khác xưa.

Mặc dù chưa đột phá Vô Thượng Cảnh, nhưng cũng là tồn tại đỉnh cao trong hàng ngũ Sáng Đạo Cảnh.

Huống chi, hạch tâm của Thiên Đạo, cũng tức là Thiên Đạo phù đang trong tay hắn, tại sao không thể truyền tin tới Thiên Đạo.

Tại sao lại bị ngăn cản bởi pháp tắc siêu nhiên.

Sở Huyền đột nhiên ý thức được, e rằng chuyện này cũng không đơn giản.

Hỗn Độn bị bể nát trong đại chiến.

Nhưng còn thế giới Thiên Dương thì sao?

Kết cục chỉ bị chi tách thành nhiều khối lập phương nhỏ?

Sở Huyền đã ý thức được, lý giải của mình đối với thế giới Thiên Dương quá ít.

Hắn suy đoán ra một khả năng.

Thế giới Thiên Dương đang ở trong trạng thái bị phong toả.

Không cách nào rời khỏi, tiến vào trong Hỗn Độn.

Nếu không, tất nhiên sẽ có cường giả thế giới Thiên Dương tiến vào bên trong Hỗn Độn.

Siêu Thoát Đạo Cảnh không thể nào vượt qua khu vực kia, rời khỏi thế giới Thiên Dương tiến vào bên trong Hỗn Độn.

Nhưng mà cường giả Sáng Đạo Cảnh đủ sức vượt qua khu vực kia.

Trong thế giới Thiên Dương, ngay cả Vô Thượng Cảnh cũng có, huống hồ là Sáng Đạo Cảnh?

Sở Huyền vội vàng chộp Liệt Thiên tới trước mặt.

Liệt Thiên đang đọc bí tịch say mê, đột nhiên bị Sở Huyền bắt tới, ánh mắt hắn có chút mê mang.

"Môn chủ, làm sao vậy?".

Hắn lập tức khẩn trương.

Không lẽ, Sở Huyền không có ý định cho hắn xem bí tịch tiếp?

Nhưng mà khiến cho hắn bất ngờ, Sở Huyền chỉ hỏi: "Ngươi ngây ngốc ở Hỗn Độn trong thời gian dài như thế, có từng nhìn thấy người của thế giới Thiên Dương bay ngang qua?".

Liệt Thiên khẽ giật mình, không rõ tại sao hắn lại hỏi như vậy.

Hắn cố gắng lục lọi trí nhớ, sau đó nói: "Ngươi là người đầu tiên ta gặp được, trước đó ta cũng chưa từng nhìn thấy sinh linh nào đi ngang".

"Cường giả của thế giới Thiên Dương, cho dù một người cũng không có thấy".

Dừng lại một chút, hắn lại nói: "Đương nhiên, cũng không loại trừ có cường giả dùng thuật ẩn thân đi lướt qua".

Sở Huyền khẽ gật đầu, trong lòng đã có nắm chắc.

Ném Liệt Thiên trở về tàng kinh các.

Có thể giấu diếm được Liệt Thiên, hơn nữa không cảm thấy hứng thú chút nào đối với Liệt Thiên, không bắt lấy hắn, tất nhiên chỉ có thể là cường giả Vô Thượng Cảnh.

Hơn nữa, cũng không phải Vô Thượng Cảnh vừa mới tấn cấp.

Nếu không, làm sao có thể bỏ qua Liệt Thiên, ít nhất cũng bắt hắn kể lại tình huống đại chiến thời thượng cổ?

Sáng Đạo Cảnh, chưa hẳn có thể qua mắt được Liệt Thiên, dù sao bên trong khu vực hư vô rất đặc biệt, Sáng Đạo Cảnh cũng khó có thể ẩn thân.

Hơn nữa, Sáng Đạo Cảnh nhìn thấy Liệt Thiên ở gần biên giới Hỗn Độn, há có thể bỏ qua cho hắn?

Há có thể không tò mò bí mật Hỗn Độn, bí mật đại chiến thời thượng cổ?

Thậm chí có khả năng dính dáng tới bí mật đột phá Vô Thượng Cảnh.

Chỉ có thể khẳng định, cường giả Sáng Đạo Cảnh tiến vào Hỗn Độn, tất nhiên sẽ bắt lấy Liệt Thiên, Liệt Thiên cũng phát hiện được.

Nếu như không, vậy thì có thể xác thực suy đoán của hắn.

Từ sau đại chiến thượng cổ, thì thế giới Thiên Dương cũng không có cường giả tiến vào Hỗn Độn, đây là bởi vì bọn hắn không thể vào.

Thế giới Thiên Dương chỉ được phép vào, không được phép ra?

Sở Huyền trực tiếp sử dụng chức năng diễn hoá.

"Có thể diễn hoá cường giả Sáng Đạo Cảnh rời khỏi thế giới Thiên Dương, tiến vào Hỗn Độn?".

Chức năng diễn hoá không có xuất hiện hình ảnh.

Mà chỉ gửi lại một thông báo.

"Sáng Đạo Cảnh, không cách nào rời khỏi Thiên Dương".

Suy đoán của hắn đã được xác thực.

Sở Huyền càng cảm thấy mình phải điệu thấp một chút. (điệu thấp: khiêm tốn)

Đây là một bàn cờ rất lớn...

Nước nơi này quá sâu, thực lực chưa đủ mạnh, thì không đủ nắm chắc...

Sở Huyền hạ quyết tâm, cho dù đột phá Vô Thượng Cảnh, cũng phải tận lực núp lùm ở đây.

Vô Thượng Cảnh, chỉ có thể xem là không bị uy hiếp trong thế giới Thiên Dương.

Nhưng mà, ván cờ này chơi quá lớn rồi, ngay cả Vô Thượng Cảnh cũng tồn tại nguy hiểm.

Nên biết rằng, phía trên Vô Thượng Cảnh còn có Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Dựa theo cách nói của Liệt Thiên, Vô Thượng Cảnh ở trước mặt Vô Thượng Chúa Tể, cũng giống như giun dế, tuỳ tiện là có thể bóp chết.

Quá khủng bố rồi!

Sở Huyền trạch ở trong sơn cốc, tiếp tục trải qua cuộc sống an nhàn tự tại.

Không cần tu luyện, thực lực mỗi ngày đều gia tăng, loại cuộc sống thế này quá sảng khoái đi.

Về phần buồn chán?

Không có đâu!

Thực lực mỗi ngày đều tăng trưởng, đây chính là niềm vui lớn nhất.

Chương 1115. Trạch Vạn Năm, Vô Thượng Cảnh (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Xuân đi rồi xuân đến, thế mà đã trôi qua vạn năm.

"Ký chủ không bước ra khỏi nhà, trạch đủ vạn năm, phá vỡ kỷ lục, dạy bảo ra hai vị đệ tử yêu nghiệt, sáng lập ra Huyền Môn, ban thưởng tu vi Vô Thượng Cảnh sơ giai, Siêu Nhiên Chí Bảo, có cơ hội thăng cấp Đại Đạo một lần".

Phần thưởng kỳ hạn vạn năm của hệ thống tương đối phong phú.

Sở Huyền cũng được toại nguyện, trong vòng vạn năm đột phá Vô Thượng Cảnh.

Rốt cuộc hiện tại hắn đã có chút lực lượng ở thế giới Thiên Dương.

Không còn phải lo lắng, sáng mai thức dậy bị Vô Thượng Cảnh tìm tới tận cửa.

Ngoại trừ ban thưởng tu vi ra, còn có một kiện chí bảo.

Siêu Nhiên Chí Bảo?

Đây là chí bảo vượt qua cấp độ Chúa Tể Vô Thượng?

Hơn nữa, còn có một cơ hội lựa chọn Đại Đạo để thăng cấp?

Sở Huyền liền nhận lấy phần thưởng tu vi.

Kỳ thật hắn đã chạm đến cánh cửa Vô Thượng Cảnh, sau khi nhận lấy phần thưởng, thực lực Sở Huyền liền tăng vọt, giống như đi thang máy từ tầng hầm lên tầng 100.

Vô Thượng Cảnh...!

Giờ phút này, Sở Huyền mới hiểu được, tại sao lại gọi là Vô Thượng Cảnh.

Được vinh dự gọi là điểm cuối tu hành.

Vô Thượng Cảnh, đã không thể nhìn thấy cấp bậc cao hơn rồi.

Giống như có thể tu hành mãi mãi, lại tựa hồ đã đến điểm cuối.

Đây là một loại trạng thái vô cùng huyền diệu.

Tựa hồ cảnh giới này đã là đỉnh, phía trên chẳng có gì cả.

Đương nhiên, cũng không phải có nghĩa là ngươi bước vào Vô Thượng Cảnh, thực lực sẽ dậm chân tại chỗ.

Kỳ thật tu vi vẫn tiếp tục tăng trưởng, nhưng mà mỗi lần tăng lên, đều giống như chạm đến phần cuối.

Sở Huyền thử cảm nhận thực lực bản thân, thầm than Vô Thượng Cảnh quá trâu bò đi.

Sáng Đạo Cảnh đã là rất khủng bố rồi.

Ngay cả một vạn người Siêu Thoát Đạo Cảnh, cũng không thể rung chuyển Sáng Đạo Cảnh, thậm chí sẽ bị dễ dàng bóp chết như bóp một lũ kiến hôi.

Mà Sáng Đạo Cảnh ở trước mặt Vô Thượng Cảnh, chênh lệch còn lớn hơn nữa.

Tồn tại Vô Thượng, cũng mang ý nghĩa chính thức là chí cao vô thượng.

Mặc dù ở giữa Vô Thượng Cảnh với nhau cũng có chênh lệch mạnh yếu, nhưng mà gần như không thể nào giết chết Vô Thượng Cảnh yếu hơn mình.

Khó trách, Vô Thượng Chúa Tể không bước ra, Vô Thượng Cảnh chính là tồn tại đứng đầu của thế giới Thiên Dương.

Sở Huyền cũng đã hiểu, tại sao lúc trước cường giả Vô Thượng Cảnh bị Hỗn Độn Chi Chủ giết dễ như giết gà, sẽ khiến thế giới Thiên Dương chấn động ra sao.

Sở Huyền thở dài một hơi, lại ngồi trên ghế, tâm tình thoáng thả lỏng.

Xem như mình đa có chút lực lượng.

Vô Thượng Cảnh cũng không phải là điểm cuối tu hành.

Đương nhiên, đối với đa số cường giả Vô Thượng Cảnh mà nói, đúng là phần cuối.

Nhưng đối với Sở Huyền mà nói, Vô Thượng Cảnh cũng chỉ là giai đoạn cất bước trở thành vô địch.

Lướt qua Siêu Nhiên Chí Bảo.

Sở Huyền phát hiện món Siêu Nhiên Chí Bảo này không có hình dạng cụ thể, cũng không có năng lực gì cụ thể.

Nói một cách chính xác, nó có thể biến ra bất cứ hình dạng gì, cũng có đủ loại năng lực kèm theo, bất luận là phòng thủ hay là công kích, toàn bộ đều chỉ trong một ý niệm của người sử dụng.

Một cái ấn nhỏ xuất hiện trong lòng bàn tay Sở Huyền.

Sở Huyền phát hiện các loại bảo vật hệ thống ban thưởng cho hắn, bao gồm Hỗn Độn Chung, Hỗn Độn Khai Đạo Phủ, Vạn Thiên Kính, Ánh Chiếu Hỗn Độn Kính..., cũng đã biến mất.

Bọn nó dung hợp thành một thể, tạo thành món Siêu Nhiên Chí Bảo này.

Tâm niệm vừa động, ấn nhỏ đã biến thành một cái chuông nhỏ cổ xưa, lại hóa thành một cái gương.

Cuối cùng hóa thành ngọc tỉ, thu vào trong cơ thể, rơi xuống cầu nối Đại Đạo liên thông với Tam Thiên Hỗn Độn Khí.

"Về sau, liền gọi là Vô Thượng Huyền Ấn đi".

Sở Huyền liền đặt tên cho kiện Siêu Nhiên Chí Bảo này.

Vô Thượng Huyền Ấn này, từ rày về sau sẽ là một trong những chí bảo trấn tông Huyền Môn.

Người nắm giữ Vô Thượng Huyền Ấn, chính là môn chủ Huyền Môn!

Sở Huyền nhìn về phía phần thưởng còn lại.

Có một lần cơ hội lựa chọn thăng cấp Đại Đạo.

Thăng cấp Đại Đạo?

Hắn đã là Vô Thượng Cảnh, hơn nữa cầu nối Đại Đạo liên thông với Tam Thiên Hỗn Độn Khí, không thể đối đãi như Đại Đạo bình thường.

Hơn nữa, cơ hội thăng cấp lần này, cũng không bao quát cầu nối Đại Đạo.

Sở Huyền lấy ra Thiên Đạo phù.

Cuối cùng hắn bỏ đi ý định thăng cấp Thiên Đạo trong đầu, tuy có thể tăng cấp Thiên Đạo, thực sự trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất trong Hỗn Độn.

Nhưng mà ở trong đó vẫn tồn tại khó khăn cùng yếu tố bất ngờ.

Sở Huyền quyết định thăng cấp Nguyên Sơ Đại Đạo!

Cho dù Thiên Đạo không thể trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất trong Hỗn Độn, nhưng chỉ cần Nguyên Sơ Đại Đạo phát triển thuận lợi, thì toàn bộ Hỗn Độn đều nằm bên trong Nguyên Sơ Đại Đạo.

Khối Hỗn Độn kia vẫn do mình khống chế!

"Thăng cấp Nguyên Sơ Đại Đạo".

Sau khi Sở Huyền lựa chọn thăng cấp Nguyên Sơ Đại Đạo, liền cảm giác được Nguyên Sơ Đại Đạo phát sinh biến hoá.

Nguyên Sơ Đại Đạo phát triển cực nhanh, hơn nữa không ngừng sinh ra pháp tắc mới, toàn bộ cấp bậc Đại Đạo bên trong đang không ngừng tăng lên.

Kế tiếp, tựa hồ Nguyên Sơ Đại Đạo biến mất triệt để trong khu vực hư vô.

Không, mà là trở thành một phần của hư vô.

Trên một ý nghĩa nào đó, hắn đã nắm trong tay một phần hư vô.

Hơn nữa, đang trong quá trình phát triển.

Sở Huyền rất vui mừng.

Sau khi thăng cấp Nguyên Sơ Đại Đạo, cho dù đích thân Vô Thượng Cảnh tới dò xét, chỉ sợ cũng khó mà phát hiện được.

Hơn nữa, Nguyên Sơ Đại Đạo đã thăng cấp ngang với Vô Thượng Cảnh.

Nếu như Sở Huyền vận dụng Nguyên Sơ Đại Đạo, xem như có được sức mạnh của hai vị Vô Thượng Cảnh, lúc đối địch chính là hai đánh một.

Chương 1116. Bố Cục Hỗn Độn (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sau khi Sở Huyền nhìn thoáng qua Nguyên Sơ Đại Đạo, liền dời ánh mắt về phía Thiên Đạo phù.

Hiện tại hắn đã đột phá Vô Thượng Cảnh.

Phải thử liên hệ Hỗn Độn xem thế nào.

Đã trải qua thời gian rất lâu rồi, cũng không biết Hỗn Độn đã trở thành cái dạng gì?

Chỉ sợ đại kiếp hai khối Hỗn Độn đã qua, sau đó dung hợp thành một khối Hỗn Độn?

Trong lòng Sở Huyền đã có kế hoạch mới.

Đám đệ tử Đinh Việt, mặc dù có thể Siêu Thoát Hỗn Độn, nhưng tạm thời cũng không thể thoát ra.

Đây là một ván cờ vĩ mô...

Nếu đi ra từ Hỗn Độn, rất dễ bị cường giả để mắt tới.

Sở Huyền tin chắc rằng, sau khi xảy ra chuyện hắn trốn ra từ Hỗn Độn Cấm Khu, tất nhiên những cường giả kia sẽ âm thầm chú ý Hỗn Độn.

Hơn nữa, Hỗn Độn đang trong quá trình dung hợp mở rộng.

Thời kỳ Đại Hỗn Độn sắp trở lại.

Nhất định phải tìm người trợ giúp Thiên Đạo mới được.

Nếu không, sau khi Đại Hỗn Độn thống nhất, muốn trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất, căn bản là chuyện không thể.

Mấy người đệ tử Đinh Việt, tạm thời cũng không vội hợp nhất âm dương Đại Đạo.

Cho dù đột phá tới Sáng Đạo Cảnh, sau đó lại hợp nhất âm dương, cũng không có bất cứ vấn đề gì.

Sở Huyền nắm Thiên Đạo phù trong tay.

Bắt đầu rót một đạo ý niệm vào bên trong.

Trong lúc mơ hồ, hắn cảm nhận được một đạo pháp tắc siêu nhiên muốn ngăn cản ý niệm của hắn, rời khỏi phạm vi bao phủ của pháp tắc siêu nhiên.

Ngay cả Vô Thượng Cảnh, muốn đột phá tầng bao phủ này cũng bỏ ra chút sức.

Hơn nữa, chỉ sợ sẽ kinh động một vài bố cục của hắc thủ trong bóng tối.

Sở Huyền ý niệm vừa động.

Vô Thượng Huyền Ấn tản mát ra một đạo huyền vận đặc thù, sau khi tiếp xúc với tầng bao phủ của pháp tắc siêu nhiên, chợt trở nên tĩnh lặng.

(huyền vận: ý vận huyền ảo)

Tầng bao phủ kia đã âm thầm biến mất.

Quả nhiên, kiện Siêu Nhiên Chí Bảo này không bị hạn chế bởi pháp tắc siêu nhiên!

Một đạo ý niệm của Sở Huyền thuận lợi truyền tới bên trong Thiên Đạo.

Chỉ trong nháy mắt, Sở Huyền thấy được Hỗn Độn đã thay đổi rất lớn.

Thiên Đạo đã trở thành một trong tam đại pháp tắc chí thượng Hỗn Độn.

Hơn nữa, thế cục Hỗn Độn cũng phát sinh biến hóa.

Dù sao, dựa theo thời gian mà suy tính, Hỗn Độn trước đây đã dung hợp cùng khối Hỗn Độn thứ hai.

Nói cách khác, sau khi Sở Huyền rời khỏi, Hỗn Độn đã trải qua hai lần đại kiếp.

Tam đại pháp tắc chí thượng, chia ra tương ứng với ba khối Hỗn Độn lúc đầu.

Một phe Thiên Đạo, chính là trận doanh của đám đệ tử Đinh Việt cùng với Hỗn Độn Cự Thần, tiên thần ma các loại Chí Thượng Hỗn Độn.

Hai đoàn pháp tắc chí thượng khác, tự nhiên là đến từ hai phe Hỗn Độn còn lại.

Thiên Đạo có vẻ mạnh hơn hai đoàn pháp tắc Chí Thượng khác.

Trong nháy mắt khi ý niệm của Sở Huyền tiến vào, pháp tắc siêu nhiên liền ăn mòn ý niệm của hắn, khiến hắn không thể tiếp tục quan sát Thiên Đạo.

Bất quá hắn đã thành công để lại một tia ý niệm.

Xem như đã hoàn thành mục đích.

Bên trong Hỗn Độn.

Sau khi trải qua rất nhiều năm, mấy người Đinh Việt đều đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, trở thành tồn tại đứng đầu một phương.

Nhất là tu luyện phương pháp Siêu Thoát Hỗn Độn, thực lực vượt trội hơn mấy vị Chí Thượng khác.

Mà Hắc Nguyệt cùng Sở Ách, chính là hai người có thực lực mạnh nhất.

Vị Thiên Đạo Thần Linh là Tần tổ kia, tất nhiên cũng rất khủng bố.

Sở, Cực cũng đã là Chí Thượng Hỗn Độn.

Mà ngay cả Hạ, Hồng, cũng thuận lợi bước vào Chí Thượng Hỗn Độn.

Mặc dù chỉ là đám yếu nhất.

Lần đại kiếp Hỗn Độn đầu tiên, cường giả Chí Thượng của hai phe Hỗn Độn phát sinh tranh đấu, kỳ thật lúc đầu phe bên Thiên Đạo đã rơi vào thế hạ phong.

Sau ổn định thế cục, Thiên Đạo không ngừng cắn nuốt lấy pháp tắc chí thượng của khối Hỗn Độn kia, cuối cùng thành công dung hợp làm một thể, liền chiếm lấy thế thượng phong.

Ngay lúc hai phe còn chưa phân thắng bại, đang giằng co lẫn nhau, thì đại kiếp Hỗn Độn lần thứ hai đã ập tới.

Đại kiếp lần này, khí thế hung hăng, cường giả Chí Thượng của khối Hỗn Độn kia rất nhiều, thực lực cũng rất mạnh.

Ngay từ đầu, phe bên Thiên Đạo liên thủ cùng phe Hỗn Độn thứ nhất, mới có thể chống lại cường giả của phe Hỗn Độn thứ hai.

Cuối cùng chậm rãi tạo thành thế chân vạc (ba chân).

Thiên Đạo phát triển rất nhanh.

Thiên địa Thần Châu nhanh chóng trở thành thiên địa đứng đầu Hỗn Độn.

Hai cái thiên địa khác đều tương đối yếu.

Theo thời gian trôi dần, thực lực của Hắc Nguyệt cùng Sở Ách tăng nhanh như gió lốc, cùng với sự xuất hiện của cường giả Chí Thượng mới tấn cấp bên trận doanh Thiên Đạo, đã khiến cho Thiên Đạo trở thành phe mạnh nhất.

Mà hai phe còn lại, gần đây thấp thoáng có xu thế hợp tác.

Lúc này trong Thiên Đạo, Long Quân đang ngao du khắp nơi, cuộc sống hiện tại của hắn rất thoải mái.

Mỗi lần Hỗn Độn phát sinh đại kiếp nạn, đều rất náo nhiệt...

Bất thình lình, hắn nhìn về một góc nào đó.

Trên mặt lộ ra vẻ kinh ngạc.

"Sở đạo hữu?".

Một đạo hư ảnh mơ hồ, xuất hiện bên trong Thiên Đạo.

Đúng là một đạo ý niệm của Sở Huyền.

"Long Quân đạo hữu, đã lâu không gặp".

Long Quân lượn quanh một vòng, ngạc nhiên nói: "Sở đạo hữu, ngươi làm sao vậy?".

Khí tức rất kỳ lạ, không thể nắm bắt.

Đúng là Long Quân không nhìn ra, đây chỉ là một đạo ý niệm.

Không lẽ Sở đạo hữu đã chết, muốn trùng sinh bên trong Thiên Đạo?

"Đây chỉ là một đạo ý niệm, truyền chút tin tức cho đám đệ tử".

Ảo ảnh Sở Huyền trả lời.

Long Quân trố mắt, đây là một đạo ý niệm, vậy mà mình không nhận ra, thực lực của hắn đã đến cảnh giới gì rồi...?

"Sở đạo hữu, phía ngoại giới như thế nào, có thú vị hay không?".

Long Quân hưng phấn hỏi thăm.

"Long đạo hữu, không nên tùy tiện rời khỏi Hỗn Độn, hơn nữa Hỗn Độn sắp sửa tiến vào thời kỳ Đại Hỗn Độn, so với thế giới bên ngoài thì càng thú vị".

Sở Huyền biết rõ, tính cách của Long Quân rất ham chơi.

Lỡ như hắn sinh lòng hiếu kỳ, chạy ra khỏi Hỗn Độn, bị đám cường giả thế giới Thiên Dương nhằm vào thì rất phiền phức.

Chương 1117. Bố Cục Hỗn Độn (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Đại Hỗn Độn?".

Sở Huyền giải thích đại khái một lượt.

Sau khi Long Quân nghe xong, quả nhiên rất háo hức, không còn ý định rời khỏi Hỗn Độn.

Ít nhất cũng chờ Hỗn Độn náo nhiệt xong rồi, hắn mới có thể rời khỏi Hỗn Độn.

Sở Huyền vừa dùng ý niệm trò chuyện với Long Quân, vừa thông qua Thiên Đạo truyền tin cho mấy người Đinh Việt.

Đám người Đinh Việt vừa nhận được tin tức, nhanh chóng tập hợp trở về.

Tất cả đều rất kích động.

Sở Huyền quan sát đám đệ tử một lượt, Hắc Nguyệt cùng Sở Ách đã chạm tới Siêu Thoát Hỗn Độn.

Siêu Thoát Hỗn Độn, kì thực chính là Siêu Thoát Đạo Cảnh, cũng không cần thiết phải rời khỏi Hỗn Độn, chẳng qua là võ giả đạt tới Siêu Thoát Đạo Cảnh, mới có thể rời khỏi Hỗn Độn mà thôi.

Đương nhiên, Hỗn Độn quá nhỏ, không chứa nổi Siêu Thoát Đạo Cảnh, võ giả không rời khỏi Hỗn Độn, thì khó mà đột phá cảnh giới cao hơn.

Bất quá, hiện tại Hỗn Độn không ngừng dung hợp mở rộng, đang tiến vào thời kỳ Đại Hỗn Độn, cho nên ở trong Hỗn Độn vẫn có thể đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Lúc Hỗn Độn ở thời kỳ toàn thịnh, ngay cả Vô Thượng Cảnh cũng có.

Sở Huyền đang nghi ngờ, ở bên trong hai khối Hỗn Độn lớn nhất sẽ có cường giả Siêu Thoát Đạo Cảnh.

"Bái kiến sư tôn!".

Tần cùng với thân ảnh Phong Ảnh Cổ Thần cũng hiện ra.

Hai người là Thần Linh Thiên Đạo, chuyện liên quan tới Thiên Đạo, tự nhiên bọn hắn cũng có tư cách biết.

Như thế mới có thể thực hiện kế hoạch một cách chuẩn xác.

Sở Huyền liếc nhìn đám đệ tử, sau đó mở miệng nói: "Hỗn Độn sắp nghênh đón thời đại mới, ẩn chứa rất nhiều đại cơ duyên".

"Hắc Nguyệt, ngươi đã sắp đột phá Siêu Thoát Hỗn Độn, hôm nay vi sư dùng ý niệm trở về, là muốn dặn dò các ngươi, sau khi đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh, cứ ở lại chỗ này chờ đợi thời cơ, không thể rời khỏi Hỗn Độn".

"Bên ngoài Hỗn Độn là khu vực hư vô cùng với đại thế giới Thiên Dương, một khi các ngươi rời khỏi Hỗn Độn, sẽ phát sinh biến cố nguy hiểm".

Sở Huyền nói đến đây, khẽ trầm giọng: "Có một vài người đang âm thầm đánh cờ, mà cấp bậc của các ngươi quá yếu, không thể can dự vào, một khi tiến vào trong đó, cũng sẽ không có kết cục tốt, gần đây vi sư cũng không có thời gian chú ý tới các ngươi".

Hắc Nguyệt nhẹ gật đầu, bèn nói: "Sư tôn, đệ tử hiểu được".

Kế tiếp Sở Huyền bắt đầu dặn dò chuyện về Thiên Đạo.

Chuyện này có liên quan rất lớn, cũng có liên quan tới tất cả mọi người, tự nhiên không dám khinh thường.

"Sư tôn, ý của ngài là, vị trí chúng ta đang ở chỉ là một cái tiểu Hỗn Độn? Hơn nữa đang tại không ngừng cắn nuốt lẫn nhau, tiến vào thời kỳ Đại Hỗn Độn?".

Trên mặt Đinh Việt lộ vẻ khiếp sợ.

Thì ra đây là bí mật về đại kiếp Hỗn Độn?

Hiện tại Hỗn Độn gần như không thấy điểm cuối, mỗi khắc mỗi giây đều đang mở rộng.

Ngay cả cảnh giới như bọn hắn, cũng không thể nào đi tới biên giới.

Kết quả, đây chỉ là một khối tiểu Hỗn Độn?

Còn có hai khối Hỗn Độn khác, lớn gấp mấy lần so với khối Hỗn Độn này?

"Không sai".

Sở Huyền khẽ gật đầu, lại nói: "Hỗn Độn đã từng là một khối cực lớn, bởi vì nó trải qua đại chiến thời thượng cổ, cho nên bể nát thành từng khối, hôm nay đang trong quá trình khôi phục, đây là cơ duyên của các ngươi".

"Chuyện các ngươi cần làm, chính là trợ giúp Thiên Đạo trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất của Đại Hỗn Độn".

"Nếu có thể không dùng vũ lực để phân ra thắng bại, thì hãy lôi kéo tiến vào Thiên Đạo, về sau Hỗn Độn sẽ vô cùng đặc sắc, nhiệm màu".

Hắc Nguyệt khẽ gật đầu.

Lúc Thiên Đạo được tạo ra, thì nàng chính là một trong những người chấp hành.

Nếu như Thiên Đạo trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất của Đại Hỗn Độn, thì đối với những người ở đây, đều là cơ duyên khổng lồ, là một bước lên mây.

Hơn nữa, Hỗn Độn lại bị bể nát.

Đại chiến thượng cổ là khủng bố tới mức nào chứ...

Lôi kéo những cường giả khác tiến vào Thiên Đạo, trở thành sinh linh tu luyện Thiên Đạo, cũng là phương pháp giúp Thiên Đạo lớn mạnh, đồng thời suy yếu thực lực phe địch.

Hơn nữa, người càng sớm tiến vào Thiên Đạo, thì trong tương lai Thiên Đạo trở thành pháp tắc duy nhất, sẽ chiếm được lợi ích càng lớn hơn.

Một ít cường giả, tất nhiên sẽ động tâm.

Sở Huyền tiếp tục bàn giao một vài nhiệm vụ trọng yếu.

"Các ngươi đều là người của Huyền Môn, ta sẽ để lại một phần Huyền Môn Bảo Điển tại Thiên Đạo, các ngươi có thể tìm hiểu nhiều hơn, sớm chuẩn bị cho tương lai tiến vào Thiên Dương, hợp nhất âm dương".

Sở Huyền cũng gọi Tần Doanh, Nhậm Trường Hà và đám người thuộc về Huyền Môn, tất cả đều gọi tới.

Lần lượt bàn giao một ít nhiệm vụ.

Mấy nhiệm vụ quan trọng, cũng chỉ có đám đệ tử được biết.

Cực, xem như là một trong những nhân vật trọng yếu của Huyền Môn.

Hoá thân của hắn vẫn luôn trấn thủ luân hồi.

Lần này, cũng ở bên trong Thiên Đạo.

Đợi đến lúc tất cả người trong Huyền Môn đều tập trung một chỗ.

Sở Huyền liền giảng đạo giúp bọn hắn cảm ngộ.

Tần Doanh cùng Nhậm Trường Hà, Đồ Vương Đạo, chỉ kém một chút là bước vào Chí Thượng Hỗn Độn.

Sau khi nghe giảng đạo, đột phá Chí Thượng Hỗn Độn là chuyện hiển nhiên.

Kế tiếp Sở Huyền lại gọi đám người Hỗn Độn Cự Thần.

Đều là cường giả thuộc về thời đại Hỗn Độn của hắn.

Kể cả mấy vị tiên thần ma yêu.

Bởi vì cùng thuộc một phe Hỗn Độn, cho nên đều tự động trở thành người cùng chung chí tuyến.

Hơn nữa, đám người Hỗn Độn Cự Thần có thể đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, cũng là nhờ Sở Huyền ra tay giúp, bởi vậy bọn hắn vô cùng sùng bái Sở Huyền.

Mặc dù chưa có tiến vào Huyền Môn, Sở Huyền cũng chỉ điểm giúp bọn hắn.

Nói cho bọn hắn biết, những chuyện liên quan đến bí mật Hỗn Độn.

Đây là một hồi đại thế, cần phải bắt tay hợp tác.

Chương 1118. Bố Cục Hỗn Độn (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Nguyên do Sở Huyền muốn gặp mặt mấy người Hỗn Độn Cự Thần, báo cho bọn hắn biết bí mật Hỗn Độn, cũng bởi vì muốn trải sẵn đường cho đám đệ tử, khiến mấy lão gia hỏa này cam tâm tình nguyện, nghe theo lời mấy người Hắc Nguyệt phân phó mà làm việc.

Cuối cùng, Sở Huyền gặp riêng chín vị đệ tử cùng với Sở Bình Phàm.

Đây là bí mật trọng yếu của Huyền Môn.

Không phải thân truyền, không có tư cách biết được.

"Cảnh giới Siêu Thoát Hỗn Độn, kì thực có tên khác là Siêu Thoát Đạo Cảnh, hiện tại Hỗn Độn cũng chưa xuất hiện Siêu Thoát Đạo Cảnh, bất quá sau ngàn vạn năm, Hỗn Độn sẽ có thể dung nạp cường giả bực này".

Ngàn vạn năm ở nơi này, chỉ là chớp mắt mà thôi.

Đối với cường giả Chí Thượng mà nói, ngàn vạn năm không hề dài.

Bế quan một lần thì đã trôi qua rồi.

"Hỗn Độn không ngừng tăng trưởng, có thể dung nạp Siêu Thoát Đạo Cảnh, sau đó sẽ phát triển rất nhanh, đợi đến lúc thời kỳ Đại Hỗn Độn bắt đầu, cảnh giới cao nhất sẽ mở ra".

Trong hàng ngũ đệ tử, người gần chạm tới Siêu Thoát Đạo Cảnh nhất chính là Hắc Nguyệt.

Thần hồn của nàng là do pháp tắc siêu nhiên sơ kỳ biến thành, cùng một nhịp thở với Hỗn Độn, Sở Huyền từng hoài nghi, đây là sau khi Hỗn Độn bị bể nát, một phần pháp tắc chí thượng bể nát được tổ hợp lại.

Về sau hoá thành thần hồn của Hắc Nguyệt, mang đủ tính đặc thù, bởi vậy lại càng dễ đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh.

"Phía trên Siêu Thoát Đạo Cảnh, chính là Sáng Đạo Cảnh, mặt khác trong hai khối Hỗn Độn lớn nhất, hẳn là có cường giả cấp bậc này".

Thế giới Thiên Dương cũng có Sáng Đạo Cảnh, cho nên trong hai khối Hỗn Độn lớn nhất kia, tất nhiên sẽ có cường giả Sáng Đạo Cảnh.

Dựa vào hạn mức cao nhất của hai khối Hỗn Độn lớn kia, đủ để dung nạp Sáng Đạo Cảnh.

Về phần Vô Thượng Cảnh.

Hỗn Độn bể nát không có Vô Thượng Cảnh.

Bất kể như thế nào, dù sao thì Hỗn Độn khác với Thiên Dương.

Âm dương không viên mãn, thì không cách nào đột phá Vô Thượng Cảnh.

Vô Thượng Cảnh ở Thiên Dương, tất nhiên đều là lão ngoan đồng, trước kia từng tiến vào Hỗn Độn, cho nên bọn hắn mới viên mãn âm dương.

Hơn nữa, hai khối Hỗn Độn kia, chỉ sợ cũng đang ở trạng thái bị phong toả, người ở bên trong không thể nào rời khỏi, chỉ có thể chờ đợi Hỗn Độn dung hợp xong, thì mới phá vỡ cục diện bị phong tỏa.

Nếu như có thể rời khỏi Hỗn Độn, thì tại sao Liệt Thiên chưa từng nhìn thấy sinh linh nào đi ra từ Hỗn Độn.

"Đợi hai khối Hỗn Độn lớn dung hợp, thì sẽ khôi phục thời kỳ Đại Hỗn Độn giống như trước đây, nhưng mà Thiên Đạo có thể trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất trong Đại Hỗn Độn hay không, mấu chốt nằm ở quá trình dung hợp với khối Hỗn Độn lớn kia, có thể chiếm lấy ưu thế được không".

Sở Huyền nói tiếp.

Một khi va chạm cùng hai khối Hỗn Độn lớn kia, thì tất nhiên những cường giả bên trong sẽ sinh ra ý đồ đối với Thiên Đạo, thậm chí còn muốn khống chế Thiên Đạo.

Bởi vì Thiên Đạo rất đặc biệt.

Có tiềm lực trở thành pháp tắc siêu nhiên trong Hỗn Độn.

Ngay cả sáng đạo, cũng nằm dưới pháp tắc siêu nhiên.

Giống như thế giới Thiên Dương.

Hỗn Độn cũng tương tự.

Hiện tại Hỗn Độn bị bể nát, cho nên pháp tắc siêu nhiên bị chia nhỏ ra, cũng không duy trì trạng thái hoàn chỉnh.

Thiên Đạo liền đã có được cơ hội trở thành pháp tắc siêu nhiên mới của Hỗn Độn.

"Chuyện các ngươi cần phải làm, chính là đột phá Sáng Đạo Cảnh ở thời kỳ Đại Hỗn Độn, ngăn cản mấy sinh linh khác gây tổn hại đến sự phát triển của Thiên Đạo".

"Vi sư để lại Huyền Môn Bảo Điển, có liên quan tới Sáng Đạo Cảnh, đợi đến lúc các ngươi đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh, có thể lật xem mà tìm hiểu sáng đạo".

"Sư tôn yên tâm, chúng đệ tử đều biết rõ nên làm thế nào".

Hắc Nguyệt gật đầu nói.

"Hắc Nguyệt, so với bọn hắn, ngươi càng hiểu rõ mưu đồ cùng khống chế đại cục, làm thế nào để khống chế đại cục, vi sư tin tưởng ngươi có thể làm được".

Sở Huyền tương đối yên tâm đối với Hắc Nguyệt.

Xét về mưu đồ, nàng là người đứng đầu bên trong Huyền Môn.

Sau khi bàn giao mọi chuyện, ý niệm của Sở Huyền bắt đầu tan biến.

"Vi sư sẽ chờ các ngươi, thoát ra từ Đại Hỗn Độn, trở thành người dẫn dắt đại thế".

Khi giọng nói truyền tới, thì ý niệm của Sở Huyền đã biến thành một quyển bí tịch rất dày.

Phía trên có ghi bốn chữ: "Huyền Môn Bảo Điển!".

Sau khi biến thành Huyền Môn Bảo Điển, bí tịch liền biến mất trong Thiên Đạo.

Chỉ có người nắm giữ Thiên Đạo ấn phù, mới có thể đọc qua nội dung bên trong Huyền Môn Bảo Điển.

Sở Huyền cũng mở ra một phần quyền hạn, cho những người khác trong Huyền Môn, bất quá quyền hạn đọc xem Huyền Môn Bảo Điển không cao bằng người nắm giữ phù ấn.

Chỉ có đủ quyền hạn đọc qua ghi chép liên quan đến Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Còn mấy người đệ tử Đinh Việt, mới có đủ quyền hạn đọc hết tất cả nội dung bên trong Huyền Môn Bảo Điển.

Bất quá, thực lực của bọn hắn còn yếu, tạm thời chưa thể lật xem nội dung liên quan đến sáng đạo.

Mà những người khác trong Huyền Môn, tạm thời chỉ có thể đọc qua ghi chép về Chí Thượng Hỗn Độn.

Mặc dù chỉ như thế, cũng rất khủng bố rồi.

Bởi vì bên trong ghi chép lại, phương pháp tu luyện như thế nào, làm thế nào đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Trừ những thứ này ra, Sở Huyền còn cấp cho mấy người Hắc Nguyệt quyền hạn có thể cho phép người bên ngoài Huyền Môn, xem xét một phần nội dung ghi chép phía dưới Sáng Đạo Cảnh.

Đây là biện pháp dùng để lôi kéo người khác, thả con tép bắt con tôm.

Chương 1119. Diễn Hoá Vô Thượng Cảnh (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sau khi Sở Huyền đột phá Vô Thượng Cảnh, hơn nữa đã thành công bố cục Hỗn Độn, giải quyết vấn đề Siêu Thoát Hỗn Độn của đám đệ tử, loại bỏ tất cả nhân tố không thể khống chế.

Từ lúc hắn cảm giác có chút lực lượng, cuộc sống cũng trở nên thư thái hơn.

Danh tiếng của Huyền Môn bắt đầu truyền khắp thế giới Thiên Dương.

Nhưng mà trước mắt chỉ có mỗi hai vị đệ tử Huyền Môn hành tẩu trên giang hồ.

Cũng bởi vì như thế, ngược lại khiến cho Huyền Môn khoát lên người một màn sương thần thần bí bí.

Chỉ có hai vị đệ tử hành tẩu, nhưng mỗi người đều có thiên tư kinh thế hãi tục, thực lực lại rất mạnh mẽ.

Nhất là Y Linh Linh, cường giả Thánh Đạo Đế Cảnh, hơn nữa còn là Thánh Đạo Đế Cảnh trẻ tuổi nhất thế giới Thiên Dương.

Tiết Bình từng là đệ tử Tiết gia, đây là một đại gia tộc, chẳng qua là thân phận hắn không cao, nhận đủ loại sỉ nhục.

Hôm nay đã là cường giả Thánh Đạo Vương cảnh.

Chiến lực mạnh, vượt quá sức tưởng tượng.

Hắn từng dùng sức một người, độc chiến ba vị Thánh Đạo Vương Cảnh của Thiên Hạ Các, hơn nữa còn mạnh mẽ chém giết!

Nhất thời uy chấn bát phương.

Chỉ có hai vị đệ tử Huyền Môn, liền khiến cho Thiên Hạ Các mất sạch mặt mũi.

Đến nay, Thiên Hạ Các cũng không phái cường giả Thánh Đạo Tôn Cảnh đối phó Y Linh Linh, ngược lại muốn biến chiến tranh thành tơ lụa.

Cho dù bất kỳ ai cũng có thể nhìn ra được, Huyền Môn không đơn giản.

Đệ tử còn trâu bò như thế, vậy thì môn chủ Huyền Môn có thực lực thế nào?

Nghe mọi người truyền tai nhau, vị kia chính là tồn tại Siêu Thoát Đạo Cảnh, thậm chí còn mạnh hơn.

Điều này cũng khó trách, Thiên Hạ Các phải thu lại tư thái cao ngạo.

Đây cũng là nguyên nhân Thiên Hạ Các ăn ý với mấy thế lực lớn khác, không ỷ lớn hiếp nhỏ.

Mà thực lực Y Linh Linh tăng lên rất nhanh, Thiên Hạ Các phải đưa ra hai lựa chọn, một là mạnh mẽ ra tay, bóp chết tai hoạ ngầm.

Chẳng qua là nếu làm vậy, thì bọn hắn có thể gánh vác được sự trả thù của Huyền Môn hay không, thì không ai đoán được.

Lựa chọn thứ hai, tự nhiên là biến chiến tranh thành tơ lụa.

Thật ra thù hận giữa Thiên Hạ Các cùng Y Linh Linh, nguyên nhân là do Thiên Hạ Các từng xếp Y Linh Linh vào bảng danh sách kia, khiến cho nàng bất mãn.

Nghe đồn là dạo gần đây, Thiên Hạ Các đã biết sợ rồi, chuẩn bị xuất ra bồi thường để hóa giải ân oán.

Về phần Y Linh Linh có đồng ý hay không, thì không có người nào biết.

Hơn nữa, tựa hồ Tiết Bình cũng đã kết thù với một thế lực lớn khác.

Không ít cường giả, đều đang chờ đợi, Huyền Môn có phái cường giả đi ra thi triển một ít thực lực, làm chỗ dựa cho đám đệ tử.

Đối với Y Linh Linh cùng Tiết Bình, có gặp phải nguy hiểm gì không, Sở Huyền cũng không thèm quản.

Đại khí vận giả, nào dễ ngỏm củ tỏi như vậy.

Hắn cũng biết, nếu đã sáng lập ra Huyền Môn, dù sao cũng phải bộc lộ một ít thực lực, nếu không chỉ dựa vào thiên phú của hai vị đệ tử, khiến cho người suy đoán, tạo ra sức ảnh hưởng thần bí.

Nếu như thời gian dài không thể hiện ra thực lực, thì sẽ bị người khác xem thường.

Chỉ có thể hiện ra thực lực khủng bố, lại cực kỳ điệu thấp, khiến cho người khác không thể đoán được, như thế mới lộ ra vẻ thần bí khó lường.

Trong môn phái, dù sao cũng đang thiếu thốn cường giả...

Tứ Linh Thần Thú chưa trưởng thành.

Hơn nữa, Tứ Linh Thần Thú có danh tiếng quá lớn, không thích hợp lộ ra ngoài.

Rất dễ bị một vài tồn tại đứng sau nhằm vào.

Cho nên, trước mắt chỉ có mỗi Liệt Thiên là người lựa chọn thích hợp.

Cũng đã đến lúc, giúp đỡ Liệt Thiên khôi phục thực lực.

Hắn quan sát bí tịch sáng đạo lâu như thế, hẳn là đã có chút nắm chắc đối với chuyện khôi phục Đại Đạo, sáng đạo thêm lần nữa.

Chẳng qua là thương thế của hắn quá nặng.

Nếu để hắn tự mình khôi phục, không biết phải chờ đến tháng nào năm nào.

Trước đó, Sở Huyền cần thăm dò một chút, hiện tại thế lực đỉnh chóp của Thiên Dương phân chia thế nào.

"Diễn hoá thế giới Thiên Dương, có bao nhiêu cường giả Vô Thượng Cảnh".

Trước mắt hắn xuất hiện hình ảnh.

Tổng cộng có sáu bóng người.

Hiện tại thế giới Thiên Dương có sáu vị Vô Thượng Cảnh.

"Diễn hoá xem có vị Vô Thượng Cảnh nào vừa mới tấn cấp hay không".

"Không".

Nhìn thấy kết quả mà hệ thống diễn hoá, Sở Huyền thầm nghĩ thì ra là vậy, thế giới Thiên Dương sau đại chiến, cho dù có người đột phá Sáng Đạo Cảnh, nhưng lại không cách nào viên mãn âm dương (Đại Đạo).

Tự nhiên không có ai đột phá Vô Thượng Cảnh.

Trước mắt sáu vị Vô Thượng Cảnh, đều là lão hồ ly sống sót sau đại chiến.

Viên mãn âm dương, chính là điệu kiện đầu tiên để đột phá Vô Thượng Cảnh.

Cũng không phải sau khi viên mãn âm dương, thì nhất định có thể đột phá Vô Thượng Cảnh.

Hiện giờ sinh linh thế giới Thiên Dương đều không thể rời khỏi đây, dĩ nhiên là không có Sáng Đạo Cảnh nào viên mãn âm dương.

"Diễn hoá Vô Thượng Chúa Tể Cảnh thế giới Thiên Dương".

Trong lòng Sở Huyền có chút thấp thỏm.

Nếu như thế giới Thiên Dương có Vô Thượng Chúa Tể, vậy thì lực lượng của hắn sẽ giảm mạnh.

"Tạm thời chưa có".

Sở Huyền phào nhẹ nhõm.

Thế giới Thiên Dương đã không có Vô Thượng Chúa Tể, như vậy lực lượng của hắn đủ rồi.

Không có diễn hoá mục tiêu, tự nhiên không cần tiêu hao bổn nguyên, cho nên không có thông báo gì.

Hệ thống trả lời là: "Tạm thời chưa có." Cũng mang ý nghĩa, tương lai có thể xuất hiện.

"Diễn hoá thời gian xuất hiện Vô Thượng Chúa Tể ở thế giới Thiên Dương".

"Lần này diễn hoá cần tiêu hao 1% bổn nguyên, ký chủ có tiếp tục hay không?".

Trong lòng Sở Huyền trầm xuống, quả nhiên, trong tương lai Vô Thượng Chúa Tể sẽ xuất hiện ở thế giới Thiên Dương.

Chương 1120. Diễn Hoá Vô Thượng Cảnh (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Mình không thể quá chủ quan.

Sau khi hắn Đột phá Vô Thượng Cảnh, chỉ có diễn hoá thời gian Vô Thượng Chúa Tể xuất hiện, vậy mà cũng cần tiêu hao 1% bổn nguyên.

Sở Huyền không có diễn hoá tiếp.

Im lặng một chút, hắn lại đổi phương thức diễn hoá khác.

"Diễn hoá trong ngàn năm sau, Vô Thượng Chúa Tể ở thế giới Thiên Dương".

"Không".

Sở Huyền thở dài một hơi, trong ngàn năm tiếp theo, vẫn chưa xuất hiện tồn tại cấp Vô Thượng Chúa Tể.

"Diễn hoá trong vạn năm sau, Vô Thượng Chúa Tể ở thế giới Thiên Dương".

"Tạm thời chưa có".

Kết quả lần này có chút khác biệt, đáp án là tạm thời chưa có, cũng có ý nghĩa là, sau vạn năm có thể xuất hiện Vô Thượng Chúa Tể.

Diễn hoá thời gian quá dài, đạt đến sau vạn năm, có thể thiếu chính xác.

Hệ thống diễn hoá cũng không thể nào xác định chuẩn chỉ được.

Ít nhất là trong ngàn năm tới, chắc là Vô Thượng Chúa Tể sẽ không xuất hiện.

Sở Huyền không tiếp tục diễn hoá nữa, mặc dù hắn biết Hỗn Độn bể nát, Thiên Dương bị phong tỏa, là có khả năng ẩn giấu một bí mật rất lớn.

Nhưng hắn lại không có diễn hoá chuyện này.

Thực lực của hắn quá thấp, hơn nữa cần phải tiêu hao bổn nguyên, tất nhiên là rất nhiều.

Hắn chỉ cần biết trong vòng ngàn năm tới, không xuất hiện Vô Thượng Chúa Tể là đủ rồi.

Sở Huyền tự nói với lòng, phải tiếp tục trạch ở đây, cho đến khi nào vượt qua Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Trong vòng 10 vạn năm, đột phá Vô Thượng Chúa Tể!

Sở Huyền đặt ra cho mình một mục tiêu.

Dùng vạn năm đột phá Vô Thượng Cảnh, 10 vạn năm đột phá Vô Thượng Chúa Tể, có lẽ cũng không quá khó?

Đương nhiên, Sở Huyền cũng không có nắm chắc.

Nếu như phần thưởng kỳ hạn 10 vạn năm, là tu vi Vô Thượng Chúa Tể thì không cần phải lo.

Sở Huyền đang muốn diễn hoá thử mười vạn năm sau, bản thân có đột phá Vô Thượng Chúa Tể hay không.

Kết quả lại phát hiện, chức năng diễn hoá của hệ thống không cho phép ký chủ tự diễn hoá.

Điều này cũng chứng minh, diễn hoá Vô Thượng Chúa Tể xuất hiện ở tương lai, không phải là hắn.

Là Hỗn Độn Chi Chủ trở về?

Hoặc là, Chúa Tể Thiên Dương trở về?

Đương nhiên, cũng không loại trừ khả năng, trong đám Vô Thương Cảnh hiện tại có người đột phá Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Nghĩ như vậy, Sở Huyền lại tiến hành diễn hoá.

"Diễn hoá Vô Thượng Cảnh thế giới Thiên Dương, đột phá Vô Thượng Chuá Tể Cảnh".

"Không".

Sau khi nhìn thấy đáp án, hắn đã có thể xác định, Vô Thượng Chuá Tể trong tương lai, cũng không phải là sáu vị Vô Thượng Cảnh ở Thiên Dương tấn cấp lên.

Sở Huyền ngồi ở trên ghế, tự rót cho mình một chung trà, cầm lấy một miếng bánh ngọt ném vào trong miệng, sau đó nhìn về phía gian nhà gỗ của Tô Tiên Nhi.

Tô Tiên Nhi đang trong quá trình đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Trước khi nàng bế quan, hắn đã quen được thị nữ hầu hạ.

Hiện tại không có người sai vặt, Sở Huyền chỉ có thể tự mình lao động.

Đưa tay chộp tới, liền bắt Liệt Thiên tới trước mặt.

Trên mặt Liệt Thiên lộ vẻ bất đắc dĩ.

Người này, càng ngày càng thần bí khó lường.

"Chuyện gì nữa đây?".

Hắn đang chăm chú tìm hiểu bí tịch, tự nhiên đầu của mình bị Sở Huyền chộp tới trong tay, cho nên rất là khó chịu.

"Ngươi xem bí tịch thời gian dài như vậy, hẳn là có chút cảm ngộ rồi, có nắm chắc khôi phục Sáng Đạo Cảnh hay không?".

Sở Huyền mở miệng hỏi.

Liệt Thiên vội lắc đầu, bèn nói: "Tuy rằng ta có nắm chắc có thể sáng đạo, vã lại còn mạnh hơn trước kia, thậm chí sau khi đúc lại Đại Đạo, còn có một tia cơ hội đột phá Vô Thượng Cảnh, nhưng mà đúng là rất khó làm được đấy".

"Cũng không biết phải chờ tới bao lâu, mới có thể khôi phục lại như cũ, tổn thương của ta đâu có đơn giản".

Sở Huyền cũng chẳng thấy bất ngờ.

Liệt Thiên ngây người tại biên giới Hỗn Độn trong thời gian rất dài, phun ra nuốt vào Hỗn Độn chi khí biết bao năm.

Kì thực đã hoàn thành công đoạn viên mãn âm dương.

Người lúc trước bảo vệ Liệt Thiên, có thể nói là rất chiếu cố cho hắn.

Thuận tiện giúp hắn hoàn thành con đường viên mãn âm dương.

Hẳn là vị cường giả Không U Linh Thể kia?

Liệt Thiên có tư tình với nữ nhân kia?

Đừng nói trong lòng nữ nhân kia, cũng có ý tứ với Liệt Thiên?

"Ngươi còn vấn đề khó hiểu gì về sáng đạo, ta có thể giải đáp giúp ngươi".

Sở Huyền hỏi.

Liệt Thiên trầm ngâm một chút, mở miệng nói: "Sáng Đạo Cảnh, chủ yếu nằm ở chỗ viên mãn âm dương, nhưng mà ta lại phát hiện trước kia ta tu luyện chưa thể viên mãn âm dương, hiện tại làm cách nào để viên mãn nó?".

Từ khi nhìn thấy nội dung ghi trên bí tịch sáng đạo, Liệt Thiên đã không xem Sở Huyền là võ giả Sáng Đạo Cảnh thông thường.

Sở Huyền tạo cho hắn một loại cảm giác cao thâm khó lường.

Giống như tất cả nghi vấn trên con đường tu luyện, đều có thể lấy được đáp án từ trên người Sở Huyền.

Huyền Môn Bảo Điển, đúng là bao quát tất cả về tu luyện.

Đối với viên mãn âm dương, mặc dù trong lòng hắn đã có chút suy đoán, nhưng Liệt Thiên vẫn chưa thể khẳng định.

Hỗn Độn...!

Nếu như suy đoán của hắn chính xác, như vậy con đường đột phá Vô Thượng Cảnh, kỳ thật đã bị đám cường giả thế giới Thiên Dương lũng đoạn.

(lũng đoạn: đồng nghĩa với chi phối, thao túng nhằm gây rối để chiếm lợi ích.)

Thiên kiêu không có bối cảnh, không có thế lực cường đại làm chỗ dựa, cho dù xuất sắc tới đâu cũng không thể hoàn thành quá trình viên mãn âm dương.

"Thiên Dương là dương, Hỗn Độn là âm".

Sở Huyền cười nói: "Kỳ thật, trong lòng ngươi đã có đáp án, còn muốn hỏi ta làm gì?".

Chương 1121. Diễn Hoá Vô Thượng Cảnh (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Đương nhiên, Thiên Dương cũng có âm, Hỗn Độn cũng có dương, chẳng qua là bất luận là ở Hỗn Độn, hay là ở Thiên Dương, đều không thể viên mãn âm dương mà thôi".

"Trước kia ngươi trôi nổi ở biên giới Hỗn Độn, trải qua thời gian dài như thế, dựa vào việc cắn nuốt Hỗn Độn chi khí sống đến hiện tại, kỳ thật đã bù đắp chỗ âm bị thiếu, đã viên mãn âm dương rồi".

Liệt Thiên cười khổ một cái.

Trên mặt hắn lộ vẻ phức tạp.

Sở Huyền liếc nhìn hắn một cái, tò mò hỏi: "Ngươi đã có chỗ dựa Vô Thượng Cảnh, tại sao lúc trước không tiến vào Hỗn Độn?".

Liệt Thiên lộ vẻ tức giận nói: "Lúc đó ta nào biết, hơn nữa mặc dù nàng là Vô Thượng Cảnh, nhưng lại không phải chủ nhân của đại tông môn, ít nhiều gì cũng có chút hạn chế, nàng không có nói thẳng ra, để cho ta tự mình lĩnh ngộ".

"Hẳn là đã đạt thành hiệp nghị gì đó với đám Vô Thượng Cảnh kia, đáng tiếc đầu óc ta ngu dốt, không thể hiểu được ẩn ý bên trong".

Sở Huyền không có hỏi thêm, kỳ thực lúc trước ở thế giới Thiên Dương, giữa Vô Thượng Cảnh với nhau đã đạt được hiệp ước ngầm.

Tuy rằng không thể nói là lũng đoạn toàn bộ con đường đột phá Vô Thượng Cảnh.

Nhưng mà, người không có chỗ dựa giống như mấy thế lực lớn, nếu muốn viên mãn âm dương, thì cơ hội rất xa vời.

Huống hồ, mặc dù ngươi có thể tiến vào Hỗn Độn, cũng chưa hẳn có thể viên mãn âm dương.

Sở Huyền vỗ nhẹ đầu Liệt Thiên, bèn nói: "Nếu như ngươi đã gia nhập Huyền Môn, thì con đường Vô Thượng cũng không còn xa nữa".

Vừa nghe thấy vậy, hai mắt Liệt Thiên liền sáng ngời, vội nói: "Đa tạ môn chủ!".

"Ta giúp ngươi khôi phục thương thế, khôi phục thực lực, Huyền Môn cũng phải có cường giả hành tẩu bên ngoài, thể hiện ra một ít thực lực".

"Sự thần bí của Huyền Môn, cũng phải có thực lực gánh vác".

Sở Huyền trực tiếp nói thẳng vào vấn đề.

Trong lòng Liệt Thiên rất khiếp sợ, cũng rất kích động.

Khiếp sợ là bởi Sở Huyền nói có thể giúp hắn khôi phục vết thương, nhất định là Sở Huyền đã đột phá Vô Thượng Cảnh.

Kích động là bởi vì bản thân hắn có thể khôi phục như cũ.

Hơn nữa, mặc dù hắn đã viên mãn âm dương, nhưng cũng chưa chắc đột phá Vô Thượng Cảnh.

Tầng cao nhất trong tàng kinh các, có bí tịch ghi chép liên quan tới Vô Thượng Cảnh...

"Xin môn chủ cứ yên tâm, ta sẽ không làm mất danh tiếng của Huyền Môn!".

Liệt Thiên trịnh trọng thề thốt.

"Vậy thì bắt đầu thôi, ta giúp ngươi khôi phục thương thế, đúc lại thân thể".

"Môn chủ, ngài giúp ta khôi phục thương thế là được rồi, thân thể cũng chưa vội đúc lại".

Đúng lúc này, Liệt Thiên lại mở miệng nói.

Sở Huyền thầm kinh ngạc.

Gia hoả Liệt Thiên này, chẳng lẽ lại thích cảm giác đầu người bay lơ lửng?

"Đại Đạo của ta có điểm khác biệt so với lúc trước, chưa bước vào Vô Thượng Cảnh, ta sẽ không đúc lại thân thể".

Liệt Thiên thở dài một hơi, bèn đáp.

Nếu như không thể gặp lại người kia, cho dù đột phá Vô Thượng Cảnh, cũng không cần đúc lại thân thể, bảo trì bộ dạng như này, xem như là hoài niệm nàng.

"Huyền Môn chúng ta, không thể có liếm cẩu...!".

(liếm cẩu: ý chỉ người yêu đến mức mù quáng, không biết liêm sỉ cùng tôn nghiêm.)

Khoé miệng Sở Huyền hơi giật giật, đã hiểu tại sao Liệt Thiên phải bảo trì bộ dáng hiện tại.

"Môn chủ, không phải giống như ngài nghĩ đâu".

Trên mặt Liệt Thiên lộ ra vẻ đứng đắn, rồi nói: "Kỳ thật, chúng ta từng trải qua hoạn nạn, nàng là đại tỷ của ta, ta chỉ là tiểu đệ của nàng mà thôi".

Có quỷ mới tin mấy lời của ngươi!

Sở Huyền cũng cạn lời.

Có lẽ nữ nhân kia xem Liệt Thiên như tiểu đệ, nhưng mà Liệt Thiên thì chưa hẳn xem nàng là đại tỷ.

"Thôi được rồi, chuyện của ngươi, ta chẳng muốn quản".

Sở Huyền vung ống tay áo, lực lượng siêu nhiên hiện ra bao phủ lấy Liệt Thiên.

Thương thế của hắn bắt đầu khôi phục.

Lực lượng vô thượng còn sót lại trong người hắn, đều bị Sở Huyền loại bỏ.

Sở Huyền vừa ra tay, thương thế của Liệt Thiên khôi phục rất nhanh.

Chẳng qua hắn vẫn là cái đầu người bay lơ lững trên không trung.

"Đa tạ môn chủ!".

Liệt Thiên cảm kích không thôi.

Dùng lực lượng ngưng tụ ra hai cái cánh tay, vội vàng thi lễ cảm tạ.

Khoé miệng Sở Huyền lại co quắp, một cái đầu người trôi nổi giữa không trung, hai bên lỗ tai ngưng tụ ra hai cái cánh tay làm thế vái một cái.

Thấy thế nào cũng rất mắc cười.

"Thương thế của ngươi đã khôi phục, sáng đạo cũng không khó".

Sở Huyền vừa nói xong, lại vung ống tay áo, lập tức xuất hiện một cái bếp lò.

Hắn trực tiếp nắm lấy đầu lâu của Liệt Thiên, ném vào trong bếp lò.

Chỉ chớp mắt, ở bên trong bếp lò phát ra ánh sáng chói mắt, từng đầu Đại Đạo hiện ra, bao quanh đầu lâu của Liệt Thiên.

Liệt Thiên khiếp sợ không thôi.

Cái bến lò này, là một kiện Vô Thượng Chí Bảo?

"Đây là Sáng Đạo Lô, có thể giúp ngươi sáng đạo nhanh chóng, còn có công năng củng cố cảnh giới Sáng Đạo, trong vòng trăm năm tiếp theo, ngươi có thể khôi phục lại thực lực".

Sở Huyền vừa dứt lời, đã ném Sáng Đạo Lô vào bên trong tàng kinh các, sau đó không để ý tới Liệt Thiên nữa.

Sáng Đạo Lô này, cũng không phải là Vô Thượng Chí Bảo, mà chính là Chúa Tể Chí Bảo.

Là phần thưởng kỳ hạn 5.000 năm, hệ thống ban thưởng cho.

Sở Huyền mở ra Huyền Môn Bảo Điển Vô Thượng Thiên, bắt đầu cảm ngộ nội dung bên trong.

Phần đầu của Huyền Môn Bảo Điển Vô Thượng Thiên, là ghi chép lại mấy trăm vị Vô Thượng Cảnh, thậm chí Sở Huyền còn hoài nghi, nội dung bên trong là ghi chép lại cảm ngộ tu hành của tất cả Vô Thượng Cảnh từ trước tới nay?

Sở Huyền sao chép một phần nội dung Sáng Đạo Thiên, bỏ vào bên trong tàng kinh các.

Nội dung liên quan tới Vô Thượng Thiên, Sở Huyền đã chép thêm hai quyển bỏ vào trong kinh các.

Thời gian trăm năm, chỉ giống như một cái búng tay.

Lúc này Tô Tiên Nhi đã xuất quan.

Nàng đã đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Sở Huyền đã đọc xong nội dung bảy quyển ghi chép về Vô Thượng Cảnh, thực lực đã tăng lên không ít, cảm ngộ đối với Vô Thượng Cảnh, cũng đã đạt tới cấp độ mới.

Chương 1122. Danh Tiếng Của Huyền Môn (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Trong thời gian 100 năm này, Sở Huyền chỉ đọc hết nội dung bảy thiên Vô Thượng Cảnh, có thể thấy được ghi chép về Vô Thượng Cảnh rất là huyền ảo.

Nếu là dưới Vô Thượng Cảnh, chỉ sợ dù bỏ ra trăm năm thời gian, cũng không xem được bao nhiêu, chứ đừng nói đến đạt được cảm ngộ.

Trong kinh các.

Khí thế trên người Liệt Thiên bốc lên cuồn cuộn.

Một đầu Đại Đạo đỏ rực, lượn vòng xung quanh hắn.

Bên trong Sáng Đạo Lô không ngừng xuất hiện sáng đạo chi lực.

Sau đó Đại Đạo đỏ rực dần biến mất.

Đúng lúc này, hai mắt hắn mở to.

Rốt cục đã khôi phục tu vi Sáng Đạo Cảnh.

Hơn nữa, thực lực hiện giờ của hắn còn mạnh hơn năm xưa.

Liệt Thiên kích động muốn khóc, Liệt Thiên Thánh đế đã trở về rồi đây!

Nhịn không được mà thét dài một hơi.

Kết quả, khiến cho Sáng Đạo Lô chấn động, từng luồng sáng đạo chi lực ép hắn dính chặt dưới đáy lò.

Liệt Thiên cảm thấy rất uất ức.

Thậm chí bản thân không bằng một kiện chí bảo!

Lại dễ dàng bị nó trấn áp.

Trong lòng cũng thầm khiếp đảm.

Sáng Đạo Lô này quá khủng bố đi.

Huyền Môn có kiện chí bảo này, chỉ sợ tương lai không thiếu cường giả Sáng Đạo Cảnh.

Sáng Đạo Thiên Chương bên trong tàng kinh các, còn có Sáng Đạo Lô trợ giúp người sáng đạo, nội tình thâm hậu vượt quá sức tưởng tượng.

(Sáng Đạo Thiên Chương: bí tịch ghi chép về cảm ngộ của cường giả Sáng Đạo Cảnh)

Liệt Thiên có thể khẳng định, chỉ cần cho Huyền Môn đủ thời gian phát triển, tất nhiên sẽ trở thành thế lực siêu nhiên.

Tiết Bình cùng Y Linh Linh, muốn trở thành Sáng Đạo Cảnh, là chuyện không thành vấn đề.

Vô Thượng Cảnh, cũng có cơ hội rất lớn.

Dù sao, tư chất của hai người đều là cấp bậc vô thượng.

Dựa vào nội tình của Huyền Môn, Liệt Thiên không hề nghi ngờ, chỉ cần hai người không chết non, cuối cùng sẽ có ngày chạm đến Vô Thượng Cảnh.

Cũng không phải Sở Huyền chỉ có hai vị đệ tử...

Thiên phú của Tiết Bình cùng Y Linh Linh đã yêu nghiệt bực này, thì mấy vị đệ tử khác của hắn, há có thể chênh lệch?

Một khi đám đệ tử này trở thành cường giả Vô Thượng Cảnh.

Huyền Môn sẽ trở thành thế lực siêu nhiên hạng nhất, từ trước cho đến nay.

Trước mắt, Sở Huyền có khả năng trở thành cường giả Vô Thượng Chúa Tể.

Nếu không, cường giả Vô Thượng Cảnh có nhiều hơn nữa cũng vô dụng, khi đối mặt với Vô Thượng Chúa Tể, thì một chút sức chống cự cũng không có.

Ầm ầm!

Sáng Đạo Lô bay ra ngoài tàng kinh các.

Sở Huyền đưa tay tóm lấy Liệt Thiên lôi ra ngoài.

Tiện tay thu hồi Sáng Đạo Lô.

Kế tiếp hắn ném ra mười mấy món chí bảo cấp bậc Sáng Đạo Cảnh.

"Ta thấy ngươi cũng là loại nghèo kiết xác, tự chọn một kiện đi".

Sở Huyền tuỳ tiện nói ra.

Liệt Thiên vừa lấy lại tinh thần, nhìn thấy mười mấy kiện chí bảo cấp Sáng Đạo Cảnh, hai mắt như muốn lồi ra ngoài.

Ôi trời ạ, ở đâu ra nhiều chí bảo như vậy...?

Ánh mắt nhìn về phía Sở Huyền, không che giấu vẻ khiếp sợ.

Mỗi một kiện chí bảo ở đây, đều mạnh hơn gấp mấy lần so với chí bảo hắn sử dụng lúc trước.

Ánh mắt hắn đặt trên một thanh trường thương màu đỏ thẫm.

"Ta cũng không khách khí nữa".

Hắn dùng đại đạo chi lực ngưng tụ ra hai cánh tay, cầm lấy thanh trường thương kia.

Đôi mắt dễ thương của Tô Tiên Nhi cũng trợn tròn, liếc nhìn Liệt Thiên từ trên xuống dưới, một cái đầu trơ trọi, hai bên trái phải mọc ra hai cánh tay, quả thực quỷ dị đến tức cười.

Sở Huyền thu hồi mớ chí bảo còn dư lại.

Thứ mà hắn không thiếu nhất, chính là chí bảo thần binh đủ các cấp.

Liệt Thiên cầm lấy trường thương đỏ thẫm, bộ dạng yêu thích không rời tay.

Kiện chí bảo này rất phù hợp hắn.

"Ngươi đã khôi phục xong, vậy thì đi ra ngoài một chuyến".

Sở Huyền bắt đầu an bài nhiệm vụ cho Liệt Thiên.

"Nhớ kỹ đừng quá rêu rao khắp nơi, phải bảo trì tính thần bí, cũng không nên bại lộ thân phận của ngươi".

"Tuy rằng tu vi của ngươi đã khôi phục, bất quá Sáng Đạo Cảnh ở thế giới Thiên Dương cũng không ít, còn có mấy lão gia hỏa Vô Thượng Cảnh, một khi ngươi bại lộ thân phận, thì nên đoán được kết cục sẽ thế nào".

Sắc mặt Liệt Thiên trịnh trọng nói: "Ta đã hiểu".

Kế tiếp hắn lại thổn thức: "Nhớ năm đó, ta cũng là Liệt Thiên Thánh Đế uy danh hiển hách, ai mà không biết ta từng tham dự trận chiến ấy? Nếu như ta xuất hiện, tất nhiên sẽ bị một số người để mắt tới".

Sở Huyền khẽ vung ống tay áo, một đạo lực lượng rơi xuống trên đầu lâu của Liệt Thiên.

"Đạo lực lượng này có thể giúp ngươi tránh bị theo dõi cùng truy tung, mà dò xét đến chỗ ta".

"Ngươi yên tâm đi, Liệt Thiên ta chính là người có kinh nghiệm giang hồ".

Liệt Thiên cảm thấy Sở Huyền quá xem thường hắn rồi.

Theo dõi cùng truy tung hắn?

Trừ phi là Vô Thượng Cảnh, nếu không cho dù là Sáng Đạo Cảnh đi nữa, cũng không tài nào tra xét được dấu chân của hắn.

Mà Vô Thượng Cảnh thì sao, tự nhiên không có khả năng tùy tiện xuất hiện.

"Sau khi ngươi làm xong việc, thì mau chóng trở lại, không nên rêu rao ở bên ngoài".

Sở Huyền dặn dò: "Huyền Môn chúng ta, hiện tại phải bảo trì điệu thấp cùng cảm giác thần bí, có đệ tử hành tẩu bên ngoài là được rồi".

"Ta hiểu!".

Liệt Thiên cho hắn một ánh mắt yên tâm.

Thế giới Thiên Dương cũng từng có thế lực siêu nhiên, cũng bảo trì thần bí giống như vậy, chỉ có vài vị đệ tử hành tẩu trong thiên hạ.

Lúc còn trẻ, Liệt Thiên từng so đấu cùng một vị đệ tử của thế lực siêu nhiên.

"Môn chủ ngài cứ yên tâm, ta tự biết cân nhắc, sẽ lập uy cho Huyền Môn, lại bảo trì cảm giác thần bí, cấp cho mấy thế lực khác tính uy hiếp, giúp cho đệ tử Huyền Môn hành tẩu bên ngoài một cách thuận lợi".

Chương 1123. Danh Tiếng Của Huyền Môn (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Thực ra nhiệm vụ lần này của Liệt Thiên rất đơn giản.

Chỉ cần hắn xuất hiện lúc Y Linh Linh cùng Tiết Bình bị người ỷ lớn hiếp nhỏ, hung hăng giáo huấn đối phương, thậm chí giết người lập uy.

Triển lộ Huyền Môn thực lực cường đại.

Vừa khéo Y Linh Linh có thù oán cùng Thiên Hạ Các, gần đây Thiên Hạ Các muốn Y Linh Linh đứng ra nhận lỗi.

Tự nhiên Y Linh Linh sẽ không ngốc đến mức hiện thân, cho tới bây giờ, hai bên đều không có đạt thành hiệp nghị gì hết.

Ân oán cũng chưa thể xem là xoá bỏ.

Chuyện mà Liệt Thiên cần làm, chính là nắm bắt chuẩn thời cơ.

Nếu như Thiên Hạ Các muốn gây sự, liền xử đẹp Thiên Hạ Các để lập uy.

Sáng Đạo Cảnh, chính là cường giả đỉnh cao ở thế giới Thiên Dương, mỗi một người đều là tồn tại uy danh hiển hách.

Hiện tại ở thế giới Thiên Dương, gần như là tồn tại chỉ xuất hiện trong truyền thuyết.

Nhưng mà cường giả cấp bậc này, lại chỉ giữ chức vị chấp sự hộ đạo của Huyền Môn, có thể tưởng tượng ra Huyền Môn thần bí cùng mạnh mẽ thế nào rồi.

Đủ để khiến cho Huyền Môn bị phủ kín một tầng sương mù thần bí, sâu không lường được.

Sau này đệ tử Huyền Môn hành tẩu trong thiên hạ, bất luận là thế lực nào muốn ỷ lớn hiếp nhỏ, đều phải suy nghĩ thật kĩ, có chịu được sự trả thù của Huyền Môn hay không.

Bất quá thực lực của Y Linh Linh cũng không yếu.

Khoảng cách nàng đột phá Thánh Đạo Tôn Cảnh cũng không xa.

Đặt ở thế giới Thiên Dương hiện tại, cũng đã bước vào hàng ngũ cường giả đứng đầu.

Bên phía Thiên Hạ Các, người có thực lực vượt qua Y Linh Linh, tuyệt đối là mấy lão gia hoả già khú đế kia.

Đối với Thiên Hạ Các, Sở Huyền đã nghe được từ trong miệng của Y Linh Linh cùng Tiết Bình, đã biết được một ít tình huống.

Ở thế giới Thiên Dương, cũng xem như thế lực đứng đầu.

Các chủ hiện tại, chính là cường giả Thánh Đạo Cảnh.

Tu vi cao hơn Y Linh Linh hai cảnh giới.

Bên trong có cường giả Siêu Thoát Đạo Cảnh hay không, thì hắn chưa biết được.

Liệt Thiên đã là Sáng Đạo Cảnh, Thiên Hạ Các có mạnh thế nào, thì dù sao cũng không phải thế lực Vô Thượng Cảnh.

Tuy rằng thế giới Thiên Dương có tồn tại cấp bậc Vô Thượng Cảnh, nhưng mà lại không có thế lực nào có Vô Thượng Cảnh trấn thủ.

Mà cường giả Siêu Thoát Đạo Cảnh cùng Sáng Đạo Cảnh, cơ bản đều tập trung ở Trung Bộ thế giới Thiên Dương.

Liệt Thiên rời khỏi sơn cốc.

Đây là lần đầu tiên hắn ra ngoài, từ khi trở lại thế giới Thiên Dương.

Bố cục của thế giới Thiên Dương hiện nay, dĩ nhiên là hoàn toàn khác thời kỳ thượng cổ.

Lực lượng của đại chiến lúc trước, tạo thành vô số lá chắn, phân chia thế giới Thiên Dương thành nhiều khối lập phương nhỏ.

Một chỗ gần Trung Bộ thế giới Thiên Dương, Y Linh Linh đang dạo bước trên đường.

Đối với chuyện Thiên Hạ Các sợ hãi, thậm chí muốn cầu hoà, nàng không rãnh để ý.

Không có hồi đáp lại chút gì.

Đương nhiên, gần đây nàng cũng không có tiếp tục nhằm vào Thiên Hạ Các.

Một thế lực cường đại, há có thể dễ dàng chịu thua như thế?

Nói một cách đơn giản, chính là muốn thừa dịp lần này, dò xét chút thực lực của Huyền Môn.

Nếu như thực lực Huyền Môn không đủ mạnh, liền hung hăng ra tay, bóp chết nàng để diệt trừ hậu hoạ về sau.

Nếu như Huyền Môn đúng thật là rất mạnh, có thể thừa dịp nhận lỗi, biến chiến tranh thành tơ lụa.

Y Linh Linh cũng không phải là tay mơ mới vào giang hồ.

Lúc này, nàng đang trên đường tiến vào một cấm địa.

Nghe đồn, chỗ đó trước kia là một chiến trường thời thượng cổ.

Nàng lờ mờ cảm ứng được mảnh vỡ Vô Thiên Bi ở trong này, dù chỉ là một tia rất mong manh.

Khả năng rất cao là bên trong sẽ có mảnh vỡ Vô Thiên Bi.

Lại xuất hiện thêm một khối mảnh vỡ Vô Thiên Bi, Thiên Hạ Các có phái người tới đây dò xét hay không.

Chuyến đi lần này, chỉ sợ cũng không dễ đắc thủ.

Thiên Hạ Các là thế lực có cường giả Thánh Đạo Tôn Cảnh.

Vị Các chủ kia cùng mấy vị thái thượng trưởng lão, nghe đồn đều là cường giả Thánh Đạo Cảnh.

Huyền Môn chỉ có hai vị đệ tử là nàng cùng Tiết Bình.

Có thể không bằng những thế lực lớn kia, bên trong có nhiều cường giả như vậy.

Sư tôn là người thích cuộc sống nhàn nhã, hẳn là không ra ngoài.

Mà Liệt Thiên tiền bối.

Nhớ tới Liệt Thiên, cho tới lúc này Y Linh Linh cũng nhìn không thấu, đến tột cùng là Liệt Thiên có thực lực gì.

Không lẽ là cường giả Thánh Đạo Cảnh?

Rốt cuộc là hắn bị thương thế nào, mà chỉ còn lại một cái đầu người.

Hơn nữa, chỉ dựa vào một cái đầu người, lại có thể sống dai đến vậy.

Liệt Thiên từng truyền thụ cho nàng không ít thần thông bí thuật rất mạnh, cùng với các loại thủ đoạn, nàng dựa vào mấy thứ này mà giết chết không ít địch nhân.

Hơn nữa, còn có thế lực Xích Vân Sơn nữa?

Vậy mà lần trước âm thầm giúp đỡ mình.

Y Linh Linh vừa đi vừa suy nghĩ, việc này nên ứng phó như thế nào, loại khả năng nào sẽ xuất hiện nguy cơ.

Nhất là cường giả Thánh Đạo Tôn Cảnh.

Thánh Đạo Tôn Cảnh, là một cánh cửa lớn khó vượt qua, cường giả cấp bậc Thánh Đạo Đế Cảnh không tài nào so sánh được.

Đôi mi thanh tú của Y Linh Linh khẽ nhíu, nàng tự hỏi trong đám Thánh Đạo Đế Cảnh, đây là hàng ngũ cường giả thuộc dạng có thể đứng đầu một phương, nhưng mà nếu đối mặt với cường giả Thánh Đạo Tôn Cảnh.

Thì một chút sức phản kháng cũng không có.

Nhất định phải làm chút chuẩn bị, không thể tùy tiện mạo hiểm.

Đột nhiên, trong lòng Y Linh Linh xuất hiện cảnh báo.

Trực giác nói cho nàng biết, bản thân đang bị theo dõi!

Y Linh Linh không có phát hiện ra người nào, bất quá nàng tin tưởng trực giác của mình, lúc này nàng không chút do dự, đang muốn thi triển độn thuật thoát đi.

"Tiểu nha đầu đủ cảnh giác, không tệ, không tệ!".

Chương 1124. Danh Tiếng Của Huyền Môn (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Một giọng nói vang lên từ trên đỉnh đầu nàng.

Cả người Y Linh Linh đột nhiên căng cứng.

Ngẩng đầu nhìn lại.

Liền nhìn thấy ở trên đỉnh đầu của mình, có một cái đầu người đang trôi nổi lơ lững.

"Liệt Thiên tiền bối?!".

Y Linh Linh kinh ngạc không thôi, vậy mà Liệt Thiên đã rời khỏi sơn cốc.

"Sao ngươi lại tới đây?".

Liệt Thiên nhếch miệng cười nói: "Môn chủ cảm thấy Huyền Môn chúng ta phải tiếp tục duy trì tính thần bí cùng cường đại, cần lộ ra một ít thực lực, cho nên phái ta ra ngoài".

Vừa nghe thấy vậy, hai mắt Y Linh Linh liền sáng ngời, lòng tin đối với chuyện nàng đang làm tăng mạnh.

Bất quá, nàng vẫn không nhịn được, bèn hỏi: "Liệt Thiên tiền bối, cảnh giới của ngươi là gì..., thương thế của ngươi?".

Liệt Thiên cười ha hả, bèn nói: "Gọi ta là trưởng lão hoặc chấp sự là được, không cần tiền bối gì đó".

"Vậy thì ta sẽ gọi ngươi là trưởng lão".

Y Linh Linh vẫn rất tò mò, liếc nhìn Liệt Thiên.

"Thực lực của ta, ngươi không thể nào tưởng tượng được đâu, về phần tổn thương sao, đã khỏi hẳn rồi".

Liệt Thiên ngưng tụ ra hai cánh tay, làm động tác vuốt râu.

Y Linh Linh thấy hắn khôi phục rồi mà vẫn giữ bộ dáng đầu người, đúng là khó có thể tưởng tượng, đây là khỏi rồi?

"Cảnh giới hiện tại của ngươi còn thấp, không hiểu được trạng thái của ta lúc này".

"Ngươi là Thánh Đạo Cảnh? Nghe đồn Thiên Hạ Các có cường giả Thánh Đạo Cảnh".

"Đó là loại đồ chơi rác rưởi gì, chỉ cần ta thổi nhẹ một hơi là có thể giết chết một đám".

"Siêu Thoát Đạo Cảnh?".

"Cũng một hơi phun chết một đống".

Y Linh Linh giật thót mình, nàng không ngờ Liệt Thiên tiền bối lại mạnh như vậy?

Vậy thì sư tôn của mình, có thực lực thế nào.

"Y nha đầu, bây giờ ta sẽ trở thành hộ đạo giả cho ngươi, tạm thời không tiện hiện thân, ngươi muốn làm cái gì thì làm cái đó, Huyền Môn cần chứng tỏ thực lực cho bên ngoài biết".

Liệt Thiên vừa dứt lời, đầu lâu của hắn đã tan biến vào hư không.

Sau khi Liệt Thiên rời đi, Sở Huyền bắt đầu chờ đợi danh tiếng Huyền Môn truyền khắp thế giới Thiên Dương, trở thành thế lực thần bí và mạnh mẽ.

Hắn đang mong đợi, có thể kích hoạt hệ thống ban thưởng hay không.

Mười năm sau.

Sở Huyền vừa xem xong quyển thứ tám của bí tịch Vô Thượng Cảnh, đang tại bắt đầu xem quyển thứ chín.

Sau khi đọc hết bảy quyển bí tịch Vô Thượng Cảnh, rốt cục Sở Huyền đã thấy được con đường phía trước của Vô Thượng Cảnh, không còn thấy loại giả tượng giống như trước nữa.

(giả tượng: hiện tượng giả, ý nói biểu hiện giả giối khi tu luyện đến Vô Thượng Cảnh sẽ cảm thấy đây là điểm cuối của tu hành.)

Trong sơn cốc, chỉ còn lại hai người Tô Tiên Nhi và hắn.

Liệt Thiên chưa trở về.

Sở Huyền thở dài, Huyền Môn vẫn còn thiếu cường giả hành tẩu bên ngoài.

Tuy là thực lực Tô Tiên Nhi không kém, nhưng mà nàng là thị nữ hầu hạ hắn, không có khả năng hành tẩu ở bên ngoài.

Mấy con sủng vật như Thiên Linh Miêu, thì tương đối mẫn cảm, một khi bại lộ ra ngoài, chỉ sợ sẽ khiến một vài tồn tại để mắt tới.

Người có thể dùng, vẫn là thiếu thốn.

"Danh tiếng Huyền Môn do ký chủ sáng lập đã truyền khắp thế giới Thiên Dương, trở thành thế lực mạnh mẽ và thần bí, được người ngoài lầm tưởng là thế lực siêu nhiên ẩn núp, ban thưởng tu vi vạn năm".

Hệ thống đột nhiên ban thưởng.

Quả nhiên, khi danh tiếng Huyền Môn truyền khắp Thiên Dương, đồng thời trở thành thế lực siêu nhiên thần bí, kích hoạt hệ thống ban thưởng.

Phần thưởng tu vi vạn năm, cũng không tính là kém.

Sở Huyền cảm giác được, thực lực bản thân lại tăng thêm một mảng.

Hỗn Độn Khí trong cơ thể lại giãn nở rộng hơn, hơn nữa pháp tắc bên trong cũng lột xác.

Nếu so sánh Tam Thiên Hỗn Độn Khí với thế giới Thiên Dương lúc đầu, thì đã giãn nở hơn gấp ngàn lần.

Sở Huyền lờ mờ hiểu ra, nếu tu vi của mình tiếp tục tăng lên, đột phá gông xiềng Vô Thượng Cảnh, thì sẽ gắn bó chặt chẽ với Hỗn Độn khí đoàn.

(khí đoàn: khối không khí)

Thậm chí đột phá Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, cũng không thoát khỏi liên quan tới Hỗn Độn khí đoàn.

Không chỉ là tăng cường Hỗn Độn khí đoàn, mà còn đề thăng pháp tắc Đại Đạo trong Hỗn Độn.

Cũng có nghĩ là tạo hóa!

Tạo hóa Hỗn Độn, tạo hóa Đại Đạo, tạo hóa tất cả.

Cuối cùng, thậm chí là tạo hóa ra sinh linh.

Danh tiếng Huyền Môn đã được lan truyền, nhiệm vụ của Liệt Thiên cũng gần như hoàn thành.

Sau khi hoàn thành nhiệm vụ, thì cũng đã đến lúc hắn trở về.

Tô Tiên Nhi bưng một cái bếp nhỏ, lập tức truyền tới một mùi vị mê người.

Bên trong bếp lò đang hầm một nồi thiên tài địa bảo.

Đều là loại có mùi vị tốt nhất.

Bếp lò cũng là một kiện chí bảo.

Cũng chỉ có Sở Huyền, mới có thể phá của thế này.

Sở Huyền đang chuẩn bị ăn, đột nhiên ngẩng đầu nhìn về phía chân trời.

"Tiên sinh, làm sao vậy?".

Tô Tiên Nhi nhìn theo hướng ánh mắt của Sở Huyền, lại không thấy thứ gì.

Nhưng mà Sở Huyền có chút kinh ngạc nói ra: "Đừng nói là rớt xuống sơn cốc chứ? Làm sao mà trùng hợp như vậy?".

Phía chân trời xuất hiện một tia sáng chói mắt, không gian xung quanh thoáng chấn động một hồi.

Trong lúc Tô Tiên Nhi đang nghi hoặc, bỗng nhiên không gian phía trên sơn cốc nứt ra, một tia sáng liền rơi xuống.

Trực tiếp hạ xuống trong sơn cốc.

Đã rơi bên ngoài tiểu viện.

"Đó là cái gì?".

Tô Tiên Nhi kinh ngạc thốt lên.

Vậy mà có thể rớt xuống sơn cốc.

Nàng biết rất rõ, Sở Huyền đã bố trí cấm trận xung quanh sơn cốc, nếu không phải là người mang đại khí vận, đại cơ duyên, thì không cách nào tiến vào sơn cốc.

Người có thể tiến vào sơn cốc, đều là tương đối đặc thù.

Sở Huyền khẽ vung ống tay áo, lập tức loại bỏ dấu vết trong không gian mà tia sáng kia từng bay qua.

Ngay cả Vô Thượng Cảnh, cũng không thể nào truy tung đến sơn cốc này.

Chương 1125. Xuân Lan Thần Nữ (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Bên ngoài tiểu viện, có một bông hoa cực lớn rơi xuống mặt đất.

Bên ngoài cánh hoa có màu xanh lá, bên trong lộ ra màu đỏ tím, trạng thái nụ hoa chớm nở, có ánh sáng chuyển động.

Trong đó, phảng phất như đang uẩn sinh Đại Đạo.

Chẳng qua là, tựa hồ nó bị một ít tổn thương, khiến cho Đại Đạo không cách nào uẩn sinh hoàn chỉnh, lộ ra điểm tàn khuyết.

Tô Tiên Nhi bước ra ngoài tiểu viện, liếc nhìn đóa hoa trên mặt đất, trên mặt lộ ra vẻ ngạc nhiên.

Dường như bông hoa này cũng không phải là thực vật, nhưng cũng không phải thiên tài địa bảo.

Có một ít khí tức đặc thù.

Nàng nhìn không thấu.

Thiên Linh Miêu tiến lên nhìn một chút, sau đó xoay người đi ra.

Nó đi bộ, bước vào tàng kinh các.

Hám Thiên Kim Bằng cũng nhún người một cái, bay theo vào trong tàng kinh các.

Chỉ chốc lát sau, Tứ Linh Thần Thú đều xuất hiện ở trong tiểu viện.

"Các ngươi cũng vào đi thôi".

Sở Huyền khẽ gật đầu.

Tứ Linh Thần Thú lúc này tiến nhập kinh các.

Bất luận là Thiên Linh Miêu, Hám Thiên Kim Bằng, hoặc là Tứ Linh Thần Thú, đều sắp bước vào giai đoạn sáng đạo.

Tiến vào kinh các, chính là đọc qua bí tịch sáng đạo.

Bông hoa này xuất hiện, phát ra khí tức khắp nơi, đã kích thích đấu chí của bọn chúng.

Sở Huyền yên lặng quan sát bông hoa kia, lẳng lặng chờ đợi.

"Tiên sinh, đó là bông hoa gì thế?".

Tô Tiên Nhi trở lại bên cạnh Sở Huyền, tò mò hỏi.

"Đây không phải là bông hoa, mà là Đại Đạo".

"Đại Đạo?".

"Nói chính xác là Đại Đạo của một vị Sáng Đạo Cảnh".

Tô Tiên Nhi giật thót mình, nàng không ngờ bông hoa kia lại là Đại Đạo của cường giả Sáng Đạo Cảnh?

Chẳng qua là, tại sao lại có bộ dáng như thế?

"Là vì bị trọng thương ư? Người nọ chưa chết?".

Tô Tiên Nhi hỏi liền tới tấp.

"Trái lại thì chưa đến mức phải chết".

Sở Huyền trầm ngâm một chút, bèn giải thích nói: "Liệt Thiên bị tổn thương, là mất đi Đại Đạo, chỉ còn lại một cái đầu người, bất quá hắn vẫn có thực lực Siêu Thoát Đạo Cảnh".

"Còn người này, là chỉ còn lại Đại Đạo bị tàn khuyết, hơn nữa hiện giờ Đại Đạo của nàng chỉ là thiên tài địa bảo, nếu như một vị Siêu Thoát Đạo Cảnh luyện hóa nó, sẽ lập tức đột phá Sáng Đạo Cảnh".

(tàn khuyết: không hoàn chỉnh)

"Đương nhiên, sẽ trở thành loại Sáng Đạo Cảnh rác rưởi nhất, thậm chí là Sáng Đạo Cảnh có Đại Đạo bị tàn khuyết, sau này cũng đừng mơ tiến thêm dù chỉ một bước".

"Bất quá, đối với người không có khả năng sáng đạo mà nói, thì đây chính là đại cơ duyên, là miếng mồi béo bở".

Tô Tiên Nhi giật thót mình.

Sở Huyền lại nói tiếp: "Đối với Sáng Đạo Cảnh, thì đây cũng là một kiện bảo vật không tệ, sau khi hấp thu luyện hóa, có thể gia tăng Đại Đạo của bản thân, thậm chí đạt được thêm cảm ngộ Đại Đạo từ nó".

Tuy là Liệt Thiên cũng tàn phế, nhưng ít nhất sẽ không trở thành miếng mồi béo bở trong mắt cường giả khác.

Mà người trước mắt này, đúng là trở thành miếng mồi béo bở.

Còn thảm hại hơn so với So Liệt Thiên.

"Tiên sinh, vậy thì chúng ta nên xử lý thế nào?".

Tô Tiên Nhi liếc nhìn bông hoa kia, trong mắt lộ vẻ tiếc nuối.

Đáng tiếc, là Đại Đạo của một người.

Nếu không phải vậy, thì nàng có thể ngắt lấy hầm cách thủy.

Nhưng bây giờ hiểu ra thì không thể làm vậy, bằng không có khác gì hầm thịt người chứ.

Sở Huyền khẽ vuốt cằm, bèn nói: "Có thể tiến vào sơn cốc, chứng tỏ mệnh của nàng còn chưa tận".

Ý thức của bông hoa kia, giờ phút này đang ở trạng thái mê man, chưa tỉnh lại.

Nhưng mà khí vận dần dần lớn mạnh.

Ở trong mắt Sở Huyền, khí vận của đối phương vốn chỉ còn lại một tia, sắp biến mất triệt để, kết quả sau một khắc lại đột nhiên tăng vọt.

Phảng phất từ một Đại Đạo nhỏ như lỗ mũi, đột nhiên mở rộng thành một sân bóng đá quốc gia.

Sở Huyền híp mắt, âm thầm vận dụng chức năng diễn hoá của hệ thống.

"Diễn hoá người đứng sau chuyện này".

"Không".

Sau khi xác định người này rơi xuống sơn cốc là chuyện ngẫu nhiên, không có ai bố cục phía sau màn, Sở Huyền mới yên lòng.

"Diễn hoá lai lịch của người này".

Trong đầu hắn liền xuất hiện một chuỗi hình ảnh.

Một ngọn núi cao vút được mây trắng bao phủ.

Trong núi có đình đài lầu các, ở giữa có một tòa đại điện.

Một bóng người xinh đẹp nho nhã, đứng ở trước đại điện, ngắm nhìn mây trắng phía dưới.

"Người kế thừa cung chủ Vân Sơn Cung, Xuân Lan Thần Nữ".

Sở Huyền thoáng kinh ngạc, không ngờ là một lão ngoan đồng.

Cùng thời đại với Liệt Thiên.

Vân Sơn Cung là một thế lực thời kỳ thượng cổ, đã diệt vong trong trận đại chiến giữa Hỗn Độn cùng thế giới Thiên Dương.

Ngược lại người thừa kế Vân Sơn Cung này, kéo dài hơi tàn đến tận hôm nay.

Sở Huyền ngẩng đầu liếc nhìn bố trí của mình trong sơn cốc, đang do dự có nên sửa chữa một chút hay không.

Thậm chí ngay cả lão ngoan đồng cũng có thể rơi vào.

Cho dù khí vận bất phàm, có vô thượng chi tư, thì cũng là lão ngoan đồng...

Hắn chợt nghĩ lại, lúc này Huyền Môn đang thiếu người...

Cho nên không sửa đổi gì hết.

Vị Xuân Lan Thần Nữ này, đã biến thành thiên tài địa bảo, trở thành miếng mồi ngon trong mắt cường giả, số phận cũng quá thảm.

Chỉ sợ là chỗ ẩn thân bị người phát hiện, cho nên mới trốn chạy, sau đó rớt vào sơn cốc của mình.

Hơn nữa, bởi vì nàng tiêu hao quá lớn, khiến cho ý thức đều lâm vào hôn mê.

Sở Huyền tùy tiện để nàng ở bên ngoài tiểu viện.

Có cứu hay không, thì cũng phải đợi ý thức của nàng tỉnh lại đã.

Chương 1126. Xuân Lan Thần Nữ (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Ba ngày sau.

Liệt Thiên đã trở về.

Lần này hắn được ra ngoài, có cảm giác rất sảng khoái.

Đánh Thiên Hạ Các đến phục mới thôi.

Danh tiếng Huyền Môn đã truyền khắp hang cùng ngỏ hẻm, trở thành cái tên cực kỳ thần bí.

"Đó là?".

Liệt Thiên vừa mới trở về, liền phát hiện bông hoa ở bên ngoài tiểu viện.

"Có người xông vào?".

Dựa vào tu vi Sáng Đạo Cảnh của hắn, tự nhiên đã nhìn ra được, bông hoa kia chính là Đại Đạo của Sáng Đạo Cảnh lưu lại.

Ý nghĩ đầu tiên của hắn, là có Sáng Đạo Cảnh xâm nhập vào sơn cốc, kết quả bị Sở Huyền trấn áp.

"Một vị lão ngoan đồng còn chút hơi tàn, bởi vì cơ duyên thâm hậu, số mệnh chưa tận, nên rơi xuống chỗ chúng ta".

Liệt Thiên nghe thấy vậy, hai mắt liền lộ vẻ ngạc nhiên.

"Đây là?".

Hắn đã nhận ra khí tức quen thuộc.

Tựa hồ là một người quen trước đây?

"Lão Liệt à..., ngươi có biết Vân Sơn Cung? Ta từng suy tính lai lịch của nàng, hẳn là người thừa kế Vân Sơn Cung, gọi là Xuân Lan Thần Nữ".

Sở Huyền làm biếng nói ra.

Trên mặt Liệt Thiên lộ vẻ chấn động.

Suy tính ra?

Thời kì của hắn đã biết bao lâu rồi, huống hồ cho dù là cường giả, cũng không thể nào suy tính ra được.

Ngay cả Vô Thượng Cảnh cũng không làm được.

Vậy mà Sở Huyền có thể suy tính ra lai lịch của một vị Sáng Đạo Cảnh?

Quả thực không thể tưởng tượng.

Không lẽ, hắn không phải là Vô Thượng Cảnh, mà là Vô Thượng Chúa Tể?

"Vân Sơn Cung? Xuân Lan Thần Nữ? Thì ra là nàng".

Liệt Thiên kinh ngạc, khó trách hắn cảm thấy khí tức khá là quen thuộc.

"Ngươi quen biết nàng?".

Sở Huyền khẽ nhíu mày.

Liệt Thiên nhẹ gật đầu, nói: "Từng có gặp qua, xem như người quen, tuy nhiên chúng không có giao tình hữu nghị gì cả".

Kế tiếp hắn cau mày nói: "Cung chủ Vân Sơn Cung, chính là cường giả Vô Thượng Cảnh, tại sao nàng lại rơi vào kết cục như vậy? Lúc trước thực lực của nàng còn ở trên ta".

Trận chiến năm đó, chỉ sợ tất cả Vô Thượng Cảnh đều bị cuốn vào trong.

Cường giả Sáng Đạo Cảnh nổi danh, cũng khó thoát khỏi kết cục hãm vào.

"Vân Sơn Cung, đã bị diệt rồi".

Sở Huyền xúc động nói ra.

Hắn càng thêm kiên định, phải bảo trì điệu thấp, Vô Thượng Cảnh cũng chẳng là gì.

Cao thủ như Vân Sơn Cung, không phải cũng diệt vong?

Vân Sơn Cung tiêu vong, đại biểu cho vị cung chủ Vô Thượng Cảnh kia đã tan thành mây khói.

Nếu không, chỉ cần Vân Sơn Cung Chủ còn sống, Vân Sơn Cung sẽ vẫn tồn tại.

Liệt Thiên cũng xúc động bồi hồi, thở dài một hơi: "Vô Thượng Cảnh..., nói diệt vong liền diệt vong".

Lần này hắn ra ngoài, cũng tìm hiểu được một ít tin tức.

Tất cả thế lực có Vô Thượng Cảnh đều biến mất.

Hoặc là đã tìm chỗ ẩn núp, âm thầm trốn tránh, hoặc là giống như Vân Sơn Cung, biến mất theo thời gian.

Trận chiến năm ấy, so với dự đoán của hắn còn muốn thê thảm hơn nhiều.

Ở bên ngoài tiểu viện, đóa hoa dần dần tan ra, ngưng tụ thành một đạo thần hồn hư ảo.

Xuân Lan Thần Nữ cảnh giác nhìn bốn phía, rồi đột nhiên nhìn thấy Liệt Thiên phiêu phù trên không trung.

Đôi mắt đẹp của nàng trợn trừng, trên mặt lộ vẻ không thể tin được.

Thậm chí còn vô thức dụi dụi mắt, thân hình khẽ động, bay tới trước mặt Liệt Thiên.

"Liệt Thiên? Không thể tưởng được, ngươi lại chết ở nơi này!".

Xuân Lan Thần Nữ xúc động than một tiếng, bèn nói: "Lúc trước ta đã nói, ngươi quá liều lĩnh, không nên nóng nảy, nếu không sẽ gây họa sát thân, kết quả ngươi không tin!".

Nói xong lời cuối cùng, Xuân Lan Thần Nữ có chút thương cảm.

Những người nàng từng quen trước kia, tất cả đều trở về cát bụi.

Mà ngay cả Liệt Thiên Thánh Đế cực kỳ nóng nảy liều lĩnh, cũng đã chết không toàn thây!

Quá thảm rồi!

Trên mặt Sở Huyền lộ vẻ quái dị, thì ra lão già Liệt Thiên này là người như vậy!

Không nhìn ra, hắn có bao nhiêu liều mạng...

Xem ra là bị thời gian mài mòn đi tâm tính...

Gương mặt Liệt Thiên đen như đít nồi, tức giận quát: "Lão tử còn chưa có chết đâu!".

Xuân Lan Thần Nữ liền khiếp sợ.

"Liệt Thiên, ngươi...".

Rồi đột nhiên, nàng thấy được Sở Huyền đang ngồi trên ghế.

Cùng với Tô Tiên Nhi đứng bên cạnh, đang xoa bóp vai cho Sở Huyền.

Nhìn xung quanh một lượt, nàng mới ý thức được, bản thân đang ở trong một cái sân nhỏ.

Ý thức có chút hỗn loạn, giờ khắc này đã thanh tỉnh triệt để.

Xuân Lan Thần Nữ lập tức cảnh giác, hiện tại nàng chính là thiên tài địa bảo...

Chỉ một thoáng, đã kéo xa khoảng cách cùng Liệt Thiên.

"Đây là nơi nào?".

Liệt Thiên hơi híp mắt, bèn nói: "Nơi này là Huyền Môn, khí vận của ngươi bất phàm, số mạng còn chưa đến tuyệt lộ, mới có thể tiến vào trong này".

Nhìn thấy ánh mắt cảnh giác của Xuân Lan, hắn khó chịu nói: "Tiểu bì nương Xuân Lan, đừng quá xem trọng bản thân mình, quả thực cho mình là thiên tài địa bảo?".

(tiểu bì nương: từ gọi ám chỉ nữ nhân trưởng thành)

Liệt Thiên vừa nói xong, một đầu Đại Đạo đỏ rực đã hiện ra, bao quanh người hắn.

"Hiện tại, lão tử đã khôi phục tu vi Sáng Đạo Cảnh, thực lực còn tiến thêm một bước, những thứ ngoại vật như ngươi, lão tử còn chưa vừa mắt".

Kế tiếp lại hít một hơi, bèn nói: "Trước đây ta và ngươi cũng có thể xem là người quen cũ, hiện tại có thể gặp lại, âu cũng là duyên số".

Xuân Lan Thần Nữ rất khiếp sợ.

Liệt Thiên chỉ còn lại cái đầu người, không ngờ lại là Sáng Đạo Cảnh?

Hắn khôi phục thế nào được?

Huyền Môn là thứ gì?

Chương 1127. Xuân Lan Thần Nữ (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Lúc này, nàng mới đưa mắt nhìn về phía Sở Huyền.

Liệt Thiên đứng ra giới thiệu nói: "Vị này chính là môn chủ Huyền Môn, cũng là hắn ra tay cứu ta trở về, sau đó giúp ta khôi phục thực lực".

"Hiện tại ta chính là trưởng lão Huyền Môn".

Sở Huyền nhìn về phía Xuân Lan Thần Nữ, nói thẳng: "Ngươi có thể tiến vào đây, thì chính là cơ duyên của ngươi, bây giờ ta cho ngươi hai lựa chọn, một là giống như Liệt Thiên, gia nhập Huyền Môn, hai là tiếp tục ngủ say".

Xuân Lan Thần Nữ liền im lặng.

Nhưng mà Liệt Thiên vội lên tiếng: "Tiểu bì nương Xuân Lan, dựa vào giao tình trước đây, ta khuyên ngươi một câu, gia nhập Huyền Môn chính là cơ duyên".

Xuân Lan Thần Nữ nhìn về phía Sở Huyền, do dự một chút, cuối cùng vẫn cắn răng hỏi: "Rốt cuộc ngươi là ai, trận đại chiến lúc trước...".

Sở Huyền giơ tay đánh gãy lời nói của nàng: "Ta cũng không phải là lão ngoan đồng, đại chiến gì đó không liên quan gì tới ta".

Liệt Thiên lướt quanh Xuân Lan Thần Nữ một vòng, mới nói: "Dựa vào trạng thái hiện tại của ngươi, chỉ sợ kiếp này cũng không thể khôi phục".

"Nghe ta sẽ không sai, hôm nay người quen cũ đều đã chết, có thể gặp được ngươi, cũng là chuyện hiếm thấy, Liệt Thiên ta, há có thể hại ngươi?".

"Đại chiến lúc trước, là thứ mà ta và ngươi không thể nào dò xét chân tướng".

Xuân Lan Thần Nữ đột nhiên cảm thấy nản lòng, bèn nói: "Sư tôn đã vẫn lạc, Vân Sơn Cung đã tiêu vong triệt để".

"Cũng vậy thôi, gia nhập Huyền Môn thì nhập Huyền Môn, ít nhất còn có chỗ ở!".

Sư phụ nàng, chính là cường giả Vô Thượng Cảnh...

Kết quả, trực tiếp tan thành tro bụi!

Chỉ là nàng đứng gần thấy một màn kia, thì đã bị uy lực lan đến khiến cho trọng thương.

Cho đến hiện tại, đạo tâm vẫn tràn đầy vết nứt.

Chỉ sợ cả đời này, đều không thể vượt qua chướng ngại này.

"Ngươi không phải đệ tử thân truyền của ta, người ngoài gia nhập Huyền Môn, đều phải gieo xuống ấn ký Huyền Môn".

Sở Huyền mở miệng nói.

Liệt Thiên cũng nằm trong khống chế của hắn.

Nếu không đối đãi công bằng, chỉ sợ trong lòng Liệt Thiên sẽ xuất hiện khó chịu?

Huống hồ, dù sao Xuân Lan Thần Nữ cũng là người ngoài.

Phải khống chế trong tay, để tránh xuất hiện biến cố ngoài ý muốn.

Đôi mi thanh tú của Xuân Lan khẽ nhíu lại.

Cao ngạo như nàng, há có thể cho phép người khác khống chế?

"Đây là cơ duyên của ngươi, thực cho rằng hiện tại ngươi vẫn là người thừa kế Vân Sơn Cung...? Vô Thượng Cảnh thì thế nào, không phải đã tan thành mây khói hay sao?".

Liệt Thiên đã sớm hiểu ra.

Hắn bị tra tấn nhiều năm ở biên giới Hỗn Độn, đã sớm nhìn thấu tất cả.

Đi theo Sở Huyền lăn lộn, mới có tiền đồ...

Vô Thượng Cảnh cũng không còn xa vời nữa.

Chỉ có bước vào Vô Thượng Cảnh, mới có thể chính thức tìm hiểu bí mật lúc trước.

Nếu không, ngay cả Sáng Đạo Cảnh, cũng chỉ đáng là pháo hôi mà thôi.

Sắc mặt Xuân Lan Thần Nữ lộ vẻ ảm đạm, trải qua nhiều năm như vậy, tâm tính cao ngạo của nàng cũng bị mài mòn không ít.

"Vậy cũng được".

Xuân Lan Thần Nữ thở dài một hơi.

Trạng thái hiện giờ của nàng, cũng là một dạng dày vò.

Kỳ thật nàng rất ngạc nhiên đối với Sở Huyền.

Có thể khiến cho Liệt Thiên thần phục, tất nhiên thực lực phải là Vô Thượng Cảnh.

Sở Huyền khẽ phất ống tay áo, một đạo ánh sáng trực tiếp chui vào trong người Xuân Lan Thần Nữ.

Đúng lúc này, Xuân Lan Thần Nữ sinh ra một loại cảm giác kỳ diệu.

Trong lòng nàng trần đầy thương cảm.

Vân Sơn Cung đã trở thành hạt cát trong lịch sử, nàng cũng không còn là thần nữ cao ngạo của Vân Sơn Cung.

Chỉ là một hạ nhân bị người khác khống chế?

"Nếu như đã gia nhập Huyền Môn, sau này ngươi chính là trưởng lão của Huyền Môn, cũng giống như Liệt Thiên".

Sở Huyền khẽ vung tay áo.

Sáng Đạo Lô liền xuất hiện ở trước mặt.

Nếu Xuân Lan đã gia nhập Huyền Môn, tự nhiên hắn phải khôi phục thực lực của nàng.

Thương thế của nàng, còn nghiêm trọng hơn so với Liệt Thiên.

Tuy rằng Đại Đạo chưa có huỷ triệt để, nhưng mà bổn nguyên gần như tiêu tán.

Chỉ còn Đại Đạo, chứa đựng lấy ý thức cùng trí nhớ của nàng.

Bị thương thảm như vậy, cho dù mời cường giả Vô Thượng Cảnh ra tay, cũng cảm thấy khó giải quyết, hơn nữa chỉ có thể giữ lại tánh mạng.

Trên cơ bản xem như phế nhân.

Muốn khôi phục căn cơ cùng thực lực, gần như là chuyện không thể.

Nhưng mà đối với Sở Huyền mà nói, tuy là chút tổn thương đó hơi phiền phức, nhưng cũng chưa khiến hắn bó tay.

Hắn đâu thiếu bảo vật.

Sáng Đạo Lô, có thể giúp nàng khôi phục Đại Đạo bị tổn hại.

Phối hợp thêm một ít bảo vật, giúp nàng khôi phục lại, là chuyện hoàn toàn không có vấn đề.

Có thể trở thành người thừa kế của Vân Sơn Cung, tất nhiên là có vô thượng chi tư.

Tu vi của nàng lúc toàn thịnh, còn mạnh hơn so với Liệt Thiên.

Liệt Thiên chỉ là Sáng Đạo sơ kỳ, nàng thì là Sáng Đạo hậu kỳ.

Nhìn thấy Sở Huyền lấy ra một cái bếp lò, trong lòng Xuân Lan liền ảm đạm, vừa nắm mình trong tay, liền gấp gáp bắt mình luyện hoá.?

Cũng đành chịu..., thương thế của mình quá nghiêm trọng, ngay cả sư tôn còn sống, cũng chưa chắc có thể giúp mình khôi phục lại.

Hơn nữa, tất nhiên sẽ bỏ ra cái giá cực kỳ đắt.

Sở Huyền lại ném thêm vài món bảo vật vào Sáng Đạo Lô, Liệt Thiên nhìn thấy mà nóng mắt, hận không thể nhảy vào Sáng Đạo Lô.

Quá xa xỉ!

Tiểu bì nương Xuân Lan này, quả thật là lụm được đại cơ duyên.

"Thương thế của ngươi quá nghiêm trọng, cho dù cường giả Vô Thượng Cảnh thông thường cũng phải bó tay".

Sở Huyền lại ném thêm một đoàn vật thể trong suốt, nói tiếp: "Bất quá nếu như ngươi đã gia nhập Huyền Môn, xem như đây là cơ duyên của ngươi, ta liền bỏ ra một chút đồ vật, giúp ngươi khôi phục".

Trên mặt Xuân Lan Thần Nữ lộ vẻ ngơ ngác.

"Ta thật sự có thể khôi phục?".

Nàng hiểu rất rõ thương thế của mình, đến tột cùng là nặng tới mức nào.

"Không có gì to tát".

Sở Huyền khẽ đầu nói.

Kế tiếp hắn nhìn về phía Liệt Thiên, nói: "Ngươi trấn thủ Sáng Đạo Lô một chút, đợi nàng khôi phục lại".

"Dạ, môn chủ".

Liệt Thiên bèn đáp.

Loại chuyện canh gác bếp lò này, tự nhiên Sở Huyền không rãnh mà làm.

Chương 1128. Đại Tranh Chi Thế (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền chỉ vào Sáng Đạo Lô, rồi nói với Xuân Lan Thần Nữ: "Ngươi vào đi thôi, ước chừng khoảng trăm năm là có thể khôi phục".

Xuân Lan Thần Nữ liếc nhìn Sáng Đạo Lô, nàng rất nghi ngờ cái lò này không phải trị thương cho nàng, mà chính là muốn luyện hóa nàng...

Luyện mình thành đan dược?

Chuyện đã đến nước này, nàng đã không có lựa chọn.

Thân hình khẽ động, đã nhảy vào trong Sáng Đạo Lô.

Vừa tiến vào Sáng Đạo Lô, nàng liền sợ ngây người.

Lúc này, nàng mới tin Sở Huyền muốn trị thương cho nàng.

Sở Huyền khẽ phất tay áo, dời Sáng Đạo Lô vào trong tàng kinh các.

Lại phái Liệt Thiên đi trông coi.

"Môn chủ, ta đã Sáng Đạo Cảnh, ngài xem?".

Trên mặt Liệt Thiên lộ vẻ nịnh nọt, bèn nói.

Hắn muốn đi lên tầng cao nhất, thử đọc bí tịch Vô Thượng Cảnh.

"Ngươi còn kém rất nhiều, chỉ cần đọc nội dung trong bí tịch sáng đạo, gia tăng dần, tích lũy thêm cảm ngộ".

Sở Huyền liếc mắt nhìn hắn một cái, bèn nói: "Lão Liệt à..., không nên mơ tưởng xa vời, muốn đi đường dài phải đi thật chậm, ngươi chỉ mới vào sáng đạo thôi...".

Liệt Thiên nghe thấy vậy thì bừng tỉnh.

"Vậy thì ta sẽ tranh thủ sớm ngày tiến vào Sáng Đạo Cảnh hậu kỳ".

Liệt Thiên vừa nói xong, vội vàng tiến vào tàng kinh các.

Vừa đi vào tầng thứ tư, hắn lại phát hiện chỗ này có thêm 20 quyển bí tịch sáng đạo.

Hắn chỉ biết trợn mắt há hốc miệng.

...

Thời gian thấm thoát thoi đưa, thế mà đã trôi qua 100 năm.

Lúc này, Xuân Lan Thần Nữ bước ra từ trong Sáng Đạo Lô.

Đến bây giờ mà nàng cảm thấy mình đang ở trong mộng.

Vậy mà bản thân đã khôi phục!

Sau khi Xuân Lan Thần Nữ khôi phục, phong thái càng trở nên dịu dàng nho nhã, dung mạo cực kỳ xinh đẹp, thu hút ánh nhìn.

Càng có loại vận vị thành thục.

"Đa tạ ân tái tạo của môn chủ!".

Xuân Lan bước tới trước mặt Sở Huyền, quỳ rạp dưới đất, nói lời cảm kích.

Sở Huyền vẫn đang đọc nội dung bí tịch vô thượng, chỉ khẽ gật đầu rồi nói: "Trong tàng kinh các có bí tịch sáng đạo, lúc nào ngươi rãnh rỗi có thể đọc một chút".

"Đa tạ môn chủ!".

Xuân Lan đứng dậy, lại tiến vào bên trong tàng kinh các.

Liệt Thiên ngẩng đầu liếc nhìn nàng, lại tiếp tục say sưa đọc nội dung trong bí tịch.

Xuân Lan tiện tay cầm lấy một quyển sách nhỏ.

Vừa mới dán mắt vào, nàng lập tức há hốc miệng.

Vân Sơn Cung chính là thế lực vô thượng, nhưng mà bên trong tàng kinh các cũng không có bí tịch về Sáng Đạo Cảnh.

Đều muốn ghi chép lại bí mật về sáng đạo, độ khó cực lớn, ngươi cần phải trả một cái giá rất đắt.

Bởi vậy, phàm là đệ tử nào gần bước vào Sáng Đạo Cảnh, hoặc là nghe Sáng Đạo Cảnh trong Vân Sơn Cung giảng đạo, hoặc là nghe Cung Chủ diễn giải.

Căn bản là không có khả năng tìm được bí tịch ghi chép về Sáng Đạo Cảnh trong tàng kinh các.

Vậy mà trong Huyền Môn Kinh Các lại có bí tịch sáng đạo, hơn nữa không chỉ một quyển.

Nội tình thế này, vượt quá sức tưởng tượng của nàng.

Liệt Thiên lại cho nàng một ánh mắt xem thường, vội nói: "Ta đã nói rồi, ngươi có thể gia nhập Huyền Môn, chính là đại cơ duyên, có lừa ngươi không?".

"Đa tạ!".

Xuân Lan thần nữ thành khẩn mà nói.

"Ở chỗ khác, không thể nhìn thấy những thứ này, tranh thủ tiến thêm một bước".

Liệt Thiên vừa nói xong, ánh mắt lại đảo qua tầng cao nhất, rồi nói: "Phía trên kia, còn có một tầng...".

Bờ môi đỏ thắm của Xuân Lan khẽ mím lại, cả kinh nói: "Không lẽ phía trên kia, có ghi chép về...".

"Không sai!".

Liệt Thiên gật đầu.

Trên mặt Xuân Lan lộ vẻ cực kỳ khiếp sợ.

Vô Thượng Cảnh..., vậy mà cũng có bí tịch ghi chép lại?

Huyền Môn, bao phủ một tầng sương mù thần bí.

Sở Huyền lại càng cao thâm khó lường!

Có thể gia nhập Huyền Môn, quả nhiên là cơ duyên lớn lao.

Xuân Lan áp chế tâm tình bình ổn lại, bắt đầu lật xem bí tịch sáng đạo trên tay.

Thời gian vạn năm, cứ thế trôi qua.

Trong khoảng thời gian này, Y Linh Linh đã trở về hai lần.

Tiết Bình thì trở về đúng ba lần.

Với tư cách là đệ tử Huyền Môn ra ngoài hành tẩu, hơn nữa thiên phú của hắn khá yêu nghiệt, cũng có chút danh tiếng ở thế giới Thiên Dương.

Y Linh Linh sắp tới tiến vào Trung Bộ thế giới Thiên Dương.

Tiết Bình đã sớm đột phá Thánh Đạo Đế Cảnh, chẳng qua là hắn đắc tội không ít thế lực lớn.

Hiện tại đang bị vô số thế lực đuổi giết.

Lúc trước hắn vì đòi lại tôn nghiêm thuộc về mình, đã giết một vài người, cho nên bị thế lực phía sau những người này đuổi giết.

Trước kia Liệt Thiên hung hăng ra tay đập chết cường giả của Thiên Hạ Các.

Khiến cho một vài thế lực lo sợ, không dám ra mặt ỷ lớn hiếp nhỏ.

Trừ phi bọn hắn nắm chắc có thể giấu giếm được.

Sau vạn năm, Liệt Thiên lại tái xuất giang hồ.

Dùng thân phận Hộ Đạo giả, đập chết một vị Thánh Đạo Cảnh.

Khiến cho một vài thế lực lớn thu lại xúc tu.

Đệ tử Huyền Môn, đã đã trở thành tên gọi dành cho thiên kiêu tuyệt thế.

Sau khi Xuân Lan gia nhập Huyền Môn, đã có hai vị cường giả Sáng Đạo Cảnh hành tẩu ở bên ngoài.

Dù sao nhân thủ cũng không còn thiếu như trước.

Thiên Linh Miêu cùng Hám Thiên Kim Bằng, vào ngàn năm trước, đã đột phá Sáng Đạo Cảnh.

Trăm năm trước, Tứ Linh Thần Thú cũng đột phá Sáng Đạo Cảnh.

Giờ phút này, Sở Huyền đang nâng Thiên Đạo phù trong tay.

Vạn năm ở thế giới Thiên Dương, Hỗn Độn đã phát sinh biến hóa cực lớn.

Mấy người Hắc Nguyệt cũng đã đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Sở Huyền nhìn về phía Thiên Đạo phù, cảm thụ được chấn động bên trong, cùng với vô số pháp tắc đang biến hoá.

Hỗn Độn nảy sinh một vài biến cố.

Chương 1129. Đại Tranh Chi Thế (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Theo Hỗn Độn không ngừng va chạm cùng dung hợp, Thiên Đạo cũng chiếm đoạt càng ngày càng nhiều pháp tắc chí thượng, liên tục tăng trưởng.

Nhưng mà khoảng thời gian gần đây, tựa hồ Thiên Đạo gặp phải một chút phiền toái.

Vừa khéo dung hợp một khối Hỗn Độn, vậy mà bên kia có lưu lại pháp tắc siêu nhiên của thời kỳ Đại Hỗn Độn.

Mặc dù chỉ là một phần nhỏ.

Nhưng dù sao cũng là pháp tắc siêu nhiên, thời điểm Thiên Đạo chiếm đoạt thì gặp phải lực cản.

Nếu như không có cánh nào chiếm đoạt một phần pháp tắc siêu nhiên này, vậy thì Thiên Đạo không thể nào thống nhất Hỗn Độn, trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất.

Mấy người Hắc Nguyệt cũng chưa đủ thực lực, giúp đỡ Thiên Đạo thuận lợi chiếm đoạt.

Đại kiếp Hỗn Độn lần này, vượt quá sức tưởng tượng.

Trong khối Hỗn Độn kia, vậy mà tồn tại một vị cường giả cực mạnh.

Cũng là Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Đinh Việt cùng Tiêu Lương, liên tiếp chiến bại trong tay người kia.

Trước mắt trong phe Thiên Đạo, chỉ có Hắc Nguyệt có thể ngăn cản đối phương.

Đúng lúc này, một đạo ý niệm của Sở Huyền đã tiến vào bên trong Thiên Đạo phù.

Vô Thượng Huyền Ấn khẽ rung một cái, đã thoát khỏi ràng buộc của pháp tắc siêu nhiên, một đạo tạo hóa chi vận của Sở Huyền thuận lợi rót vào trong Thiên Đạo.

Từ lúc tạo hoá chi vận tiến vào Thiên Đạo, thoáng chốc đã tràn ngập mây tím, thiên địa Thần Châu bốc lên tử khí, pháp tắc Thiên Đạo cũng tràn ngập tử khí.

Bắt đầu có xu thế tiến công về tia pháp tắc siêu nhiên không hoàn chỉnh kia.

Trong Hỗn Độn, lại bùng nổ đại chiến.

Lần này Hắc Nguyệt liên thủ cùng Sở Ách, chống lại vị cường giả kia.

Sau khi Sở Huyền cung cấp trợ lực cho Thiên Đạo, liền rời khỏi.

Hắn không thể ra tay quá trắng trợn, nếu không, dễ dàng khiến cho một số người chú ý.

Đã có một tia tạo hóa chi vận này, xem như Thiên Đạo có thể thuận lợi chiếm lấy tia pháp tắc siêu nhiên kia.

Thiên Đạo phù chấn động liên tục, kéo dài suốt trăm năm, mới dần dần dừng lại.

Sau khi cắn nuốt được tia pháp tắc siêu nhiên bị tàn khuyết kia, Thiên Đạo đã tăng lên một mảng lớn.

Tranh đấu trong Hỗn Độn, rốt cục cũng kết thúc.

Cuối cùng phe bên Thiên Đạo đã giành được thắng lợi.

Người thắng, tự nhiên chiếm được lợi ích to lớn.

Con đường mà Thiên Đạo phải đi là rất dài.

Đợi đến lúc dung hợp hết mấy khối Hỗn Độn nhỏ, kế tiếp chính là dung hợp cùng hai khối Hỗn Độn lớn.

Tất nhiên khó khăn gặp phải sẽ không chỉ có lần này.

Có thể được như ý nguyện hay không, trở thành pháp tắc siêu nhiên của Đại Hỗn Độn, tràn đầy tính bất định.

Cũng may kế hoạch Nguyên Sơ Đại Đạo của hắn rất thuận lợi.

Đã sắp hoàn thành bao phủ Hỗn Độn vào trong.

Hơn nữa Nguyên Sơ Đại Đạo không ngừng mở rộng về phía hư vô.

Trôi qua thời gian vạn năm, thế giới Thiên Dương cũng xuất hiện một vài biến hóa.

Thấp thoáng xuất hiện bóng dáng cường giả Vô Thượng Cảnh.

Y Linh Linh trở về nói cho hắn tin tức, Trung Bộ thế giới Thiên Dương, bên trong một khu vực thần bí, từng xuất hiện một vài tình huống đặc biệt.

Nghe đồn chính là phế tích chiến trường thời thượng cổ, đang có xu thế khuếch trương ra phía ngoài.

Dựa theo cách nói của Liệt Thiên cùng Xuân Lan, rất có khả năng, chỗ đó là khu vực chiến trường, bộc phát đại chiến giữa Hỗn Độn Chi Chủ cùng Chúa Tể Thiên Dương.

Sở Huyền có một loại cảm giác mơ hồ, tựa hồ trong cõi tối tăm, có một bàn tay đang thao túng tất cả mọi thứ.

"Diễn hoá trong ngàn năm, Vô Thượng Chúa Tể xuất hiện ở thế giới Thiên Dương".

"Không".

Nhìn thấy kết quả diễn hoá, rốt cuộc Sở Huyền cũng thở phào nhẹ nhõm.

Trong ngàn năm tới, thế giới Thiên Dương không có xuất hiện Vô Thượng Chúa Tể.

Một vạn năm này, cứ cách mỗi ngàn năm, hắn đều diễn hoá một lần.

Ngẩng đầu nhìn về phía bầu trời, Sở Huyền vận dụng chức năng khí vận của hệ thống, xem xét chiều hướng khí vận của cả thế giới Thiên Dương.

Ngàn năm trước, sau khi hắn đạt được phần thưởng là chức năng khí vận, có thể dò xét chiều hướng khí vận của thế gian.

Lần đầu hắn dò xét, liền phát hiện đại thế của Thiên Dương đã xuất hiện một vài biến hóa.

Đây là lần thứ hai hắn thử dò xét.

Mặc dù sử dụng hệ thống dò xét chiều hướng khí vận của thế gian, Sở Huyền cũng phải tiêu hao một ít bổn nguyên.

Mỗi lần bổn nguyên bị tiêu hao, thì hắn phải tốn một chút thời gian thì mới có thể khôi phục.

Bởi vậy, cứ cách ngàn năm Sở Huyền mới thử dò xét chiều hướng khí vận của thế giới Thiên Dương.

Hơn nữa, hắn cũng không thể quan sát quá nhiều.

Nếu không mức độ tiêu hao bổn nguyên sẽ rất lớn.

Ánh mắt Sở Huyền được phủ một tầng lam quang, hắn chỉ nhìn thấy thế giới Thiên Dương bị che kín bởi một tầng sương xám, bên trong tầng sương xám mơ hồ hiện ra màu đỏ tươi.

Khí vận bị vẩn đục, đây là tình huống bên ngoài.

Lúc này Sở Huyền mới thu hồi ánh mắt.

Sắc mặt của hắn hơi ngưng trọng, so với lần trước đó hắn thử dò xét, thì xu hướng của thế giới Thiên Dương hiện tại đã lộ ra kịch liệt, hơn nữa còn mờ mịt không rõ.

Bên trong sương mù xám, có dấu hiệu xung đột rất lớn.

Mặc dù chỉ là dò xét sơ qua, nhưng Sở Huyền cũng có thể phát hiện, thế giới Thiên Dương đã tiến vào xu thế xung đột rất lớn, đủ loại tai kiếp sẽ lần lượt xuất hiện.

Tựa hồ có một bàn tay trong bóng tối, đang thúc đẩy đại thế.

Hỗn Độn đang tiến vào giai đoạn khôi phục, tái hiện thời kỳ Đại Hỗn Độn.

Tăng thêm đại thế giới Thiên Dương có xu thế tranh giành, có lẽ chuyện này cũng không phải là trùng hợp.

"Thế giới Thiên Dương, là thừa dương thiếu âm, Hỗn Độn thì thừa âm thiếu dương, nếu Thiên Dương hợp nhất cùng Hỗn Độn...".

Sở Huyền liền hít sâu một hơi.

Hắn chợt hiểu ra, xu thế tranh giành của Thiên Dương, cùng với Đại Hỗn Độn tái hiện, đến tột cùng có ý nghĩa như thế nào.

Một trận đại chiến thời thượng cổ, chính là bởi vì Thiên Dương hợp nhất cùng Hỗn Độn.

Mục đích ẩn giấu bên trong, chính là muốn đột phá Vô Thượng Chúa Tể, mở ra con đường khác!

Chương 1130. Đại Tranh Chi Thế (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền âm thầm suy tính, hắc thủ phía sau màn là Hỗn Độn Chi Chủ cùng vị Chúa Tể Thiên Dương kia?

Hay là bọn hắn cũng bị người tính kế, trở thành quân cờ cho âm mưu hợp nhất Hỗn Độn cùng Thiên Dương?

Xu thế cạnh tranh của thế giới Thiên Dương sắp mở ra.

Tất nhiên là trong loạn thế sẽ xuất hiện thiên kiêu cấp bậc yêu nghiệt.

Hơn nữa, Hỗn Độn cũng đã bắt đầu khôi phục, sắp tiến vào thời kỳ Đại Hỗn Độn.

Thậm chí so với thời kỳ Đại Hỗn Độn lúc trước, còn mạnh hơn, diện tích Hỗn Độn cũng rộng lớn hơn.

Từ khi Hỗn Độn xuất hiện một vị thiên kiêu có thể đánh bại Đinh Việt cùng Tiêu Lương, thì Sở Huyền đã có thể đoán ra, trong Hỗn Độn cũng có thiên kiêu đang quật khởi.

Nếu Thiên Dương dung hợp cùng Hỗn Độn, thì sẽ phát sinh chuyện gì?

"Diễn hoá tình cảnh khi thế giới Thiên Dương dung hợp cùng Hỗn Độn".

Trong đầu Sở Huyền liền xuất hiện một chuỗi hình ảnh, nơi này là chỗ tiếp giáp giữa thế giới Thiên Dương cùng Hỗn Độn, hắn phát hiện ra một chuyện kỳ quái, vậy mà Hỗn Độn chi khí đã bắt đầu thẩm thấu vào trong pháp tắc của thế giới Thiên Dương.

Mà trong thế giới Thiên Dương, cũng có từng sợi khí tức nhỏ li ti, thẩm thấu vào bên trong Hỗn Độn.

Trong lòng Sở Huyền thầm chấn động.

Quả nhiên, thế giới Thiên Dương đã bắt đầu dung hợp cùng Hỗn Độn.

Đại thế đã đến!

Thiên Đạo phải tăng thêm một bước mới được.

Sở Huyền nghĩ là làm, trong tay liền xuất hiện một đoá hỗn mông, có vẻ ngoài giống hoa sen.

Trực tiếp ném đoá hoa vào trong Thiên Đạo phù, kế tiếp lại bỏ Thiên Đạo phù vào trong Sáng Đạo Lô.

Trầm ngâm một chút, hắn lại móc ra một hạt châu lập loè xích diễm, ném vào trong Thiên Đạo phù, đồng thời kích hoạt Vô Thượng Huyền Ấn, tản mát ra lực lượng siêu nhiên bao phủ lấy Thiên Đạo phù.

Đây là giúp cho Thiên Đạo phù tránh khỏi ảnh hưởng bởi pháp tắc siêu nhiên thuộc về thế giới Thiên Dương.

Chỉ vận dụng trong khoảng thời gian ngắn, thế mà Sở Huyền đã cảm thấy ăn không tiêu, mức độ tiêu hao quá lớn.

Cho dù lấy tu vi Vô Thượng Cảnh của hắn, thế mà không thể duy trì trong thời gian quá dài.

Sắc mặt Sở Huyền lộ vẻ ngưng trọng, vì muốn Thiên Đạo tăng trưởng, vì gia tăng bố cục tại Hỗn Độn, hắn đã bỏ xuống đủ vốn gốc.

Bất luận là đoá hoa hỗn mông hay hạt châu xích diễm, thì đều là bảo vật phi phàm.

Đây là hai món chí bảo rất hiếm trong tay hắn.

Thiên Đạo phù lại phát sinh biến hoá.

Bỗng nhiên trong Hỗn Độn phát ra ánh sáng chói mắt, sau đó hỗn mông chi khí tràn ngập khắp nơi.

Chỉ trong chốc lát, đã chiếu rọi khắp Hỗn Độn.

Mấy người Hắc Nguyệt cũng bị kinh động.

Bọn hắn đều nhao nhao đi tới Thiên Đạo.

Toàn bộ cường giả Chí Thượng đều nhìn về phía Thiên Đạo.

Hiện nay, Thiên Đạo là thế lực mạnh nhất trong Hỗn Độn.

Gia hoả yêu nghiệt lúc trước, sau cùng vẫn thua dưới tay Hắc Nguyệt.

Kết cục là bị Thiên Đạo trấn áp.

Biến hoá của Thiên Đạo chỉ duy trì trong chốc lát, đợi đến lúc dị tượng biến mất, thiên địa Thần Châu đã lớn hơn gấp trăm lần.

Tia pháp tắc chí thượng còn lại, vậy mà chủ động dung hợp với Thiên Đạo.

Người có cảm giác rõ ràng nhất, tất nhiên là Tần cùng Phong Ảnh Cổ Thần, thực lực bọn hắn lập tức kéo lên một mảng lớn.

Vậy mà tăng lên tới Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Trong đầu mấy người Đinh Việt, xuất hiện một quyển sách nhỏ, đó là Huyền Môn Bảo Điển.

Từng tia cảm ngộ sáng đạo, hiện lên ở trong đầu bọn họ.

"Đại tranh chi thế đã sắp đến, thiêu kiêu cấp độ yêu nghiệt sẽ xuất hiện tầng tầng lớp lớp, các đệ tử phải cố gắng lên, vi sư đã gia tăng thêm trong Huyền Môn Bảo Điển một vài nội dung của Vô Thượng Cảnh".

Giọng nói của Sở Huyền vang lên trong đầu đám đệ tử.

"Dạ, thưa sư tôn!".

Đám đệ tử Đinh Việt đều cảm thấy rùng mình, sư tôn lại xuất thủ, chứng tỏ đại tranh chi thế lần này không hề tầm thường chút nào.

Bọn hắn nhất định phải nắm lấy thời cơ, gia tăng thực lực của bản thân.

Hỗn Độn vẫn tiếp tục dung hợp.

Đại kiếp Hỗn Độn lần trước, đã xuất hiện một gia hoả cực kỳ đáng sợ.

Hai người Đinh Việt và Tiêu Lương là người am hiểu chiến đấu, vậy mà đều bại trong tay đối phương.

Đại thế Hỗn Độn trong tương lai, tất nhiên yêu nghiệt bực này sẽ xuất hiện lần lượt.

Sở Huyền thở hổn hển mấy hơi, thu lại Thiên Đạo phù từ trong Sáng Đạo Lô.

Lần này hắn tăng cường Thiên Đạo, lại tiến hành thêm bố cục, cho nên mức độ tiêu hao không hề ít.

Bên trong Huyền Môn Bảo Điển đặt ở Thiên Đạo, đã gia tăng thêm nội dung ghi chép về Vô Thượng Cảnh.

Thiên Dương cùng Hỗn Độn đã có xu thế dung hợp, xu thế trong tương lai, võ giả ở trong Hỗn Độn cũng có cơ hội đột phá Vô Thượng Cảnh.

Dù sao thì khí tức thế giới Thiên Dương đã thẩm thấu vào Hỗn Độn.

Ngược lại, khí tức Hỗn Độn cũng bắt đầu thẩm thấu vào Thiên Dương.

Người ở hai giới, sẽ xuất hiện tình huống viên mãn âm dương, đủ điều kiện đột phá Vô Thượng Cảnh.

Trong tương lai, thiên kiêu của Thiên Dương cùng Hỗn Độn, sẽ tấn chức đại môn Vô Thượng Cảnh.

Bước kế tiếp là thúc đẩy Thiên Dương dung hợp cùng Hỗn Độn, viên mãn âm dương một cách triệt để, mở ra con đường mới, đột phá Vô Thượng Chúa Tể, bước lên cảnh giới cao hơn.

Đã như vậy, tự nhiên Sở Huyền muốn vượt mặt đám người kia, tiến hành bố cục, giúp cho đám đệ tử của mình vượt qua đám thiên kiêu khác, có đủ căn cơ đột phá Vô Thượng Cảnh.

Hạt châu xích diễm kia, chính là một kiện chí bảo có đủ đặc tính dương.

Sau khi dung hợp vào Thiên Đạo, sẽ giúp cho Thiên Đạo có thể trưởng thành trong Hỗn Độn, hoàn thành viên mãn âm dương.

Mà đám đệ tử Đinh Việt, có thể dựa vào dương trong Thiên Đạo, hoàn thành công đoạn viên mãn âm dương, sau đó đột phá Vô Thượng Cảnh.

Như vậy bọn hắn không cần đến chỗ tiếp giáp giữa Hỗn Độn và Thiên Dương để hoàn thành viên mãn âm dương, kể từ đó, đã có thể hơn người khác một bước.

Cũng có thể tránh thoát bố cục của một vài lão gia hoả, thoát khỏi vận mệnh trở thành quân cờ.

Chương 1131. Con Đường Vô Thượng (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền tái bố cục lại Hỗn Độn, đề thăng lực lượng cho Thiên Đạo, hơn nữa còn giúp cho Thiên Đạo ẩn tàng đặc tính dương khổng lồ.

Kể từ đó, sẽ gia tăng rất lớn sức cạnh tranh của Thiên Đạo trong đại thế Hỗn Độn.

Hơn nữa, có thể lôi kéo một vài thiên kiêu yêu nghiệt, gia nhập trận doanh Thiên Đạo, thúc đẩy Thiên Đạo đề thăng thêm một bước.

Đương nhiên, tất cả bố cục này, cuối cùng phải dựa vào thực lực của hắn để gánh vác.

Nếu như thực lực Sở Huyền không đủ mạnh, một khi để người khác phát hiện ra, rất dễ bị người ngoài cướp thành quả.

Cho dù bước vào Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, Sở Huyền vẫn chưa cảm thấy an toàn trăm phần trăm.

Hiện tại khoảng cách hắn chạm tới Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, vẫn rất xa vời.

Nếu như suy đoán của hắn không sai, thì đại chiến lúc trước, có thể ngay cả Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, đều bị người khác xem như quân cờ.

Sở Huyền đưa tay chộp tới, liền bắt Liệt Thiên tới trước mặt.

Cũng gọi Xuân Lan Thần Nữ tới đây.

Liệt Thiên giận tím mặt, lại chộp đầu hắn.

Xuân Lan Thần Nữ bước ra từ kinh các, yên lặng chờ Sở Huyền dặn dò.

"Ngoại trừ Hỗn Độn Chi Chủ cùng Chúa Tể Thiên Dương, thì còn có cường giả nào đạt tới cấp bậc Vô Thượng Chúa Tể hay không?".

Sở Huyền mở miệng hỏi.

Liệt Thiên giật thót mình.

Hắn không biết tại sao Sở Huyền lại hỏi vấn đề này, không lẽ môn chủ sắp đột phá Vô Thượng Chúa Tể?

Nghĩ như thế, trong lòng nổi lên cảm giác khiếp sợ khó hiểu.

Hiện tại mới trôi qua bao lâu chứ..., không ngờ đã muốn đột phá Vô Thượng Chúa Tể?

Thật là đáng sợ!

"Vô Thượng Chúa Tể vẫn là tồn tại chỉ có trong truyền thuyết, vào trận chiến thời thượng của, trước khi Hỗn Độn Chi Chủ lộ diện, kỳ thật rất nhiều người đều cho rằng, Vô Thượng Chúa Tể Cảnh cũng chỉ là Vô Thượng Cảnh".

Liệt Thiên thoáng dừng một chút, lại nói tiếp: "Thông thường đều cho rằng, đó là người mạnh nhất trong Vô Thượng Cảnh, trên ý nghĩa chính thức đã đi tới điểm cuối, bởi vậy mới được gọi là Vô Thượng Chúa Tể".

"Lúc bộc phát trận chiến kia, bọn hắn mới biết kỳ thật Vô Thượng Chúa Tể đã là cảnh giới hoàn toàn khác, đã vượt qua Vô Thượng Cảnh".

Sở Huyền yên lặng gật đầu, nếu như đã có truyền thuyết về Vô Thượng Chúa Tể, cũng chứng minh không phải chỉ có hai vị Vô Thượng Chúa Tể.

Chẳng qua là do Hỗn Độn Chi Chủ ra tay, mới kéo theo trận chiến kia.

Người khác đều bị cho rằng, Vô Thượng Chúa Tể cũng không phải là cảnh giới cao hơn, chỉ là kẻ mạnh nhất trong hàng ngũ Vô Thượng Cảnh.

Sở Huyền lại đảo mắt về phía Xuân Lan Thần Nữ.

Dù sao thì xuất thân của Liệt Thiên cũng không phải là thế lực vô thượng, chỉ sợ những bí mật hắn biết không thể bằng Xuân Lan Thần Nữ.

"Ta đã từng nghe sư tôn kể lại, Vô Thượng Cảnh được xem là phần cuối tu hành, kì thực là một con đường không nhìn thấy điểm cuối, cho dù là ai cũng không thể nào chạm đến điểm tận cùng".

"Người đi trên con đường này, chắc chắn sẽ sinh ra một loại ảo giác, tựa hồ hắn đã đi tới phần cuối, kì thực không thể dò xét điểm cuối".

Xuân Lan Thần Nữ cố gắng nhớ lại, rồi nói.

Sở Huyền khẽ gật đầu, thời điểm hắn vừa đột phá Vô Thượng Cảnh, cũng từng có loại cảm giác này.

Rõ ràng có thể tiếp tục tu luyện, có thể tiếp tục đề thăng tu vi, lại luôn có cảm giác đã đến điểm cuối tu hành.

Hắn có thể cảm nhận rõ ràng thực lực bản thân tăng lên, còn bị ảo giác như thế, huống chi là cường giả Vô Thượng Cảnh khác?

Cường giả Vô Thượng Cảnh khác, chỉ sợ ngốc đến trăm năm, ngàn năm thậm chí là vạn năm, cũng không thể cảm giác tu vi tăng lên.

Tất nhiên là loại ảo giác tu hành đến điểm cuối này, càng thêm mãnh liệt đối với bọn hắn.

Người có đạo tâm không đủ kiên định, sẽ thật sự cho rằng đây đã là tu hành đến tận cùng, tu luyện nữa cũng không có tác dụng khỉ mốc gì.

Cho nên không muốn tu luyện tiếp, lại tìm kiếm con đường khác.

Xuân Lan Thần Nữ tiếp tục nói: "Sư tôn của ta từng suy đoán, Vô Thượng Chúa Tể, có lẽ là đi tới phần cuối của con đường, tiếp theo phải leo lên một ngọn núi cao hơn, ngồi tít trên cao quan sát con đường phía dưới".

"Đi đến cuối con đường bằng phẳng, kế tiếp leo lên núi cao, chính là Vô Thượng Chúa Tể".

Sở Huyền trầm ngâm một chút, hình dung như vậy cũng không sai.

Đứng ở trên đỉnh núi cao, quan sát sinh linh ở phía dưới, ngay cả Vô Thượng Cảnh, cũng chỉ đi trên con đường phía dưới núi.

Ở trong mắt người ở trên núi thì phía dưới chỉ toàn sâu kiến.

Có lẽ đi tới phần cuối đường lớn, vượt qua chướng ngại, lúc leo lên đỉnh núi, cũng đã là Vô Thượng Chúa Tể.

Cũng xem như đặt chân đến phần cuối, chính thức không đường đi tiếp.

Nếu muốn tiếp tục đề thăng tu vi, chỉ có lên trời!

Nào có đường lên trời, chỉ có nghĩ đủ biện pháp, mở đường ra con đường lên trời mà thôi.

Trong đầu Sở Huyền như hiểu ra điều gì.

Chỉ sợ, đây chính là gia hỏa trèo lên đỉnh núi, muốn tìm kiếm con đường lên trời, mới đứng phía sau thúc đẩy đại chiến.

Mục đích của hắn khi dung hợp Thiên Dương cùng Hỗn Độn, là bởi vì muốn mở một con đường từ đỉnh núi leo đến trời cao.

Sư tôn của Xuân Lan Thần Nữ, có thể nói ra lý luận bực này để miêu tả Vô Thượng Cảnh và Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, ắt hẳn cũng là người phi phàm trong hàng ngũ Vô Thượng Cảnh.

Thậm chí rất có khả năng đã chạm đến cánh cửa Vô Thượng Chúa Tể.

"Sư tôn của ngươi, cũng là người bất phàm trong đám Vô Thượng Cảnh".

Sở Huyền không nhịn được mà khen một câu.

Sắc mặt Xuân Lan Thần Nữ lộ vẻ ảm đạm, bèn nói: "Sư tôn ta là người rất cao ngạo, ngay cả là Vô Thượng Cảnh, cũng không có mấy người có thể lọt vào mắt hắn".

Chương 1132. Con Đường Vô Thượng (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền gật đầu tán thành.

Nếu là Vô Thượng Cảnh khác, chỉ có thể dậm chân tại chỗ, mê man về con đường phía trước, thậm chí đạo tâm không vững, cho rằng đã đi tới phần cuối.

Mà Vân Sơn Cung Chủ, lại hiểu rõ con đường phía trước của Vô Thượng Cảnh.

Tự nhiên là đủ tư cách cao ngạo.

Xuân Lan Thần Nữ tiếp tục nói: "Sư tôn còn nói, con đường của mỗi cường giả Vô Thượng Cảnh đều không giống nhau".

Nàng nhớ lại trước đây, Vân Sơn Cung Chủ từng giảng giải con đường của Vô Thượng Cảnh, bèn nói: "Lấy ví dụ ngươi chỉ thấy con đường của Vô Thượng Cảnh dài khoảng trăm dặm là hết, nhưng thực ra con đường này dài tới vạn dặm mới đến phần cuối".

"Sư tôn còn nói, cũng không phải tất cả Vô Thượng Cảnh đi đến phần đỉnh đều có thể leo lên điểm cao hơn, đa số cường giả Vô Thượng Cảnh đi tới điểm tận cùng đều cho rằng bít đường, đã tới cuối đường".

Liệt Thiên đứng bên cạnh nghe thấy mà tim đập chân run.

Vậy mà cảm ngộ của Vân Sơn Cung Chủ đối với Vô Thượng Cảnh đã đạt đến cấp độ này.

Liên quan tới Vô Thượng Cảnh, kỳ thật bản thân hắn đã có lý giải của mình.

Nếu như Vân Sơn Cung Chủ chưa chết, ắt hẳn là có thể chạm tới cánh cửa Vô Thượng Chúa Tể...

"Vân Sơn Cung Chủ, thật là đáng tiếc!".

Sở Huyền cũng vô thức thở dài một tiếng.

Con đường Vô Thượng Cảnh, mỗi người đều không giống nhau, tự nhiên Sở Huyền đã biết được.

"Sư tôn còn nói, Vô Thượng Chúa Tể cũng phải leo lên ngọn núi cao hơn, mà khi đứng trên đỉnh núi, bọn hắn đều rời khỏi Thiên Dương".

Nhớ lại sư tôn, Xuân Lan Thần Nữ có chút thương cảm.

"Đương nhiên, những thứ này đều do sư tôn suy đoán".

Sở Huyền đã xác định được một chuyện, Vô Thượng Chúa Tể cũng không chỉ có hai người, những Vô Thượng Chúa Tể khác, chỉ sợ đều đã rời khỏi Hỗn Độn cùng Thiên Dương, đi thăm dò khu vực hư vô.

Theo truyền thuyết kể lại, Vô Thượng Chúa Tể đều đi thăm dò hư vô, hiển nhiên là muốn tìm kiếm con đường tiếp theo.

Đại chiến lúc trước, e rằng không chỉ dính líu tới Hỗn Độn Chi Chủ cùng Chúa Tể Thiên Dương, sau lưng phải liên quan tới cường giả Vô Thượng Chúa Tể khác.

Liệt Thiên cũng tốt, Xuân Lan cũng vậy, đều chưa thể tiếp xúc đến bí mật tầng này.

Cho nên bọn hắn cho rằng, chỉ có hai vị Vô Thượng Chúa Tể lộ diện.

"Môn chủ, ngươi là Vô Thượng Chúa Tể?".

Liệt Thiên tò mò hỏi.

Sở Huyền mỉm cười, cũng không trả lời.

Chẳng qua là cảm khái một tiếng: "Vô Thượng Chúa Tể..., sơ sẩy một chút, cũng sẽ trở thành quân cờ".

Liệt Thiên cùng Xuân Lan thầm kinh hãi trong lòng.

Đồng thời hai người càng cho rằng, chỉ sợ Sở Huyền đã đột phá Vô Thượng Chúa Tể.

Liệt Thiên lắp bắp kinh hãi, hắn biết rất rõ, tuổi tác của Sở Huyền không lớn lắm.

Đối với bọn hắn mà nói, chỉ bằng một thiếu niên.

Trong khoảng thời gian ngắn như thế, đã đột phá Vô Thượng Chúa Tể?

Quả thực không thể tưởng tượng nổi.

Thậm chí, Liệt Thiên còn hoài nghi, Sở Huyền có phải là tồn tại siêu nhiên trùng sinh hay không?

Nếu không, tại sao lại yêu nghiệt như thế?

Vượt quá sức tưởng tượng...

Thời điểm Liệt Thiên cùng Xuân Lan trở lại tàng kinh các, tâm tình của bọn hắn vẫn chưa thể bình tĩnh lại, Vô Thượng Chúa Tể cũng bị biến thành quân cờ?

Không lẽ, còn có cường giả vượt qua Vô Thượng Chúa Tể?

"Liệt Thiên, Huyền Môn chúng ta có mục tiêu gì không?".

Xuân Lan Thần Nữ nhìn về phía Liệt Thiên, dò hỏi.

Đối với Huyền Môn, nàng không biết nhiều lắm, Sở Huyền tạo cho người khác cảm giác cao thâm khó lường, không thể nào nắm lấy.

Liệt Thiên trầm ngâm một chút, bèn đáp: "Đại chiến lúc trước, chỉ sợ cũng chưa chấm dứt, có lẽ ngươi cũng biết, đại chiến này rất bất thường".

"Mục tiêu của Huyền Môn, có lẽ là tránh bị cuốn vào trong đó, không muốn trở thành quân cờ, thậm chí là trở thành người đánh cờ?".

Xuân Lan nhẹ gật đầu.

"Liệt Thiên, ngươi có hi vọng chạm tới Vô Thượng Cảnh hay không?".

Liệt Thiên nghe vậy liền mừng ra mặt, vội nói: "Dựa theo tính toán, bây giờ ta là Sáng Đạo trung kỳ, hơn nữa ta đã hoàn thành quá trình viên mãn âm dương, tự nhiên là có tư cách chạm tới Vô Thượng Cảnh".

Xuân Lan thở dài một hơi, bèn nói: "Chỉ sợ ta không có hy vọng chạm tới Vô Thượng Cảnh".

Nàng vẫn chưa hoàn thành công đoạn viên mãn âm dương, bây giờ Thiên Dương cùng Hỗn Độn đều bị ngăn cách, hơn nữa không cách nào rời khỏi Thiên Dương để tiến vào Hỗn Độn.

Tự nhiên không cách nào viên mãn âm dương.

"Không vội, có lẽ môn chủ sẽ có biện pháp".

Liệt Thiên nói lời trấn an nàng.

"Chỉ mong là vậy".

Xuân Lan Thần Nữ cũng không có tham vọng đột phá Vô Thượng Cảnh.

Có thể sống tiếp, nàng đã rất thỏa mãn.

Vô Thượng Cảnh thì thế nào, mạnh như sư tôn, không phải cũng tan thành mây khói?

...

Lại trôi qua thêm một ngàn năm.

Sở Huyền lại diễn hoá Vô Thượng Chúa Tể.

Trong lòng thầm thở dài nhẹ nhõm, trong ngàn năm tới, sẽ không xuất hiện Vô Thượng Chúa Tể.

Hắn lại quan sát đại thế của Thiên Dương, phát hiện đại tranh chi thế lại trở nên trong suốt một ít, tựa hồ đang trong quá trình uẫn dưỡng.

(đại tranh chi thế: xu thế tranh đấu mãnh liệt)

Chương 1133. Con Đường Vô Thượng (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Trung Bộ Thiên Dương, bên trong một mảnh phế tích.

Trước nhà đá, có hơn mười bóng người đang tụ tập lại một chỗ.

Tất cả đều là cường giả Sáng Đạo Cảnh.

Trong nhà đá, truyền đến âm thanh phiêu hốt.

"Thế giới Thiên Dương nhất định phải có quy củ, bất luận thế lực lớn nào, bất luận cường giả cấp bậc gì, cũng không thể làm ra chuyện bóp chết thiên kiêu".

"Kể từ hôm nay, khi phát sinh tranh đấu giữa các thiên kiêu, trưởng bối không thể ra mặt ỷ lớn hiếp nhỏ".

"Cấp cho thiên kiêu hoàn cảnh phát triển, phàm là trong tranh đấu giữa thiên kiêu, nếu có người dám ỷ lớn hiếp nhỏ, giết không tha!".

Vừa dứt lời, trong âm thanh liền phát ra một tia sát ý.

Hơn mười cường giả Sáng Đạo Cảnh, chỉ cảm thấy trong ngực như có núi lớn đè ép, sống lưng cũng phải cong lại như con tôm, sắc mặt tái nhợt.

Sát ý tới quá bất ngờ, biến mất cũng quá nhanh.

"Kể từ hôm nay, các ngươi chính là người duy trì quy củ này, mang quy củ này truyền khắp thế giới Thiên Dương, người nào vi phạm thì giết không tha!".

"Phàm là thế lực dám phá hư quy củ, tiêu diệt sạch sẽ!".

"Ta cho các ngươi một lời cảnh cáo, chớ tùy ý làm xằng làm bậy, nếu như phá hư quy củ, ta sẽ đích thân ra tay, có hiểu chưa?".

Hơn mười cường giả Sáng Đạo Cảnh đều cảm thấy khó thở, đồng thanh đáp: "Đã rõ!".

Một người trong đó mở miệng nói: "Thượng tôn, bên trong Sáng Đạo Cảnh cũng không phải chỉ có mấy người chúng ta, thậm chí có tồn tại ngang hàng với thượng tôn, nếu như hắn phá hư quy củ, vậy thì chúng ta nên làm gì?".

Trong nhà đá truyền đến âm thanh: "Quy củ này, là do chúng ta cùng định ra, những Sáng Đạo Cảnh còn lại cũng sẽ biết quy củ này".

"Những người còn lại, bọn ngươi bộc lộ thân phận là được, nếu như đối phương vẫn không nghe, cứ giết là được!".

Giọng nói vừa dứt, bên trong nhà đá liền bay ra hơn mười khối lệnh bài.

Trên mỗi khối lệnh bài, đều phát ra lực lượng cùng đạo vận đặc biệt.

"Cầm khối lệnh bài này, xem như có thể đại biểu cho chúng ta, phàm là người không tuân thủ, giết không tha!".

Tất cả Sáng Đạo Cảnh đều kích động không thôi.

Vô Thượng Lệnh...!

Trong lòng bọn hắn càng thêm kinh hãi, vậy mà những tồn tại Vô Thượng đã đạt thành hiệp định chung.

Bọn hắn đều ý thức được, đại thế của Thiên Dương sắp có biến.

"Thượng tôn, bao nhiêu tuổi trở xuống, mới được xem là thiên kiêu?".

Một gã Sáng Đạo Cảnh cung kính hỏi.

"Dưới 50 vạn năm".

Trong nhà đá không truyền ra tiếng gì nữa.

Một đám Sáng Đạo Cảnh đều khom người rời đi.

50 vạn năm, đối với sinh linh thông thường mà nói, đây là mốc thời gian khó có thể tưởng tượng.

Nhưng đối với sinh linh khai đạo mà nói, 50 vạn năm cũng không phải là thời gian quá dài.

Thời gian 50 vạn năm, đối với phần lớn võ giả mà nói, còn chưa đủ chạm đến Thánh Đạo Đế Cảnh.

Còn đối với thiên kiêu, chỉ sợ vừa đủ đột phá Thánh Đạo Đế Cảnh.

Dùng thời gian 50 vạn năm để đột phá Thánh Đạo Đế Cảnh, dĩ nhiên chính là thiên kiêu.

Thánh Đạo Đế Cảnh 100 vạn tuổi, đã xem như tư chất bình thường.

Giống như Y Linh Linh, dùng vạn năm đột phá Thánh Đạo Đế Cảnh, đó là yêu nghiệt hàng thật giá thật, từ xưa đến nay đều rất hiếm gặp.

Loại thiên kiêu này, rất may mắn có được tư chất vô thượng!

Đợi đến lúc đám cường giả Sáng Đạo Cảnh rời đi, trong nhà đá lại truyền ra một tiếng thở dài.

Đại tranh chi thế..., thiên kiêu sẽ xuất hiện tầng tầng lớp lớp, phải cấp cho đám thiên kiêu này càng nhiều thời gian để trưởng thành.

Cạnh tranh giữa thiên kiêu với nhau, chính là cực kỳ kịch liệt.

Nhưng mà, sau cùng đều chỉ là quân cờ mà thôi.

Tựa hồ từ nơi sâu xa có một bàn tay, đang thúc đẩy tất cả mọi chuyện.

Vô Thượng Cảnh thì thế nào?

Không phải bọn hắn cũng chỉ có thể đi theo đại thế?

Càng hiểu được nhiều bí mật, lại càng kiêng kị không thôi.

Nước ở thế giới Thiên Dương quá sâu.

Sâu đến mức đám cường giả Vô Thượng Cảnh như bọn hắn đều không thể nắm bắt.

Sơ sẩy một cái, cũng rất dễ bị chết đuối!

Trước khi phát sinh trận đại chiến khủng bố kia, bọn hắn đều chưa từng trải qua loại cảm giác thế này?

Từ trước đến nay bọn hắn đều là tồn tại cao cao tại thượng, đưa mắt nhìn xuống chúng sinh, đứng sừng sững ở điểm cuối tu hành.

Biến cố vừa phát sinh, lại bộc phát đại chiến, Hỗn Độn Chi Chủ đơn thân độc mã xâm nhập thế giới Thiên Dương.

Vô Thượng Cảnh bị hắn giết như giun dế ngoài đồng.

Cho đến khi vị trong truyền thuyết kia lộ mặt, mới có thể ngăn cản được Hỗn Độn Chi Chủ.

Kết quả, đại chiến càng thêm kịch liệt, hầu như tất cả cường giả từ Sáng Đạo Cảnh trở lên đều bị vạ lây.

Đại chiến chấm dứt như thế nào.

Ngay cả cường giả Vô Thượng Cảnh như bọn hắn cũng không biết.

Chỉ biết sau đó Hỗn Độn nứt vỡ.

Thiên Dương bị phong toả.

Mấy người bọn họ, giống như bị gông xiềng vô hình trói chặt, không cách nào rời khỏi thế giới Thiên Dương, dù chỉ một bước.

Tựa hồ từ nơi sâu xa, đại thế đã mở ra một lỗ hổng, giúp cho bọn hắn không bị đại thế bao phủ, cho nên mới giữ được một mạng.

Chỉ có như thế, bọn hắn mới có thể giữ lại một điểm lực lượng, thân là Vô Thượng Cảnh cao cao tại thượng, có khả năng an bài mọi chuyện trong bóng tối.

Theo đại thế không ngừng phát triển, nhất là đến vạn năm gần đây.

Bọn hắn càng có cảm giác rõ rệt, mình có thể sống sót từ trận đại chiến kia cho đến nay, chẳng qua là bọn hắn đã trở thành công cụ để thúc đẩy đại thế.

Sau đại chiến, mấy người bọn họ còn sống ở thế giới Thiên Dương.

Có đúng là bởi vì vận khí tốt, không có chết đi?

Hay là có nhân tố nào khác?

Theo thời gian lâu dần, trong lòng bọn hắn đều có một loại cảm giác, đó là vận mệnh cùng sứ mạng của mình, đã sớm được sắp xếp sẵn rồi.

Hơn nữa loại cảm giác này càng ngày càng mãnh liệt.

Sau cùng bọn hắn phát hiện ra một sự thật xót xa, đó là những người còn sống đều là loại có địa vị thấp kém nhất trong đám Vô Thượng Cảnh.

Là mấy người chính thức đi đến điểm cuối tu hành, khó có thể tiến thêm một bước.

Biết được càng nhiều, thì càng cảm thấy thương xót cho bản thân, dường như vận mệnh của bọn hắn đều được sắp xếp sẵn rồi, ngay cả một chút sức phản kháng cũng không có.

Tựa hồ có người xem bọn hắn là phế vật để mà lợi dụng.

Chuyện duy nhất khiến bọn hắn cảm thấy an ủi, đó là những gia hoả lúc trước mạnh hơn bọn hắn, từng khinh bỉ bọn hắn, đều đã bỏ mạng trong đại chiến.

Mà bọn hắn vẫn còn sống!

Chương 1134. Ta Là Chúa Tể, Chúng Sinh Chỉ Là Kiến Hôi (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Trong vòng trăm vạn năm, ắt hẳn sẽ có kết quả".

Đúng lúc này, có một giọng nói khác vang lên.

"Chúng ta chỉ có thời gian trăm vạn năm, đến lúc đó thì thế nào?".

Người trong nhà đá lại nói, tràn đầy vẻ mê man.

"Chỉ mong có thể thử một chút, chúng ta đã đợi quá khổ rồi".

Trong giọng nói của hắn không giấu được vẻ bất đắc dĩ.

"Chỉ mong là vậy".

Sau đó chỉ nghe thấy một tiếng thở dài.

...

Đại thế của Thiên Dương đã bắt đầu.

Thời đại thiên kiêu tranh đấu đã đến.

Dựa theo quy củ lập ra, thiên kiêu càng thêm liều lĩnh, tranh đấu diễn ra ở khắp nơi.

Có thiên kiêu giống như phù dung sớm nở tối tàng, chỉ loé lên một chút liền biến mất tăm.

Cũng có thiên kiêu rẽ gió đạp sóng bên trong đại thế, không ngừng tiến về phía trước.

Mấy đạo lực lượng ngăn cách thế giới Thiên Dương cũng suy yếu dần, lá chắn đang có dấu hiệu biến mất.

Thời kỳ của Đại Thiên Dương đã đến.

Cũng giống như Hỗn Độn đang khôi phục, tiến vào thời kỳ Đại Hỗn Độn.

Dựa theo quy củ được lập ra, có một vị cường giả bỏ mạng, thế lực cường đại cũng bị bị diệt!

Cường giả Sáng Đạo Cảnh trong truyền thuyết, đứng ra bảo vệ quy củ, duy trì trật tự.

Bất quá chỉ trong vòng 1.000 năm ngắn ngủi, quy củ này đã xâm nhập vào lòng người, cho đến khi một vị cường giả Sáng Đạo Cảnh xúc phạm quy củ, bị người cầm Vô Thượng Lệnh giết chết, thì sau đó cũng không thấy có cường giả cùng thế lực nào dám vi phạm quy củ.

Xem như thời đại thiên kiêu tranh phong đã tới.

Một thế lực lớn, muốn bày ra uy nghiêm của mình, muốn đạt được càng nhiều tài nguyên hơn, muốn nắm giữ quyền phát ngôn.

Chỉ có dựa vào thiên kiêu trong mấy thế lực nhỏ.

Đã từng có gia tộc xuống dốc, bởi vì xuất hiện thiên kiêu quật khởi, mà danh chấn một phương.

Cũng có thế lực lớn, bởi vì thiên kiêu bị đánh bại, mà giảm sút danh vọng.

Đối với mấy vị thiên kiêu mà nói, cũng gánh lấy áp lực rất lớn.

Nhất là thiên kiêu thế lực lớn.

Một khi bại trận, sẽ bị người người phỉ nhổ, địa vị trong thế lực cũng rớt xuống ngàn trượng.

Thậm chí sẽ bị chôn vùi vào quên lãng.

Vì muốn quật khởi, muốn đạt được càng nhiều tài nguyên trong môn phái, tranh đấu giữa các thiên kiêu càng ngày càng kịch liệt…

Đại thế này như bánh xe lăn dốc, không thể cản phá, rất nhiều cường giả thế hệ trước đều ý thức được, thời đại mới của thế giới Thiên Dương sắp tới rồi.

Sau đại chiến thượng cổ, lại lần nữa tiến vào thời đại mới.

Không ít lão cường giả đều lựa chọn ngủ say, muốn tránh đi trận đại thế này, tránh bị người bắt làm pháo hôi, trở thành đá đặt chân cho thiên kiêu.

Năm tháng thoi đưa, thời gian vạn năm cũng như cái búng tay.

Thiên kiêu xuất hiện ở thế giới Thiên Dương giống như nấm mọc sau mưa, đại thế bừng bừng, không ít lão cường giả đã trở thành đá đặt chân cho thiên kiêu quật khởi.

Cũng có rất nhiều thiên kiêu bị thất bại trong tranh đấu, danh vọng bị chôn vùi.

Thậm chí bị gia tộc, tông môn giục bỏ, kết cục rất thê thảm.

Trong tiểu sơn cốc, vẫn rất bình yên vắng lặng.

Đại Thắng quốc ở bên ngoài đã trở thành quá khứ.

Lúc trước có một vị thiên kiêu quật khởi, hơn nữa đã phá vỡ lá chắn, thoát khỏi khu vực hoang vắng này.

Thời gian Sở Huyền bước vào thế giới Thiên Dương, đã gần 10 vạn năm.

Phần thưởng kỳ hạn 10 vạn năm cũng sắp đến.

Y Linh Linh đã đột phá Thánh Đạo Tôn Cảnh.

Cấp bậc này ở Hỗn Độn, ngang với Siêu Thoát Thiên Địa Đại Đạo.

Nhưng Thế giới Thiên Dương thì gọi là Thánh Đạo Tôn Cảnh, hoặc là Thánh Đạo Thiên Cảnh.

Cường giả Thánh Đạo Tôn Cảnh 10 vạn tuổi, đặt ở thế giới Thiên Dương thì chính là cực kỳ hiếm thấy.

Nhưng cũng không phải là người duy nhất.

Chính là mấy vạn năm gần đây, thế giới Thiên Dương lại xuất hiện mấy vị yêu nghiệt.

Có đủ Vô Thượng Chi Tư.

Tiết Bình cũng đã đột phá Thánh Đạo Tôn Cảnh.

Thế giới Thiên Dương sắp tiến vào thời đại mới, tái hiện ra cảnh tượng đại thế giới Thiên Dương thời thượng cổ.

Mấy vách ngăn phong toả sẽ biến mất.

Sở Huyền càng cảm thấy trận đại thế này, là từ nơi sâu xa, có một hắc thủ đang âm thầm thúc đẩy.

Hỗn Độn cũng tiến vào thời kỳ Đại Hỗn Độn.

Mấy khối Hỗn Độn lúc trước bị chia tách, hiện tại đã thống nhất.

Trong khu vực hư vô, chỉ còn lại ba khối Hỗn Độn.

Hơn nữa đang có xu hướng áp sát lại.

Khối Hỗn Độn của Thiên Đạo là khối nhỏ nhất.

Bất quá lại có tốc độ mở rộng nhanh nhất.

Quá trình dung hợp với khối Hỗn Độn trước đó đã kết thúc, nhưng tạm thời Thiên Đạo còn chưa thống nhất, trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất.

(ý là vẫn chưa dung hợp xong với pháp tắc chí thượng của khối Hỗn Độn khác)

Ảnh hưởng của đại kiếp vẫn còn tiếp diễn.

Thanh thế của Thiên Đạo rất lớn, muốn thống nhất Hỗn Độn, đó chỉ là vấn đề thời gian.

Kế tiếp, chính là tranh đấu trong Đại Hỗn Độn.

Khi đó, mới đúng là khảo nghiệm Hỗn Độn, là lúc khảo nghiệm đám người Hắc Nguyệt.

Hắc Nguyệt đã sắp đột phá Sáng Đạo Cảnh.

Tiểu sơn cốc vẫn bình yên.

Không bị ảnh hưởng bởi tình cảnh bên ngoài.

Liệt Thiên đã là Sáng Đạo hậu kỳ.

Chẳng qua là khoảng cách chạm tới Vô Thượng Cảnh, vẫn còn kém xa lắm.

Ngược lại Xuân Lan là Sáng Đạo viên mãn.

Sở Huyền ban thưởng cho Xuân Lan một kiện bảo vật, trợ giúp nàng viên mãn âm dương.

Hiện tại nàng đang ở trên tầng cao nhất của kinh các, đọc qua nội dung bí tịch Vô Thượng Cảnh.

Tìm kiếm lấy cơ hội đột phá Vô Thượng Cảnh.

Chương 1135. Ta Là Chúa Tể, Chúng Sinh Chỉ Là Kiến Hôi (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền nhìn về phía Tam Thiên Hỗn Độn Khí trong cơ thể.

Trong mười vạn năm tiếp theo, hắn cảm nhận được bản thân đã tới điểm giới hạn.

Đi tới điểm cuối của Vô Thượng Cảnh.

Chỉ thiếu một cơ hội vượt qua, phá vỡ vách ngăn, tiến vào con đường Vô Thượng Chúa Tể.

Bên trong Hỗn Độn Khí đang phát sinh loại lột xác nào đó.

Tam Thiên Hỗn Độn Khí đã sớm khác xưa, pháp tắc càng thêm hoàn thiện, đã mạnh hơn gấp vạn lần.

Lúc này bên trong Hỗn Độn Khí, có một phần Hỗn Độn khí bị vẩn đục, không ngừng chìm xuống mặt dưới, lại có một phần Hỗn Độn khí trong suốt, lơ lửng ở trên, dần dần ngưng kết.

Trọc khí chìm xuống, thanh khí nổi lên, xem như Hỗn Độn đã sinh ra thiên địa.

Tam Thiên Hỗn Độn Khí đã sinh ra thiên địa.

Tạo Hóa Chi Khí, bắt đầu hội tụ lại trong thiên địa, tạo hóa thiên địa.

Sở Huyền có thể nhận được rõ rệt, thực lực của mình đang liên tục được nâng cao.

Khoảng cách Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, chỉ kém có nửa bước.

Lôi đình tử sắc vang vọng khắp thiên địa, trọc khí chìm xuống mà hình thành mặt đất, tựa hồ đang uẫn nhưỡng sinh cơ.

Sinh cơ vừa hiện, chúa tể sẽ thành!

Sở Huyền chợt hiểu ra, chờ bên trên mặt đất xuất hiện tia sinh cơ đầu tiên, thì chính là thời điểm hắn trở thành Vô Thượng Chúa Tể.

Lôi đình tử sắc, đang gào thét bên trong thiên địa.

Cuối cùng mây đen tụ lại, đổ mưa kéo xuống rơi tí tách tí tách.

Mặt đất liền bị thấm ướt.

Đúng vào lúc này, bên trên mặt đất xuất hiện một mầm non màu xanh biếc, trưởng thành trong mưa gió, một gốc mầm non xuất hiện trong thiên địa.

Thiên địa đã xuất hiện tia sinh cơ đầu tiên.

Sở Huyền nhìn về phía linh dược hắn vừa mới trồng xuống.

Khẽ vung ống tay áo, linh dược lớn nhanh như thổi, không ngừng lột xác, trong khoảng thời gian ngắn, lại tựa hồ trải qua vô số năm tháng.

Cuối cùng đã trở thành một gốc cây, trở thành thiên tài địa bảo.

"Vô Thượng Chúa Tể...!".

Sở Huyền khẽ lẩm bẩm một tiếng.

Trước một khắc đủ kỳ hạn 10 vạn năm, hắn đã đột phá Vô Thượng Chúa Tể.

Tự mình bước qua cảnh giới này, Sở Huyền mới cảm nhận được, chênh lệch giữa Vô Thượng Cảnh cùng Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Ta là chúa tể, chúng sinh đều là kiến hôi!

Tên gọi chúa tể, hẳn là vì lý do này.

Mạnh như Vô Thượng Cảnh, nếu đứng trước mặt Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, cũng không khác gì loài sâu bọ.

Giờ phút này, Sở Huyền mới hiểu được, Hỗn Độn Chi Chủ ra tay trước đó, những Vô Thượng Cảnh kia cảm thấy tuyệt vọng tới mức nào.

Vốn tưởng rằng mình đã là người mạnh nhất, kết quả lại trở thành sâu kiến trong mắt người khác, phất nhẹ tay là có thể giết, làm sao mà không tuyệt vọng?

Sau khi đột phá Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, Sở Huyền mới cảm thấy mình có đủ lực lượng.

Đương nhiên, vẫn chưa thể gọi là vô địch.

Nên biết rằng, mấy Vô Thượng Chúa Tể Cảnh cổ xưa, nhất định đã chạm tới đỉnh của con đường này.

Giống như lời của sư tôn Xuân Lan miêu tả, đó là người leo lên đỉnh ngọn núi.

Mà lúc này, bất quá Sở Huyền chỉ vừa tiến vào đường lên núi thôi.

Mặc dù ngọn núi của hắn cao hơn ngọn núi của mấy vị Vô Thượng Chủ Tể khác, nhưng cũng không phải là đối thủ của những người đã chạm tới đỉnh núi.

Huống chi, còn có người muốn mở ra con đường mới, vượt mặt Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Cho nên con đường của hắn còn rất dài.

Trong Tam Thiên Hỗn Độn, trời đất đang mở ra, xuất hiện sinh cơ.

Hắn đã là Chúa Tể Cảnh.

Nếu như mảnh thiên địa này tạo ra sinh linh đúng nghĩa thì sao?

Cho dù chưa tạo ra sinh linh, chỉ là thực vật phát triển thôi, nhưng thực lực cũng khó mà tưởng tượng.

Khi đó, có phải hắn đã là Chúa Tể Cảnh đỉnh phong?

Bất luận như thế nào, sau khi Sở Huyền đột phá Vô Thượng Chúa Tể, lực lượng đã tăng nhiều.

Hiện tại trong thế giới Thiên Dương, đã không có người nào uy hiếp được hắn.

Sáu vị Vô Thượng Cảnh kia, chỉ cần hắn phất tay là có thể tiêu diệt.

"Ký chủ không bước chân ra khỏi nhà, trạch đủ mười vạn năm, đột phá Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, phá vỡ kỷ lục, trở thành Vô Thượng Chúa Tể trẻ nhất từ trước tới nay, ban thưởng tu vi 10 vạn năm, Thiên Cương Cổ Thần Bào, một lần suy diễn cảnh giới".

Phần thưởng kỳ hạn 10 vạn năm đã tới.

Hơn nữa, Sở Huyền đã lật đổ kỷ lục, trở thành Vô Thượng Chúa Tể Cảnh trẻ nhất.

Thưởng chồng lên nhau, đúng là vượt quá sức tưởng tượng.

Mấu chốt nhất chính là, một lần cơ hội suy diễn cảnh giới!

Cho dù Sở Huyền chưa tu luyện tới điểm cuối, hắn cũng biết con đường tu luyện tiếp theo sẽ thế nào.

Nhưng mà hắn cũng không biết, muốn vượt qua Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, thì phải làm thế nào, làm sao để đột phá.

Sau khi đạt được một lần suy diễn cảnh giới, hắn có thể thử suy diễn ra cảnh giới tiếp theo, cùng với phương hướng đột phá.

Đây chính là điểm đặc biệt giúp cho Sở Huyền vượt xa những cường giả cùng cấp.

Trước tiên Sở Huyền nhận lấy phần thưởng tu vi 10 vạn năm.

Vừa mới đột phá, lại tiếp tục đề thăng tu vi.

Mầm nhỏ trong thiên địa đã phát triển thành một gốc cây nhỏ.

Đương nhiên, mỗi một sinh cơ trong thiên địa, đều có điểm khác biệt.

Có loại là cây, có loại là cỏ cũng có loại là hoa.

Cũng có loại là dây leo.

Nói chung đều thuộc về nhánh thực vật.

Kế tiếp Sở Huyền đảo mắt qua phần thưởng thứ hai.

"Thiên Cương Cổ Thần Bào".

Đây là một kiện chí bảo có phẩm cấp cao cấp hơn Vô Thượng Huyền Ấn.

Một kiện chí bảo ẩn chứa 36 vị Cổ Thần, mỗi một vị Cổ Thần, đều có lực lượng Chúa Tể Cảnh.

Hơn nữa, Đại Đạo của mỗi vị Cổ Thần đều là loại khác nhau.

36 vị Chúa Tể Cổ Thần, chính là 36 loại Đại Đạo Chúa Tể.

Chương 1136. Ta Là Chúa Tể, Chúng Sinh Chỉ Là Kiến Hôi (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền sợ hãi thán phục, không hổ danh là phần thưởng kỳ hạn 10 vạn năm.

Đã có Thiên Cương Cổ Thần Bào, thực lực của hắn lập tức tăng lên gấp bội.

Có được kiện chí bảo này, liền tương đương có thêm 36 vị có thực lực Chúa Tể Cảnh.

Đương nhiên, Thiên Cương Cổ Thần Bào tất nhiên là rất bá đạo, nhưng mà Cổ Thần phía trên có thể phát huy ra bao nhiêu thực lực, có thể duy trì trong thời gian bao lâu.

Cũng phải quyết định bởi thực lực bản thân Sở Huyền.

Sở Huyền lấy ra Thiên Cương Cổ Thần Bào, ở trên có thêu đồ án 36 khối tinh thần, ngoại trừ cái này, cũng không có gì khác lạ.

(đồ án 36 khối tinh thần: hình vẽ 36 ngôi sao)

Sau khi mặc vào Thiên Cương Cổ Thần Bào, Sở Huyền ý niệm vừa động, Cổ Thần Bào liền thay đổi hình dạng, biến thành quần áo hắn thường mặc.

Chỉ một ý niệm, Cổ Thần Bào loé lên ánh sáng huyền diệu vô thượng, thần bí không gì sánh được, lại uy nghiêm không thể nhìn thẳng.

Hư ảnh 36 vị Cổ Thần lúc ẩn lúc hiện, có âm thanh Đại Đạo Chúa Tể đang nhẹ nhàng tụng niệm, giờ phút này nếu nhìn thấy Sở Huyền, cho dù ngay cả Vô Thượng Chúa Tể cũng phải sinh ra cảm giác rung động.

Sở Huyền cực kỳ hài lòng.

Món này còn cao cấp hơn Thần Uy Cổ Tướng, càng khiến hắn trở nên thần bí khó lường và chí cao vô thượng.

Sau khi tiến vào thế giới Thiên Dương, Thần Uy Cổ Tướng đã không đủ thể hiện sự thần bí cùng bá đạo của hắn.

Lúc đối mặt với cường giả Sáng Đạo Cảnh, còn có thể lộ ra sự thần bí của mình.

Còn ở trước mặt Vô Thượng Cảnh, liền trở thành một tôn pháp tướng có chút mạnh mẽ, không gì hơn.

Càng không nói đến cấp bậc Vô Thượng Chủ Tể.

Thiên Cương Cổ Thần Bào, vừa khéo lắp đầy khoảng trống này của hắn.

Có thể thay thế Thần Uy Cổ Tướng, xem như bản nâng cấp cao hơn.

Thần Uy Cổ Tướng trong mắt Vô Thượng Cảnh, cũng chỉ có thể xem như pháp tướng thông thường.

Không thể khiến cho cường giả Vô Thượng Cảnh cảm thấy rung động, thần bí khó lường, chí cao vô thượng.

Sở Huyền nhìn về phía mớ linh dược vừa gieo xuống, lúc hắn đột phá Chúa Tể Cảnh, đã ban cho nó chút tạo hoá.

Gốc linh dược này, hiện tại đã hoàn toàn lột xác rồi.

Biến thành vô thượng linh căn.

Hơn nữa vẫn đang trong quá trình lột xác.

Mà bởi vì nó lột xác quá nhanh, cho nên chưa kịp sinh ra linh trí.

Huống hồ, vừa rồi Sở Huyền chỉ tuỳ tiện ban cho tạo hóa, trong đầu hắn cũng không có ý định ban cho nó linh trí, cái này tạo thành hạn chế bởi pháp tắc.

Nếu muốn sinh ra linh trí, chỉ có đột phá ràng buộc pháp tắc.

Sở Huyền phất tay bắn ra một tia Tạo Hóa Chi Khí, thấm nhuần gốc linh căn này.

Tạo hóa là thứ huyền diệu khó giải thích.

Mặc dù hắn là Vô Thượng Chúa Tể, cũng không cách nào nắm giữ toàn bộ điểm ảo diệu trong đó.

"Có thể đột phá pháp tắc, sinh ra linh trí hay không, thì phải dựa vào tạo hóa của ngươi rồi".

Sở Huyền vuốt nhẹ gốc linh dược óng ánh này, bên trên nhánh cây đang mọc ra một đoá hoa trong suốt.

Những lời này, không thể nghi ngờ đã mở ra một lỗ hỗng trong hạn chế pháp tắc, giúp cho linh dược có cơ hội sinh ra linh trí.

Nhưng mà sau cùng nó có thể sinh ra linh trí hay không, thì phải dựa vào tạo hoá của gốc linh dược này.

Sở Huyền im lặng một chút, bèn nói: "Trong vòng mười năm đi, nếu mười năm sau ngươi còn chưa sinh ra linh trí mà nói, vậy thì nhổ lên hầm cách thủy, hương vị sẽ không tệ!".

Đây là một gốc vô thượng linh căn, còn do tự mình ban cho nó tạo hóa.

Chỉ sợ cũng chỉ có mình mới làm ra chuyện phá của như vậy, dùng vô thượng linh căn hầm cách thủy để ăn?

Sở Huyền nghĩ như vậy, xoay đầu nhìn về phía gốc linh dược khác, đang suy nghĩ có nên điểm hoá cho vài gốc để hầm cách thủy ăn thử?

Muốn điểm hoá cần tiêu tốn tạo hóa chi vận.

Mặc dù hắn là Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, cũng không dám tuỳ tiện tiêu hao tạo hóa chi vận trong cơ thể.

"Nếu như ngươi có thể sinh ra linh trí, ta sẽ hầm cách thủy một gốc khác, như ngươi không sinh ra linh trí, vậy thì bắt ngươi đi hầm".

Sở Huyền lại sờ lên gốc linh dược, cười lẩm bẩm nói.

Tạo hóa chi huyền...

Cho gốc linh dược này một đường sinh cơ, nhưng mà kết quả có thể lột xác được hay không, phải dựa vào tạo hoá.

Nếu như nó có thể sinh ra linh trí.

Thu nó làm đệ tử thì thế nào?

Hắn chắp tay sau lưng, nhàn nhã trở về tiểu viện.

Hắn phải trở về suy diễn cảnh giới thử xem.

Ngồi ở trên ghế, uống trà ăn bánh ngọt, thảnh thơi tự tại, lại vừa suy diễn cảnh giới, đây mới là cuộc sống sảng khoái...

Vừa mới trở lại tiểu viện, liền nhìn thấy Xuân Lan chạy ra đón chào.

"Môn chủ, ta có chút ít...".

Gần đây Xuân Lan vẫn luôn tìm hiểu bí tịch Vô Thượng Cảnh, tìm kiếm cơ hội đột phá Vô Thượng Cảnh.

Nàng mơ hồ bắt được một chút linh quang, trong lòng như ngộ ra gì đó.

Chỉ kém một chút, là nàng có thể đột phá Vô Thượng Cảnh.

Tựa hồ chỉ cần thổi bay sương mù trước mắt, liền có thể bước vào một cái thiên địa mới.

Nhưng mà bất luận như thế nào, nàng cũng không thể thoát khỏi sương mù, bước vào cảnh giới mới.

Bởi vậy cho nên nàng quyết định, tìm tới Sở Huyền chỉ điểm cho nàng đột phá.

Có lẽ Sở Huyền có thể giúp nàng nhìn thấy con đường sáng, giúp cho nàng thổi tan sương mù, nhìn thấy thiên địa mới.

Mới bước ra khỏi tàng kinh các, liền nhìn thấy Sở Huyền nhẹ nhàng bước trở về.

Vừa mới mở miệng, nàng chợt phát hiện, dường như Sở Huyền có chút khác trước, trong lúc vô tình nàng sinh ra loại cảm giác ngưỡng vọng.

Đây là cảm giác trước kia nàng không hề có.

Lúc nhìn về phía Sở Huyền, trong thoáng chốc, chính mình giống như sâu kiến, đang ngước nhìn lên bầu trời, kính sợ vị chúa tể!

Chương 1137. Chư Thiên Cảnh (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Nói đi, có vấn đề gì khó hiểu?".

Sở Huyền lại ngồi xuống ghế, làm biếng hỏi.

Gần đây Xuân Lan thường tìm hắn, đều là muốn giải đáp vấn đề trên phương diện tu luyện.

Nàng muốn đột phá Vô Thượng Cảnh.

Xuân Lan lại nhìn Sở Huyền, cái loại cảm giác kia đã biến mất.

Giống như trước đây, nhìn lướt qua không có gì khác lạ, chỉ là một người bình thường thích hưởng thụ cuộc sống mà thôi.

Nhưng mà, thật sự chỉ là ảo giác ư?

Xuân Lan không có nghĩ nhiều, trực tiếp hỏi ra vấn đề của mình.

Vô Thượng Cảnh, không phải dễ đột phá như vậy.

Xuân Lan được chọn làm người thừa kế Vân Sơn Cung, tự nhiên thiên phú cũng không kém.

Tất nhiên là thiên kiêu có vô thượng chi tư.

Có đủ tư chất vô thượng, không có nghĩa là nhất định có thể đột phá Vô Thượng Cảnh.

Chẳng qua là loại tư chất này, có tỷ lệ rất cao đột phá Vô Thượng Cảnh mà thôi.

Kết quả có thể đột phá hay không, cũng phải dựa vào cơ duyên cùng với cảm ngộ của người đó.

"Ngươi tích lũy chưa đủ, dù sao nội tình còn kém một ít, dục tốc thì bất đạt, ngươi cứ củng cố tu vi một đoạn thời gian, hãy thả lỏng bản thân".

"Đợi đến khi nào thời cơ chín muồi, tự khắc có thể đột phá".

Sở Huyền dừng một chút, mới tiếp tục nói: "Ta sẽ giảng đạo giúp ngươi một lần, ngươi tự mình lắng đọng, trong vòng ngàn năm, chậm nhất không hơn vạn năm, ắt hẳn có thể đột phá".

"Đa tạ môn chủ!".

Xuân Lan cung kính đáp.

Kế tiếp, Sở Huyền giảng đạo cho nàng nghe.

Giảng đạo xong, Xuân Lan liền trở về tàng kinh các, lắng đọng bản thân.

Lúc này Sở Huyền mới nhìn về phía phần thưởng cuối cùng của hệ thống.

Một lần thôi diễn cảnh giới!

Hắn đã là Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, tuy rằng chưa chạm tới đỉnh phong.

Nhưng mà cảnh giới kế tiếp, hắn lại không biết phương hướng đột phá.

Dường như Vô Thượng Chúa Tể Cảnh đã chính thức là đoạn cuối con đường tu hành.

Thế giới Thiên Dương bộc phát đại chiến cùng Hỗn Độn, chỉ sợ mưu đồ đằng sau nó là muốn mở ra con đường mới, đột phá Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Đương nhiên, Sở Huyền cũng không thể xác định, thật sự có người đột phá Chúa Tể Cảnh hay không, mở ra con đường tu luyện mới.

Sở Huyền ngồi ở trên ghế, thảnh thơi tự tại, ánh mắt hơi híp lại.

"Thôi diễn".

Trong đầu hắn xuất hiện một chuỗi hình ảnh, đủ loại cảm ngộ huyền diệu trên con đường tu luyện, liên tiếp hiện ra.

Cuối cùng hình ảnh dừng lại.

Đã thôi diễn ra cảnh giới kế tiếp.

"Chư Thiên Cảnh!".

Phía trên Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, không ngờ lại là Chư Thiên Cảnh!

Hơn nữa, Chư Thiên Cảnh lại chia thành Tiểu Chư Thiên Cảnh cùng Đại Chư Thiên Cảnh.

Phương hướng tu luyện, phương pháp đột phá của Chư Thiên Cảnh, cũng được hắn thôi diễn ra.

Sở Huyền nhìn về phía Tam Thiên Hỗn Độn trong cơ thể.

Cùng với thiên địa trong Hỗn Độn.

Chư Thiên Cảnh, chính là mở ra thế giới chư thiên, lấy thế giới chư thiên làm lực lượng.

Đây cũng không phải đơn giản chỉ là mở ra thiên địa.

Nói về mở ra thiên địa, thì Khai Đạo Giả Thiên Địa cũng mở ra thiên địa, nhưng mà nói cho đúng, cũng chưa thể xem là thiên địa.

Càng không phải là thế giới hoàn chỉnh.

Chỉ có thể xem là một không gian động thiên, có thể chứa sinh linh mà thôi.

Thế giới chư thiên do Chư Thiên Cảnh mở ra, là có pháp tắc Đại Đạo hoàn chỉnh, hơn nữa bản thân tự có tạo hóa, sinh ra sinh linh!

Như thế mới được xem là thiên địa hoàn chỉnh cùng thế giới.

Điểm mấu chốt nằm ở chỗ, tự mình sinh ra tạo hóa, tự mình diễn hoá sinh cơ.

Giờ phút này, Tam Thiên Hỗn Độn trong cơ thể Sở Huyền mở ra thiên địa, đang trong quá trình tạo hóa, pháp tắc Đại Đạo gần như hoàn thiện.

Đã xuất hiện sinh cơ, cỏ cây sinh trưởng.

Đây chính là căn cơ của Chư Thiên Cảnh.

Một khi thiên địa hoàn thiện, pháp tắc Đại Đạo hoàn thiện, có thể tự sinh ra tạo hóa, xuất hiện sinh linh, thiên địa trở thành thế giới đúng nghĩa.

Đến lúc đó, sẽ sinh ra lực lượng thế giới chư thiên, cùng pháp tắc tạo hoá chư thiên.

Sẽ bước vào Chư Thiên Cảnh.

Chư Thiên Cảnh lại chia làm Tiểu Chư Thiên Cảnh cùng Đại Chư Thiên Cảnh.

Đây cũng không phải là hai cảnh giới khác nhau, mà là cùng thuộc một cảnh giới, chẳng qua là số lượng thế giới chư thiên có chênh lệch, mà hình thành hai cảnh giới.

Chênh lệch giữa hai cảnh giới, cũng giống như Vô Thượng Cảnh và Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Tuy là cùng cảnh giới, nhưng mà chênh lệch rất là lớn.

Tiểu Chư Thiên Cảnh, chính là số lượng thế giới chứ thiên mở ra dao động từ một đến dưới 3.000, thì gọi là Tiểu Chư Thiên Cảnh.

Đại Chư Thiên Cảnh, chính là thế giới chư thiên mở ra vượt qua mốc 3.000.

Một khi Sở Huyền đột phá, chính là Đại Chư Thiên Cảnh.

3.000 thế giới chư thiên, chính là một quá trình lột xác cực lớn.

Cho dù ngươi có mở ra 2999 cái thế giới chư thiên, chỉ kém một là đủ 3.000 thế giới chư thiên, cũng thuộc về Tiểu Chư Thiên Cảnh.

Hơn nữa, nếu so sánh với Chư Thiên Cảnh mở ra 3.000 thế giới chư thiên, thì có mức độ chênh lệch rất lớn.

Cũng giống như chênh lệch giữa Vô Thượng Cảnh và Vô Thượng Chúa Tể.

3.000 thế giới chư thiên, chính là vừa khớp với 3.000 Đại Đạo.

Mở ra số lượng đúng 3.000, sẽ hình thành một vòng trạng thái viên mãn.

Mặc dù chỉ kém một, chưa đủ số lượng 3.000, liền không cách nào hình thành một vòng viên mãn, xu thế vận chuyển một chu thiên, thuộc dạng chỗ thiếu hụt.

Chương 1138. Chư Thiên Cảnh (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền đã biết rõ phương hướng tu luyện cùng cảnh giới tiếp theo, nên làm thế nào đột phá cùng tu luyện.

Tam Thiên Hỗn Độn Khí trong cơ thể hắn, mở ra hơn một ngàn thế giới chư thiên, đột phá Chư Thiên Cảnh.

Mà phía trên Chư Thiên Cảnh thì sao, không lẽ lại dùng số lượng 3.000 chư thiên làm đơn vị, lại mở ra thêm 3.000 thế giới chư thiên, hình thành một vòng tuần hoàn lớn?

Cũng là một cách suy diễn.

Chẳng qua nếu chỉ như thế, thì chưa thể thoát khỏi con đường chư thiên.

Hơn nữa, nếu muốn mở ra thêm 3.000 cái thế giới chư thiên, độ khó rất lớn, vượt quá sức tưởng tượng.

Ngay cả Tam Thiên Hỗn Độn Tạo Hóa Thể của hắn cũng cảm thấy khó nhằn.

Khoảng cách quá xa, Sở Huyền cũng không có nghĩ nhiều, đợi đến lúc gần chạm tới giới hạn rồi hẳn suy nghĩ bước tiếp theo.

Lần thôi diễn này, Sở Huyền đã ngộ ra, con đường tu luyện phía sau Vô Thượng Chúa Tể chính là con đường chư thiên.

Trước Chư Thiên Cảnh, tu luyện là con đường Vô Thượng Chúa Tể, sau đó chính là con đường chư thiên.

Hắn vừa đột phá thì bước vào Đại Chư Thiên Cảnh, mà đối với võ giả khác mà nói, phải đột phá từ Tiểu Chư Thiên Cảnh trước.

Đầu tiên là mở ra một thế giới chư thiên.

Là có thể đột phá cảnh giới Vô Thượng Chúa Tể, bước lên con đường chư thiên.

Lại mở ra 3.000 cái thế giới chư thiên, bước vào Đại Chư Thiên Cảnh.

Sở Huyền cảm thấy, trước khi hắn đột phá Đại Chư Thiên Cảnh, chỉ sợ đã có đủ thực lực tiêu chuẩn Tiểu Chư Thiên Cảnh.

3.000 thế giới chư thiên, bắt đầu sinh ra sinh linh, tự sản sinh tạo hóa, mặc dù chưa thể lột xác triệt để trở thành thế giới chư thiên chính thức.

Hắn cũng có đủ thực lực Tiểu Chư Thiên Cảnh.

Sở Huyền ý niệm vừa động, bắt đầu tu luyện theo con đường chư thiên, Hỗn Độn Khí trong thiên địa bắt đầu hoàn thiện.

Dựa theo ý niệm của Sở Huyền, bắt đầu lột xác trở thành thế giới chư thiên.

Hỗn Độn khí đang mở rộng ra với tốc độ điên cuồng.

Pháp tắc Đại Đạo không ngừng diễn hóa, không ngừng đề thăng, không ngừng lan tràn vào trong thiên địa, lại sinh ra thêm pháp tắc cấp thấp.

Sau khi khối thiên địa đầu tiên được sinh ra, những khối thiên địa mới tiếp theo cũng lần lượt sản sinh, mỗi thiên địa đều mở ra âm dương luân hồi.

Mà tất cả những khối thiên địa này, lại hình thành một vòng âm dương luân hồi lớn hơn.

Từng khối không khí Hỗn Độn đều mở ra rất nhiều thiên địa, hình thành một vòng tuần hoàn.

Chuyện này cần một quá trình khá dài.

Hơn nữa, mỗi cái thiên địa đều tự mình tạo ra sinh cơ cùng tạo hóa, mới xem như thế giới hoàn chỉnh.

Sở Huyền có kinh nghiệm tạo ra Thiên Đạo, mở rộng thế giới Thần Châu.

Lại từng sáng lập luân hồi trong thiên địa, có thể nói kinh nghiệm của hắn rất là phong phú.

Hắn bắt đầu đánh xuống trụ cột con đường chư thiên.

Chỉ cần xác định phương hướng tu luyện, sau đó Sở Huyền cũng không cần đi bế quan tu luyện, chỉ cần trạch một chỗ, trải qua cuộc sống an nhàn là được.

Trạch được càng lâu, thì thực lực của hắn tăng lên càng nhanh.

So sánh với những tu luyện giả khác, suốt ngày đều bế quan tu luyện, có thể nói Sở Huyền là người cõi tiên.

Trải qua cuộc sống an nhàn, cảnh giới liên tục tăng lên.

"Tiên nhi, mau làm chút thức ăn, lấy thêm một bình rượu, cùng uống với ta".

Sở Huyền réo gọi về phía nhà gỗ.

Hiểu rõ con đường tu luyện tiếp theo, tâm tình của hắn trở nên khoan khoái dễ chịu...

Không cần đột phá Chư Thiên Cảnh, chỉ cần hoàn thành giai đoạn đầu tiên là mở ra thế giới chư thiên, hắn liền có thực lực Tiểu Chư Thiên Cảnh.

Vượt qua Vô Thượng Chúa Tể, trở thành tồn tại vô địch.

Chỉ có vô địch, mới có lực lượng trở thành người đánh cờ.

Đám người kia, đều túm tụm núp trong bóng tối mưu đồ, bởi vì bọn hắn muốn vượt qua Vô Thượng Chúa Tể, mở ra con đường tu luyện mới.

Nếu hạ cờ chuẩn chỉ, thì mình sẽ trở thành kỳ thủ đỉnh cao.

Giống như lúc hắn còn ở Hỗn Độn, mọi chuyện đều nằm trong lòng bàn tay, đại thế phát triển ra sao cùng hướng đi tiếp theo, toàn bộ đều do hắn định đoạt.

Đứng sau màn thao túng tất cả, thúc đẩy đại thế phát triển.

Bắt người đánh cờ người trở thành quân cờ.

Đợi đến lúc bản thân mình hiện thân, các loại người đánh người đều phải khúm núm trước mặt mình.

Tâm tình Sở Huyền trở nên khoan khoái dễ chịu.

Phải ăn mừng một chút.

Uống hai chén rượu nhỏ, nằm ở trên ghế chợp mắt, để cho thị nữ đưa tay ngọc ngà xoa bóp bờ vai, cuộc sống nhàn tản này thật đúng là thoải mái...

Sở Huyền xoay đầu nhìn về phía Tứ Linh Thần Thú, bèn nói: "Ta sẽ giảng đạo cho các ngươi, tranh thủ sớm ngày đột phá Vô Thượng Cảnh".

Tâm tình tốt, Sở Huyền lại ra tay chỉ điểm Tứ Linh Thần Thú.

Thực lực Tô Tiên Nhi vẫn là Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Bất quá nàng là thiếp thân thị nữ, trong lúc vô tình đã bị ảnh hưởng bởi đạo vận trên người hắn, cho nên thực lực của nàng cũng được gia tăng.

Cho dù không tu luyện, thì tốc độ gia tăng thực lực của Tô Tiên Nhi cũng nhanh hơn mấy vị thiên kiêu khác.

Sáng Đạo Cảnh đối với Tô Tiên Nhi mà nói, đã không còn trở ngại.

Trong nháy mắt đã trôi qua thêm một năm thời gian.

Từ khi Sở Huyền hiểu rõ phương hướng tu luyện tiếp theo, hắn đã bắt đầu đặt căn cơ vì Chư Thiên Cảnh, thực lực tăng lên rất nhanh.

Trong thời gian một năm ngắn ngủn, thực lực của hắn đã tăng lên gấp đôi.

Số lượng thiên địa bên trong Tam Thiên Hỗn Độn Khí đã tăng thêm, sắp hoàn thành giai đoạn đầu của thế giới chư thiên.

Bên trong thiên địa đầu tiên, đã sinh sôi thêm nhiều loại cỏ cây.

Chẳng qua là trước mắt, còn chưa ra đời sinh linh không phải thực vật.

Muốn tạo ra sinh linh, đây là một công đoạn rất khó khăn.

Không dễ làm được.

Thiên địa vẫn chưa thể tự sản sinh tạo hóa.

Tạm thời mà nói, cũng không tính là thế giới đúng nghĩa.

Chương 1139. Chư Thiên Cảnh (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Chỉ cần bản thân chưa sản sinh tạo hóa, cùng với chưa xuất hiện sinh linh, liền không thể xem như thế giới đúng nghĩa.

Chỉ có tạo ra sinh linh, hơn nữa phải có nhiều chủng loại sinh linh, thì mới xem như thế giới hoàn chỉnh.

Sở Huyền nhìn thoáng qua gốc vô thượng linh căn kia.

Đã trôi qua thời gian 1 năm.

Nó đã trưởng thành khỏe mạnh, hơn nữa càng lộ vẻ xinh đẹp.

Dáng vẻ này chắc là ăn rất ngon!

Sở Huyền vô thức muốn bắt nó hầm cách thủy.

Bất quá hắn đã hứa cho nó cơ hội, tự nhiên không thể nuốt lời.

Bản thân mình là chúa tể.

Nhất ngôn cửu đỉnh tứ mã nan truy, làm sao có thể nuốt lời?

Gốc linh căn này chưa sinh ra linh trí.

Mấy ngày hôm trước, Liệt Thiên nhìn thấy gốc linh căn, cũng phải trợn mắt há họng.

Hắn nói có cảm giác nếu ăn gốc linh căn này, sẽ rút ngắn rất nhiều thời gian đột phá Vô Thượng Cảnh.

Sở Huyền liền cho hắn một bạt tai, bay ra ngoài té chỏng vó.

Lúc ấy Liệt Thiên cảm thấy rất vô tội.

Chẳng qua là mình chỉ thuận miệng nói một câu mà thôi.

Tô Tiên Nhi thì rất ưa thích gốc linh căn này, nàng cảm thấy nếu nó sinh ra linh trí, sau đó hoá hình, bất luận là nam hay nữ, tất nhiên sẽ trở thành người có dung mạo cực kỳ tinh xảo, cực kỳ xinh đẹp.

Ngược lại Sở Huyền rất tán thành điểm này.

Phải xem gốc linh căn này có tạo ra kỳ tích hay không, có thể sinh ra linh trí rồi hoá hình.

...

Nơi nào đó trong thế giới Thiên Dương.

Một nữ tử toàn thân đầy máu, sắc mặt trắng bệch.

Trong ngực ôm một đứa trẻ tầm ba tuổi.

Giờ phút này, đứa trẻ gắt gao co rúc vào trong ngực nữ tử, nhìn về phía mấy bóng người cách đó không xa, bên trong ánh mắt sáng ngời, ẩn chứa đầy sợ hãi, ủy khuất cùng phẫn nộ.

Nữ tử nhìn về phía đám người kia, vừa ho sặc sụa ra máu, vừa kêu lên thảm thiết: "Ly Vô Phong, ngươi phải tuyệt tình như vậy sao, ngay cả cốt nhục của mình cũng muốn giết chết?".

"Ly Vô Phong, ngươi nhất định phải dung túng nàng ta, giết con của mình hay sao?".

Người đối diện im lặng.

Sắc mặt nữ tử trở nên buồn bã.

"Ly đại phu nhân, ngươi giết ta cũng được, xin hãy buông tha Nhạc nhi".

Nhưng mà đối diện lại truyền tới tiếng nói lạnh lùng.

"Con của ngươi vẫn nên đi theo ngươi, đại phu nhân nói, muốn nhổ cỏ thì phải nhổ tận gốc".

Sắc mặt nữ tử lộ vẻ tuyệt vọng, tức giận mắng: "Ly Vô Phong, lòng dạ ngươi thật là độc ác, trước kia do ta bị mù, vậy mà ngươi lại dung túng tiện nhân giết chết con ruột!".

Đối diện lại truyền đến tiếng người thâm trầm: "Ngươi chỉ là một nữ nhân quê mùa dốt nát, ôm một đứa bé, liền cho rằng nó là con của gia chủ? Bớt làm ô uế danh vọng của nhà ta đi...!".

"Kiếp sau nhớ cho kỹ, nữ nhân quê mùa thì đừng có vọng tưởng bay cao mà trở thành phượng hoàng!".

Trong miệng nữ tử chảy xuống một máu đỏ thẫm, nàng cúi đầu nhìn về phía hài nhi ở trong ngực.

Hôn trên mặt nó một cái.

Ôn nhu nói: "Nhạc nhi, cha ngươi không ra gì, từ nay về sau, ngươi gọi là Tề Nhạc, không còn là Cách Nhạc, ngươi phải ráng sống sót".

"Không nên nghĩ tới chuyện báo thù cho mẫu thân, chỉ cần ngươi có thể sống khoẻ, mẫu thân liền cảm thấy thỏa mãn".

Đứa trẻ chớp chớp đôi mắt đen bóng, nhìn mẫu thân, nói: "Nương...".

"Nhạc nhi ngoan!".

Nữ tử vừa nói xong, liền đặt một khối ngọc phù ở trên người đứa bé, cả người tản mát ra một đạo ánh sáng chói mắt.

Thần hồn nàng hiện ra, lập tức bị chôn vùi, hóa thành một đạo ánh sáng, kích hoạt ngọc phù.

Sau đó ngọc phù lập tức bể nát, hóa thành một lồng ánh sáng, bao phủ lấy đứa bé.

Nữ tử tự bạo một thân tu vi để kích hoạt ngọc phù, thần hồn trước khi tiêu tán, khẽ liếc nhìn về phía đứa bé lần cuối.

Oanh!

Nàng dùng hết dư lực, lao về phía đối diện.

Bầu trời lấp loé ánh sáng, thần hồn đã tiêu tán triệt để.

Sau đó chỉ nghe thấy một tiếng khóc của trẻ con, ngay sau đó lá chắn ánh sáng kia tan biến vào trong không gian, kéo theo đứa bé biến mất ngay tại chỗ.

"Nương……………!".

Chỉ còn một âm thanh non nớt tràn đầy thê lương, vang vọng ở trên bầu trời.

"Tiện nhân, thậm chí có bảo vật bực này!".

"Mau tìm cho ta, phải giết tiểu tạp chủng kia cho bằng được!".

Âm thanh lạnh lẽo lại vang lên.

"Dạ!".

Từng bóng người nhanh chóng tản ra, bay về bốn phương tám hướng.

Giữa không trung, chỉ còn lại một phu nhân trung niên, trên mặt nàng tràn đầy thần sắc âm lãnh.

"Tiện nhân, ngươi cho rằng tiểu tạp chủng kia có thể sống sót?".

"Cho dù sống sót, vậy thì thế nào? Tư chất tầm thường, còn vọng tưởng báo thù phải không?".

"Một đứa tạp chủng phế vật, không xứng bước vào Ly gia, còn mơ tưởng mẫu bằng tử quý?".

(mẫu bằng tử quý: có nghĩa là mẹ vinh hiển là nhờ con)

Phu nhân trung niên kia cười lạnh một tiếng, khẽ vung tay áo, không gian bốn phía đều bị quét sạch, bảo đảm đối phương không có bất kỳ khả năng nào khôi phục.

Thân hình nàng khẽ động, biến mất ngay tại chỗ.

…

Một đạo ánh sáng chấn động, chui ra từ trong không gian.

Lồng sáng nho nhỏ đã ảm đạm, hơn nữa đã xuất hiện vết rách.

Đứa trẻ bên trong lồng sáng, hai mắt sưng đỏ, nước mắt chảy ra giàn giụa, nhưng mà bờ môi mím thật chặc, không để cho mình khóc ra thành tiếng.

Lồng ánh sáng rơi xuống từ không trung.

Sở Huyền ở trong sân, mở hai mắt nhìn trời, lập tức thoáng kinh ngạc.

Tâm niệm vừa động, tất cả chấn động từ không gian đều bị hắn loại bỏ.

Ngay cả Vô Thượng Cảnh, cũng không cách nào lần theo dấu vết mà đến đây.

Lồng ánh sáng kia rơi xuống giữa sân.

Ầm một tiếng, lồng ánh sáng liền bể nát biến mất.

Chương 1140. Tiên Thiên Âm Dương Viên Mãn (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Thời điểm lồng ánh sáng rơi xuống tiểu viện, lập tức kinh động đến tất cả mọi người.

Tô Tiên Nhi vội vàng bước ra từ gian nhà gỗ.

Liệt Thiên cùng Xuân Lan, cũng nhanh chóng chạy ra khỏi tàng kinh các.

Khi nhìn thấy đứa bé nằm dưới đất, tất cả đều ngẩn người.

Tề nhạc trông thấy người lạ liền ngậm miệng, ngồi bệt dưới đất, cố gắng ngăn hai dòng nước mắt rơi xuống, nhưng mà nó không thể làm được.

Trong ánh mắt không che giấu được vẻ sợ hãi.

Liếc nhìn mấy người Sở Huyền.

Nhất là khi thấy Liệt Thiên, bộ dáng đầu người lơ lững giữa không trung, quả thực hùng hổ dọa người.

Tô Tiên Nhi quan sát chăm chú, đứa bé này khoảng 3 4 tuổi gì đó, quật cường mà ngậm miệng, cố gắng không bật khóc.

Nhưng mà hai hàng lệ trên mặt nó cứ rơi lã chã.

Trên gương mặt non nớt có dính một dấu son môi đỏ thẫm.

Đó là máu tươi!

Vừa nhìn liền có thể đoán được, đúa bé này vừa mới gặp nạn.

Tô Tiên Nhi nhịn không được mà bước tới trước mặt nó, nhẹ nhàng vuốt đầu, sau đó bế nó lên.

"Đừng có sợ".

Nàng móc khăn tay ra, lau đi nước mắt trên mặt nó, cùng với dấu son môi đỏ thẫm kia.

Rốt cục Tề Nhạc nhịn không được, ghé vào đầu vai Tô Tiên Nhi khóc rống lên.

"Nương, ô ô..." (nương: mẹ)

Tô Tiên Nhi vừa an ủi, vừa nhìn về phía Sở Huyền.

Tề Nhạc khóc trong chốc lát, liền ngừng lại, đôi mắt trừng lớn mà nhìn Liệt Thiên, bộ dạng có chút sợ hãi.

"Không phải sợ, cứ xem hắn là trái bóng bay là được rồi".

Liệt Thiên liếc mắt.

"Nói cho tỷ tỷ biết, ngươi tên là gì?".

"Ta là Ly Nhạc…. không phải, ta là Tề Nhạc, đúng, gọi là Tề Nhạc!".

Tề Nhạc cất tiếng nói non nớt.

Liệt Thiên lượn quanh người nó một vòng, sau đó mở miệng nói: "Kỳ quái, đứa bé này có tư chất rất bình thường..., tại sao lại rơi trúng chỗ này?".

Hắn đã sớm biết rõ, Sở Huyền đã bố trí trong sơn cốc đủ loại cấm chế đại trận không hề tầm thường, nếu không phải là đại khí vận giả, người có vô thượng chi tư, thì không cách nào tiến vào được.

Xuân Lan có thể tiến vào, chứng tỏ khí vận của nàng không tầm thường, nên có phần cơ duyên này, là vận mệnh tạo hóa của nàng cho phép.

Đương nhiên, thiên phú của Xuân Lan cũng không kém, có vô thượng chi tư.

Sau khi nàng hoàn thành công đoạn viên mãn âm dương, thì khoảng cách chạm tới Vô Thượng Cảnh đã không còn xa nữa.

Nghe thấy Liệt Thiên thốt lên, khuôn mặt nhỏ nhắn của Tề Nhạc liền căng cứng, bàn tay nhỏ bé gắt gao nắm lấy tay áo của Tô Tiên Nhi.

Một câu "Tư chất bình thường" chính là đả kích không nhỏ đối với nó.

Nó cũng là bởi vì thế, mới bị phụ thân giục bỏ, cuối cùng mẫu thân vì bảo vệ hắn mà chết.

Tuy rằng tuổi của Tề Nhạc rất nhỏ, nhưng cũng không phải là không biết gì sất.

Tô Tiên Nhi trừng mắt liếc Liệt Thiên, phiền muộn nói: "Nói bậy gì đó".

"Tiểu Nhạc, đừng nghe hắn chém gió, thiên phú của ngươi rất tốt, có thể tiến vào nơi này, đều là thiên chi kiêu tử!".

Khoé miệng Liệt Thiên co giật vài cái, bèn nói: "Ta nào có chém gió, đúng là nó có tư chất bình thường...".

Nhìn về phía Xuân Lan nói: "Ngươi nói xem, có phải tư chất của nó bình thường?".

Xuân Lan hơi do dự một chút, không có trả lời.

Nói quá thẳng, có thể tổn thương lòng tự trọng của đứa bé...

Gia hoả Liệt Thiên này đúng là người không tim không phổi, mới tùy tiện nói trực tiếp như vậy, không sợ tổn thương đứa nhỏ này.

Bất quá nàng cũng không có trả lời, kỳ thật đã có đáp án.

Bàn tay nhỏ bé của Tề Nhạc càng nắm chặt hơn.

Trong hốc mắt của nó lại ứa ra chút nước.

Tô Tiên Nhi vừa an ủi nó, vừa nhìn về phía Sở Huyền nói: "Tiên sinh, ngài có thu nhận tiểu Nhạc làm đồ đệ không?".

Nếu như tiến vào sơn cốc, lại là một đứa bé nhỏ tuổi, vừa mới gặp đại nạn, cho dù tư chất thế nào thì cũng không nên xua đuổi nó.

Tô Tiên Nhi đã quyết định, nếu như Sở Huyền không thu, nàng sẽ thu nhận người đệ tử này.

Sở Huyền nhẹ gật đầu, nói: "Đương nhiên!".

Tô Tiên Nhi vội vàng thả Tề Nhạc xuống, ôn nhu nói: "Nhanh tới bái sư!".

Nàng lo là Sở Huyền sẽ đổi ý.

Tề Nhạc nhỏ tuổi, nhưng rất là lanh lợi, lúc này chạy tới dập đầu bái phục.

"Đệ tử Tề Nhạc, xin bái kiến sư tôn!".

"Rất tốt, ngươi đứng lên đi".

Sở Huyền nhẹ gật đầu.

Liệt Thiên há hốc miệng, tư chất của Tề Nhạc quá phổ thông đi..., vậy mà Sở Huyền lại thu làm đệ tử thân truyền?

Cho dù thương nó, cũng không nên thu làm đệ tử thân truyền chứ?

Một đứa đệ tử tư chất bình thường, ảnh hưởng tới chất lượng đệ tử Huyền Môn….

Không lẽ, Tề Nhạc có thể chất đặc thù gì đó, mà mình lại không thể nhìn ra?

Liệt Thiên nhịn không được, lại lượn quanh người Tề Nhạc vài vòng.

Xuân Lan cũng rất khó hiểu.

"Môn chủ, tư chất của nó rất bình thường..., ta nói một câu hơi khó nghe, ngươi thu nó làm thân truyền, sẽ ảnh hưởng đến chất lượng chân truyền Huyền Môn...".

Liệt Thiên lướt vài vòng quanh Tề Nhạc, lại nói tiếp: "Nếu không thì vậy đi, ta nhận nó làm đệ tử, xem như đệ tử ngoại môn?".

Sắc mặt Tề Nhạc lộ vẻ khẩn trương, dựa sát vào người Tô Tiên Nhi, bàn tay nhỏ bé cầm lấy vạt áo của nàng, khuôn mặt nhỏ nhắn rất căng thẳng.

Tô Tiên Nhi tức giận đến mức muốn chửi cha mắng mẹ Liệt Thiên.

Xuân Lan cũng quăng cho Liệt Thiên ánh mắt bất mãn.

Nhưng mà Sở Huyền chỉ cười nói: "Huyền Môn chúng ta, chỉ có đệ tử chân truyền, không có đệ tử ngoại môn".

Kế tiếp lại nhìn về phía Tề Nhạc, bèn nói: "Người có thể gia nhập Huyền Môn, đều là đại khí vận giả, tư chất bất phàm, hắn cũng không phải ngoại lệ".

Nhưng mà Liệt Thiên nghi ngờ, hỏi một câu: "Ta nhìn không ra nó có thiên phú gì..., cũng không thấy có thể chất đặc thù gì...?".

"Xuân Lan, ngươi thì sao, có nhìn ra gì không?".

Xuân Lan đành lắc đầu, nói: "Không có".

Nàng cũng rất tò mò, thấy thế nào thì Tề Nhạc chỉ có tư chất phổ thông.

Chương 1141. Tiên Thiên Âm Dương Viên Mãn (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Liệt Thiên cùng Xuân Lan nhìn không ra, cũng là chuyện bình thường, đúng là Tề Nhạc không có thể chất cùng thiên phú đặc thù, nhìn thấy nó bình thường là chuyện hiển nhiên rồi.

Chỉ có cường giả Vô Thượng Cảnh trở lên, mới có thể nhìn ra điểm bất phàm.

Ý thức tinh thần của Tề Nhạc, là một đoàn âm dương chi khí.

Một khi nó ngưng tụ thành thần hồn, thì đoàn âm dương chi khí này sẽ tồn tại trong thần hồn.

Cường giả phía dưới Vô Thượng Cảnh, sẽ nhìn thấy tư chất Tề Nhạc bình thường, tinh thần hỗn mông, chính là tượng trưng cho ngộ tính cực kém.

Suốt đời cũng không cách nào ngưng tụ thần hồn, đột phá Đế Cảnh.

Nhưng mà, chỉ có cường giả Vô Thượng Cảnh trở lên, mới có thể nhìn ra mánh khóe trong đó.

Đó là âm dương chi khí!

Chính là đại tạo hóa!

Tề Nhạc vừa sinh ra đã viên mãn âm dương!

Cũng liền có nghĩa là, hắn có thể tu luyện đến Vô Thượng Cảnh mà không gặp phải trở ngại tu luyện gì.

Vừa mới bắt đầu tu luyện, nó đã viên mãn âm dương, không cần tìm kiếm phương pháp thoát khỏi thế giới Thiên Dương để tiến vào Hỗn Độn.

Đây mới đúng là thiên chi kiêu tử.

Tư chất siêu nhiên!

Bố cục hiện tại là Thiên Dương thiếu âm, Hỗn Độn thiếu dương, trời sinh đã viên mãn âm dương, đây mới là tư chất cao cấp nhất.

Ngay cả Không U Linh Thể, Cửu Niết Thiên Hồn thức tỉnh triệt để, cũng không bằng Tiên Thiên Âm Dương Viên Mãn! (tên tư chất mình viết hoa)

Bởi vì nguyên nhân âm dương chi khí, người ngoài sẽ phán định tư chất của nó rất kém, kì thực ngộ tính siêu phàm.

Tuổi còn nhỏ, kỳ thật cũng đã biểu hiện ra một chút...

Gia tộc giục bỏ Tề Nhạc, đây chính là mắt chó không biết nhìn người...

Sở Huyền rất xúc động.

Thế lực không có cường giả Vô Thượng Cảnh, sẽ không phát hiện được điểm đặc biệt của Tề Nhạc, khó trách trở thành phế vật bị giục bỏ.

Tư chất của Tề Nhạc, đã vượt qua loại tư chất vô thượng.

Theo Sở Huyền suy đoán, bởi vì Tề Nhạc có Tiên Thiên Âm Dương Chi Khí, cho nên so với những thiên kiêu có vô thượng chi tư, lại càng dễ đột phá Chư Thiên Cảnh.

Dùng âm dương chi khí mở ra thế giới chư thiên, tương đối dễ dàng hơn so với những cường giả khác.

Cũng thuộc dạng thiên kiêu có đại tạo hóa.

Y Linh Linh cùng Tiết Bình có vô thượng chi tư, tất nhiên sẽ đột phá Vô Thượng Cảnh, nhưng muốn đột phá Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, thì tương đối khó nhằn.

Đương nhiên, có Sở Huyền điểm hoá, cùng với nội tình Huyền Môn Bảo Điển, đột phá Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, cũng chỉ là chuyện sớm muộn.

Chẳng qua đây sẽ là chướng ngại lớn nhất của hai người.

Mà Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, đối với Tề Nhạc mà nói, thì tương đối dễ dàng.

Chư Thiên Cảnh, mới là chướng ngại lớn nhất của nó.

Sở Huyền đứng khỏi ghế nằm, bước tới trước mặt Tề Nhạc, đưa tay vuốt nhẹ cái đầu bé tí của nó.

"Từ Sáng Đạo Cảnh đến Vô Thượng Cảnh, cần phải viên mãn âm dương, thế gian này có đủ loại thể chất đặc thù, vô thượng chi tư, cũng trốn không thoát quá trình viên mãn âm dương".

Sở Huyền nhìn về phía Liệt Thiên cùng Xuân Lan, bèn nói: "Nếu muốn viên mãn âm dương, thì cũng không phải là chuyện dễ dàng gì, không được thì chính là không được, cho dù tu luyện vài tỷ năm ở Hỗn Độn, cũng là không được".

Liệt Thiên cùng Xuân Lan đều gật đầu đồng ý.

Viên mãn âm dương, cũng không phải là chỉ cần tiến vào Hỗn Độn, là có thể làm được, đó chỉ là điều kiện cần có mà thôi.

Mà viên mãn âm dương, cũng chưa phải đủ điều kiện đột phá Vô Thượng Cảnh.

"Mà Tề Nhạc, chính là vừa sinh ra đã viên mãn âm dương, bất luận thiên kiêu nào có vô thượng chi tư, cũng không bằng hắn".

Hai mắt Liệt Thiên trợn thật lớn, trên mặt lộ vẻ không thể tin được.

Xuân Lan cũng phải giật mình thảng thốt.

Tô Tiên Nhi thì vui mừng cười nói: "Ta đã nói rồi, làm sao mà tiểu Nhạc mà có tư chất bình thường cho được".

Tuy rằng Tề Nhạc không biết Tiên Thiên Âm Dương Viên Mãn là ý gì, nhưng mà nó biết mình không phải phế vật, lại còn có thiên phú rất tốt.

Tâm thần thoáng buông lỏng, có chút không chống đỡ nổi nữa.

Tô Tiên Nhi ôm lấy nó, bèn nói: "Mệt nhọc thì đi ngủ thôi".

Bất quá chỉ vài giây sau, Tề Nhạc đã ngủ say.

"Nó là Tiên Thiên Âm Dương Viên Mãn?".

Liệt Thiên khó mà tin được, bèn hỏi lại.

Hắn thấy nhìn thế nào, thì Tề Nhạc đều là tư chất tầm thường, không ngờ Sở Huyền lại nói là Tiên Thiên Âm Dương Viên Mãn?

Đương nhiên, hắn sẽ không nghi ngờ lời nói của Sở Huyền.

"Thiên Dương thiếu âm, tại sao lại xuất hiện người có Tiên Thiên Âm Dương Viên Mãn?".

Nhưng mà Sở Huyền chỉ mỉm cười, lại nói: "Thời thế tạo anh hùng, thời thế cũng tạo ra yêu nghiệt..., hiện tại đại thế đã bắt đầu, lòi ra một tên yêu nghiệt cũng là chuyện bình thường".

Tề Nhạc, chính là được pháp tắc siêu nhiên chiếu cố, cho nên có được Tiên Thiên Âm Dương Viên Mãn

Có thể nói, là thuận theo đại thế mà sinh ra.

Thế giới Thiên Dương cùng Hỗn Độn, đang có xu thế dung hợp, hình thành Đại Thế Giới hoàn chỉnh vô khuyết, viên mãn âm dương.

Mà Tề Nhạc, chính là ứng kiếp mà sinh ra.

Nhìn về phía Tề Nhạc được Tô Tiên Nhi bế lên, Sở Huyền tiếp tục nói: "Tề Nhạc chính là người có tư chất mạnh nhất trong đám đệ tử ta thu nhận, Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, cũng không phải giới hạn của hắn".

Liệt Thiên cùng Xuân Lan đều trợn mắt trắng dã.

Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, vậy mà còn chưa phải điểm cuối?

Hai người bọn họ chưa từng nghe thấy, phía trên Vô Thượng Chúa Tể Cảnh còn có cảnh giới cao hơn...

Chương 1142. Tiên Thiên Âm Dương Viên Mãn (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Vô Thượng Chúa Tể, tại thời thượng cổ, đã là tồn tại chỉ có trong truyền thuyết.

Đến hôm nay, Vô Thượng Chúa Tể đã biến mất tăm tích, chỉ nghe thấy Vô Thượng Cảnh là còn tồn tại.

Tề Nhạc, vậy mà có thể bước vào cảnh giới phía trên Vô Thượng Chúa Tể?

Mở ra con đường tu luyện mới?

Vừa nghĩ tới Tề Nhạc, Tiên Thiên Âm Dương Viên Mãn, cũng không phải là không có loại khả năng này...

Kế tiếp Liệt Thiên lại nhìn về phía Sở Huyền.

Vị môn chủ Huyền Môn này, thần bí khó lường, không thể nắm bắt, như vậy thì hắn có loại tư chất gì?

Có phải hắn cũng có khả năng vượt qua Vô Thượng Chúa Tể?

Tô Tiên Nhi cũng giật mình, vậy mà Sở Huyền lại đánh giá Tề Nhạc cao tới vậy.

Nàng cũng biết rõ, trong đám đệ tử đầu tiên, người mà Sở Huyền coi trọng nhất chính là Hắc Nguyệt!

Ngay cả Sở Ách, cũng không bằng Hắc Nguyệt.

Vậy mà Tề Nhạc còn vượt qua Hắc Nguyệt?

"Tiên sinh, tiểu Nhạc còn mạnh hơn so với Hắc Nguyệt tỷ tỷ?".

Liệt Thiên cùng Xuân Lan liền vểnh tai nghe lén.

Hắc Nguyệt?

Một vị đệ tử khác của Sở Huyền?

Hai người bọn họ cũng biết, ngoại trừ Y Linh Linh cùng Tiết Bình ra, Sở Huyền còn có chín vị đệ tử khác.

Dựa theo suy đoán của Liệt Thiên, chỉ sợ chín vị đệ tử kia đang ở trong Hỗn Độn.

Sở Huyền nhẹ gật đầu, nói: "Dù sao Hắc Nguyệt cũng cần viên mãn âm dương, cho dù thiên phú của nàng bất phàm, nhưng vẫn kém một chút so với Tề Nhạc".

Thần hồn của Hắc Nguyệt, chính là pháp tắc siêu nhiên của thời kỳ Đại Hỗn Độn bị nghiền nát mà biến thành.

So với những loại thiên phú khác còn mạnh hơn, cũng không kém phần đặc thù. Dù sao cũng là pháp tắc siêu nhiên phục hồi, Hắc Nguyệt trở thành Vô Thượng Chúa Tể, ắt hẳn là không có vấn đề.

Nhưng mà so với Tiên Thiên Âm Dương Viên Mãn của Tề Nhạc, có khả năng đột phá Chư Thiên, thì vẫn kém một bậc.

Đương nhiên, cái này chỉ là chênh lệch về tư chất của mỗi người.

Thành tựu của tu luyện giả, tất nhiên tư chất sẽ là yếu tố quan trọng nhất, nhưng cũng không phải là duy nhất.

Hắc Nguyệt có kinh nghiệm thúc đẩy Thiên Đạo, mặc dù tư chất kém hơn, nhưng chưa hẳn thành tựu sẽ kém hơn Tề Nhạc.

Tạm thời mà nói, Sở Huyền vẫn xem trọng Hắc Nguyệt hơn.

Bởi vì bất luận là thủ đoạn hay tâm tính, các loại mưu đồ, Hắc Nguyệt đều rất thông thạo.

"Đây chỉ là chênh lệch trên khía cạnh tư chất, nếu nói về thành tựu, ắt hẳn Hắc Nguyệt sẽ không thua Tề Nhạc".

Sở Huyền dừng một chút, lại nói tiếp: "Còn có gia hoả Đinh Việt kia, chỉ sợ cũng sẽ không chịu rớt lại phía sau".

Đinh Việt chính là kiếm đạo thuần túy...!

Chính là bởi vì thuần túy, mới càng thêm bất phàm.

Gia hoả kia, trong lòng không nữ nhân, rút kiếm có thể đồ thần!

Sau khi nhận Tề Nhạc làm đệ tử, bởi vì hắn còn nhỏ, liền giao cho Tô Tiên Nhi cùng Xuân Lan dạy dỗ.

Sở Huyền cũng không có truyền thụ công pháp tu luyện.

Tề Nhạc cũng bắt đầu kể lại mọi chuyện một lượt.

Theo thời gian lâu dần, Tề Nhạc cũng không còn bi thương, chẳng qua là khó có thể loại bỏ thù hận.

Nó rất ưa thích đi bên cạnh Tô Tiên Nhi cùng Xuân Lan.

Nhìn thấy bộ dạng Liệt Thiên có chút doạ người.

Dù sao một cái đầu người bay tới bay lui, quá kinh dị rồi.

Nhất là đối với trẻ nhỏ mà nói.

Sở Huyền cảm thấy chuyện này không thể chấp nhận, đệ tử của hắn, sao có thể sợ hãi cái mặt hàng Liệt Thiên kia?

Lúc còn nhỏ lưu lại bóng ma tâm lý, khi trưởng thành rất khó loại trừ.

Vì thế, Sở Huyền trực tiếp gọi Liệt Thiên tới trước mặt

"Nhạc nhi, ngươi tới đây".

Tề Nhạc nhanh chóng chạy tới.

"Sư tôn".

Sở Huyền đặt Liệt Thiên ở trên mặt đất, rồi nói: "Nhạc nhi, sư tôn cho ngươi quả bóng này để đá giải trí".

Đôi mắt Tề Nhạc trừng lớn, nhìn thấy Liệt Thiên lộ vẻ bất đắc dĩ.

"Bóng?".

"Đúng vậy, ngươi có thể lấy hắn làm bóng để đá".

"Thật sự có thể chứ?".

Bộ dáng Tề Nhạc có chút không dám.

"Đương nhiên là có thể, đây là một quả bóng".

Sở Huyền cho hắn ánh mắt khích lệ.

Tề Nhạc giơ chân lên, nhẹ nhàng sút Liệt Thiên một cái.

Kết quả, Liệt Thiên không thèm nhúc nhích.

Doạ cho Tề Nhạc sợ vãi đái chạy tới gần Sở Huyền.

"Nhạc nhi, ngươi phải học bộ dáng của vi sư, ra sức đá một cú thật mạnh".

Sở Huyền tung một đá, sút cho Liệt Thiên lăn ra ngoài sân.

Hai mắt Tề Nhạc liền trừng lớn, bộ dạng có chút kích động.

Liệt Thiên đã bay trở về.

"Ngươi xem, quả bóng này đá bay, còn có thể tự động trở về, ngươi thử lại lần nữa xem".

Tề Nhạc cố gắng cẩn thận đi tới trước Liệt Thiên, nâng chân nhỏ lên, học theo dáng vẻ của Sở Huyền lúc nãy, tung ra một cước.

Liệt Thiên lập tức bay ra ngoài.

Chỉ chốc lát sau, lại đã bay trở về.

"Thú vị không?".

Sở Huyền cười hỏi.

Gương mặt bé nhỏ của Tề Nhạc đỏ bừng, có chút khẩn trương, cũng có chút hưng phấn.

Cái đầu nhỏ gật gật nói: "Dạ, thật thú vị!".

"Thú vị, vậy chơi nhiều một chút, phải bồi tiếp Liệt Thiên tiền bối chơi nhiều vào".

Sở Huyền vuốt nhẹ lên đầu hắn, bèn nói.

Tề Nhạc bắt đầu không còn sợ Liệt Thiên nữa, mỗi ngày đều chơi rất vui vẻ.

Liệt Thiên cảm thấy quá thất bại rồi.

Cũng may sau khi Tề Nhạc đá vài lần, tuổi còn nhỏ cũng biết chừng mực, cũng không lấy hắn làm bóng để đá nữa, mà là ưa thích cưỡi trên đầu Liệt Thiên, bay tới bay lui trong sơn cốc.

Liệt Thiên bị hai nữ nhân Xuân Lan, Tô Tiên Nhi bức ép, cũng chỉ có thể nín nhịn chơi đùa của đứa bé Tề Nhạc này.

Tề Nhạc đã tròn 5 tuổi.

Hắn đi vào sơn cốc đã hai năm.

Mỗi ngày đều ăn thiên tài địa bảo, cả người giống như đúc từ ngọc, khả ái lạ thường.

Tuy rằng hắn đã 5 tuổi, hơn nữa còn chưa có bắt đầu tu luyện.

Nhưng mà lực lượng cơ thể của hắn đã vượt qua Đế Cảnh.

Chương 1143. Linh Căn Hoá Hình (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Hôm nay, Tề Nhạc đã tròn năm tuổi, hắn ôm Thiên Linh Miêu, cưỡi trên lưng Bạch Hổ, chạy ra khỏi tiểu viện.

Xuyên qua mảnh rừng cây rậm rạp.

Chạy tới chỗ dược điền.

Sau đó dừng lại trước một gốc cây, bên trên có mọc ra một đoá hoa trong suốt.

Tề Nhạc vuốt ve đóa hoa, khẽ nói: "Tiểu Ngọc, ta lại tới thăm ngươi".

Đây là gốc linh căn được Sở Huyền điểm hoá.

Từ khi Tề Nhạc ngẫu nhiên nhìn thấy nó, liền thích gốc linh căn này.

Thỉnh thoảng hắn sẽ ngồi xổm trước gốc linh căn, thao thao bất tuyệt, phảng phất xem gốc linh căn này thành bạn hữu.

Sở Huyền cũng để ý.

Tề Nhạc còn nhỏ tuổi, trong sơn cốc này chỉ có hắn là một đứa bé.

Không có bạn bè để chơi đùa, không phải chơi cùng Thiên Linh Miêu, thì chính là cưỡi Bạch Hổ chạy loạn khắp sơn cốc.

Tâm sự với một gốc hoa, thổ lộ hết phiền muộn trong lòng là chuyện rất bình thường.

Vậy mà lần này cánh hoa của gốc linh căn thoáng run rẩy một chút, tựa hồ đang đáp lại với Tề Nhạc.

Tề Nhạc càng vui vẻ hơn.

Thời gian trôi qua mau.

Tề Nhạc đã 10 tuổi.

Sở Huyền bắt đầu truyền thụ phương pháp tu luyện cho hắn.

Tề Nhạc 10 tuổi, đã bắt đầu tu luyện.

Từ khi bắt đầu tu luyện, Tề Nhạc không còn la cà chơi đùa nữa, mà là chăm chú tu luyện.

Mỗi lần tu luyện, đều ở bên cạnh gốc linh căn.

Trước khi tu luyện, đều trò chuyện cùng gốc linh căn.

Linh căn đã sinh ra linh trí.

Sở Huyền cảm thấy có chút bất ngờ đối với chuyện này, vậy mà nhờ Tề Nhạc, gốc linh căn kia lại sinh ra linh trí, tránh khỏi vận mệnh bị hầm cách thuỷ.

Tề Nhạc đang tu luyện.

Đột nhiên hắn cảm nhận được một ít chấn động đặc thù.

Hắn vừa mở mắt ra nhìn, chỉ thấy gốc linh căn tản ra ánh sáng nhàn nhạt, vừa mông lung vừa mỹ lệ.

Đúng lúc này, bóng dáng Sở Huyền xuất hiện.

Linh căn bắt đầu hoá hình.

"Sư tôn!".

Tề Nhạc cuống quít hành lễ.

Sở Huyền nhẹ gật đầu, tiếp tục quan sát gốc linh căn.

"Sư tôn, đây là?".

Tề Nhạc có chút khẩn trương mà hỏi thăm.

"Linh căn hoá hình, sau này ngươi sẽ có bạn mà chơi".

Tề Nhạc nghe vậy thì rất vui mừng.

Hắn chăm chú quan sát, trên mặt lộ vẻ mong đợi.

Tô Tiên Nhi, Xuân Lan cùng Liệt Thiên cũng đi tới.

Linh căn hoá hình….

Thiên Linh Miêu các loại cũng sáp lại.

Linh căn toả ra ánh sáng mờ mịt, che lấp lấy linh căn.

Đợi đến lúc ánh sáng không còn.

Một tiểu nữ đồng có dung mạo tinh xảo như ngọc đúc, trên người mặc bạch y, xuất hiện ở chỗ linh căn.

Hai mắt Tô Tiên Nhi sáng ngời, bèn thốt ra: "Thật là khả ái".

Tiểu nữ đồng quỳ xuống bái lạy Sở Huyền, rồi nói: "Bái kiến phụ...".

"Là sư tôn".

Sở Huyền sửa lại.

"Bái kiến sư tôn!".

Nữ đồng đổi giọng nói ra.

"Liền gọi ngươi là Sở Ngọc đi".

"Tạ ơn sư tôn ban tên!".

Sở Ngọc có bộ dáng 5 6 tuổi, dung mạo tinh xảo như ngọc.

Đôi mắt sáng ngời, trên người có khí tức thanh thuần.

Tô Tiên Nhi tiến lên cầm lấy bàn tay nhỏ bé của Sở Ngọc, vui vẻ ra mặt, "Gọi tỷ tỷ".

"Tỷ tỷ".

Tề Nhạc trừng to mắt liếc nhìn Sở Ngọc, khuôn mặt nhỏ nhắn đỏ bừng, vừa hưng phấn cũng có chút luống cuống.

"Tiểu Nhạc ca ca!".

Sở Ngọc liếc nhìn Tề Nhạc, ngọt ngào cười nói.

"Hắc hắc...".

Tề Nhạc cười ngây ngô lấy.

"Đúng là trời đất tạo ra một đôi kim đồng ngọc nữ".

Xuân Lan xúc động thốt ra.

Sở Ngọc mới có 5 6 tuổi, bất quá nàng là linh căn hoá hình, tư chất bất phàm, Sở Huyền liền truyền thụ phương pháp tu luyện cho nàng.

Sở Ngọc cùng Tề Nhạc, cả ngày cứ dính cùng nhau một chỗ.

Cùng tu luyện một chỗ, chơi đùa cùng nhau.

Xác thực là hai đứa nhỏ hồn nhiên.

Năm tháng thoi đưa, thế mà đã trôi qua 100 năm.

Tề Nhạc đã là bộ dáng 16, 17 tuổi.

Trăm năm cũng chỉ là người thiếu niên.

Sở Ngọc cũng giống hắn.

Tề Nhạc khi trưởng thành, đã trở nên trầm ổn, vẫn tu luyện khắc khổ.

Sở Ngọc có dáng vẻ thiếu nữ, duyên dáng yêu kiều, xinh đẹp tuyệt trần.

Cả ngày nếu không quấn quít Tô Tiên Nhi cùng Xuân Lan, thì chính là tu luyện cùng Tề Nhạc.

Sở Huyền tiếp tục trải qua cuộc sống nhàn tản.

Liệt Thiên lại tiếp tục vùi đầu bế quan.

Xuân Lan thì đang tiến hành tích lũy, cố gắng đột phá Vô Thượng Cảnh.

Tề Nhạc đang chuẩn bị khai đạo.

Sở Ngọc thì cũng vậy.

Nàng là linh căn hoá hình, do Sở Huyền điểm hoá.

Kỳ thật vừa sinh ra đã có Đại Đạo trên người.

Khai đạo, chỉ là bắt Đại Đạo hiện ra mà thôi.

Trăm năm khai đạo, có thể nói tuyệt thế thiên kiêu.

Tề Nhạc tu luyện rất khắc khổ.

Ngoại trừ tu luyện công pháp Huyền Môn, hắn còn thường xuyên đọc qua các loại điển tịch trong Huyền Môn Kinh Các.

Cũng hay thỉnh giáo Liệt Thiên, Xuân Lan một ít bí pháp đặc thù, cùng với kiến thức chung của thế giới Thiên Dương.

Bất luận là Sở Huyền, hay là ba người Tô Tiên Nhi, đều biết Tề Nhạc gặm lấy một cỗ uất khí.

Hắn muốn báo thù!

Hắn muốn chứng minh cho người đã giục bỏ hắn, Tề Nhạc hắn không phải phế vật!

Hắn muốn cho tất cả đám người kia, đều phải hối hận!

Mặc dù Sở Ngọc có tâm tính lương thiện, ngây thơ hoạt bát, cũng biết trong lòng Tề Nhạc nghẹn lấy một cổ khí.

Lúc nàng vừa sinh ra linh trí, đã lắng nghe Tề Nhạc thổ lộ hết ra.

Tề Nhạc khai đạo.

Bước chân vào Thánh Đạo Cảnh.

Hiện giờ trong thế giới Thiên Dương, Thánh Đạo Cảnh cũng không phải là kẻ yếu.

Huống chi, hắn là Thánh Đạo Cảnh chỉ hơn 100 tuổi.

Hôm nay, xu thế của Thiên Dương là thiên kiêu tranh đấu lẫn nhau.

Chắc chắn Tề Nhạc cũng phải đạp trên vô số thiên kiêu mà quật khởi.

Sau khi đột phá Thánh Đạo Cảnh, Tề Nhạc có chút đứng ngồi không yên.

Tất nhiên là Sở Huyền biết rõ hắn nghĩ gì.

Hắn muốn ra ngoài, muốn báo thù.

Ly gia ở thế giới Thiên Dương, cũng không phải là gia tộc nhỏ.

Được mọi người khen là Đệ Nhất Thánh Đạo thế gia.

Vị lão tổ kia, có thực lực Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Chương 1144. Linh Căn Hoá Hình (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Mặc dù hiện tại thế giới Thiên Dương đã định ra quy tắc, tạo ra không gian thuận lợi cho đám thiên kiêu quật khởi.

Giảm bớt sự tình ỷ lớn hiếp nhỏ.

Bất quá làm sao có thể hoàn toàn tránh khỏi.

Nhất là thời điểm bản thân đối mặt với uy hiếp, tất nhiên một vài thế lực lớn, sẽ dùng hết tất cả biện pháp, loại bỏ tai hoạ ngầm.

Thiên kiêu không có chỗ dựa, bị âm thầm xoá bỏ, cũng sẽ không có người nào biết.

Người duy trì quy củ, có tất cả bao nhiêu nhiêu?

Chỉ có thể nói, thiên kiêu có biểu hiện càng ưu tú, bị chú ý càng nhiều, thì tính an toàn lại càng cao, thậm chí sẽ có cường giả âm thầm che chở.

Cho nên, thiên kiêu không có chỗ dựa, đều phải biểu hiện ra mặt yêu nghiệt của mình, không ngừng gia tăng danh vọng của bản thân.

Khiến cho người duy trì quy củ đứng ra che chở.

Trước mắt Huyền Môn chỉ có hai đệ tử xông xáo ở bên ngoài.

Y Linh Linh cùng Tiết Bình, hiện tại chính là thiên kiêu nổi danh bậc nhất tại thế giới Thiên Dương.

Thực lực mỗi người vô cùng cường đại.

Đã là cường giả Thánh Đạo Tôn Cảnh.

Số lượng cường giả có thể uy hiếp được hai người cũng không nhiều lắm.

Huống chi, Huyền Môn nổi danh thần bí và cường đại.

Thế lực cường đại khác, cũng không dám tuỳ tiện đắc tội hai người?

Một khi Tề Nhạc rời khỏi sơn cốc, chỉ sợ danh tiếng thiên kiêu còn chưa kịp truyền khắp Thiên Dương, sẽ dẫn tới cường giả Ly gia.

Nhất là đại phu nhân Ly gia, nàng há có thể mặc cho Tề Nhạc trưởng thành, uy hiếp chính nàng?

Tất nhiên, trước khi Tề Nhạc nổi danh, sẽ ra tay bóp chết hắn.

Người duy trì quy củ, rất để ý tới thiên kiêu yêu nghiệt.

Thiên kiêu bình thường bị thế lực đỉnh cấp giết chết, kỳ thật cũng không quá chú ý.

Đương nhiên, điều kiện tiên quyết là những thế lực lớn đỉnh cấp này phải làm sạch sẽ một chút, không để tin tức lan truyền ra ngoài.

Một khi chuyện này bại lộ, vì bảo vệ trật tự uy nghiêm, những người kia sẽ phải ra tay trừng trị.

Bất quá nếu như gặp phải thiên kiêu không có chỗ dựa, tự nhiên mấy thế lực lớn kia có rất nhiều phương pháp, âm thầm lặng lẽ giết người mà không để lại chút dấu vết nào.

Mặc dù có người hoài nghi, nhưng không chứng không cớ, không có truyền ra chút phong thanh nào, cũng sẽ không bị người duy trì quy củ bắt hỏi.

Đây là một thế giới nói chuyện bằng thực lực.

Thế lực cường đại, làm sao có thể bởi vì một cái quy tắc, mà cam tâm để đám thiên kiêu không có chỗ chựa quát tháo?

Đương nhiên, cũng có không ít thiên kiêu có thủ đoạn xuất chúng, cứng rắn làm cho một vài thế lực e dè, không dám ra tay, chỉ có thể phái đệ tử đi giết người.

Ngược lại đã trở thành đá đặt chân cho thiên kiêu quật khởi.

Nhưng đây chỉ là số lẻ.

Đa số thiên kiêu tham gia tranh đấu, đều là người có chút bối cảnh, cho dù chỗ dựa sau lưng của bọn hắn không đủ mạnh, nhưng ít nhất mấy thế lực này cũng hiểu rõ quy tắc, làm thế nào để bảo vệ thiên kiêu nhà mình.

Như thế nào thu hút sự chú ý của người duy trì quy củ.

Khiến cho đối phương sợ ném chuột vỡ bình, có chỗ kiêng kị, không dám tùy tiện ra tay.

Tề Nhạc đã khai đạo.

Cũng đã tới lúc cho hắn ra ngoài rèn luyện thêm kinh nghiệm.

Thân là đệ tử Huyền Môn, cũng không phải là không có chỗ dựa.

Một năm sau.

Y Linh Linh cùng Tiết Bình đều trở về.

Cứ cách một đoạn thời gian, Hai người sẽ quay về Huyền Môn thăm hỏi sư tôn.

"Bái kiến thập sư tỷ, thập nhất sư huynh!".

Tề Nhạc cùng Sở Ngọc chăm chú liếc nhìn hai vị sư huynh tỷ.

"Là tiểu sư đệ cùng tiểu sư muội...".

Y Linh Linh cùng Tiết Bình có chút giật mình.

Hai vị sư đệ, sư muội này mới bao lớn...

Vậy mà đã là Thánh Đạo Cảnh.

Quả nhiên, có thể tiến vào Huyền Môn, đều là hạng người yêu nghiệt...

Y Linh Linh cùng Tiết Bình bắt đầu kể lại, những chuyện họ vừa trải qua.

Tự nhiên không tránh được phát sinh chém giết.

Bọn hắn thường xuyên thăm dò di tích cổ, cùng một ít cổ chiến trường còn sót lại từ thượng cổ.

Tranh đấu giữa thiên kiêu với nhau, đã trở nên ngày càng kịch liệt.

Thời thế tạo anh hùng, thiên kiêu xuất hiện tầng tầng lớp lớp, khiến cho tình thế bên ngoài sục sôi.

"Đừng quá kiêu ngạo..., không thể tưởng được, thậm chí trên đời này xuất hiện người không kém chúng ta".

Tiết Bình cảm thán một tiếng.

Trước khi hắn trở về, đã từng đại chiến mấy trăm hiệp với một vị thiên kiêu uy danh hiển hách.

Tuy là hắn chiếm thế thượng phong.

Nhưng mà không thể đánh bại đối phương.

Y Linh Linh gật đầu.

Nàng cũng gặp đối thủ ngang cơ.

Sở Huyền cũng chẳng thấy bất ngờ.

Thế giới Thiên Dương hôm nay, kể cả Hỗn Độn, phía sau màn đều có cường giả âm thầm bày bố.

Những vị thiên kiêu kia, đều là đạt được truyền thừa cấp bậc Vô Thượng Chúa Tể.

Thiên phú cũng không thua Y Linh Linh cùng Tiết Bình, tự nhiên thực lực sẽ không kém hai người bọn hắn.

Lần này Y Linh Linh cùng Tiết Bình trở về, trước tiên là vấn an vị sư tôn Sở Huyền này, thứ hai là muốn gia tăng thêm thực lực bản thân.

Chương 1145. Linh Căn Hoá Hình (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sắc mặt Liệt Thiên lộ vẻ khó tin, thốt ra: "Thiên dương hôm nay, còn có thiên kiêu cùng cảnh ngang ngửa các ngươi?".

Nội tình của Huyền Môn như thế nào, tu luyện công pháp cùng thần thông ra sao, Liệt Thiên đều biết rõ mồn một.

Thiên phú của Y Linh Linh cùng Tiết Bình, nếu đặt ở thời đại của hắn, thì cũng được xem là cực kỳ hiếm thấy.

Nhưng mà lúc này lại xuất hiện thiên kiêu ngang ngửa bọn hắn, tin được không?

Sở Huyền chỉ nhếch mép, cười nói: "Hôm nay đại thế đã mở ra, thiên kiêu xuất hiện như nấm mọc sau mưa, thời thế tạo ra thiên kiêu, thiên kiêu thúc đẩy đại thế tiến về phía trước, có thiên kiêu ngang ngửa bọn hắn, cũng không tính là chuyện kỳ quái".

Liệt Thiên tò mò hỏi: "Môn chủ, ngươi nói đại thế, có thể giải thích một hai?".

Sở Huyền bày ra vẻ cao thâm thần bí, bèn nói: "Mục đích của đại thế, là vì viên mãn âm dương, mở ra con đường tu luyện cao hơn".

Liệt Thiên thầm kinh hãi.

Hắn vội nhớ lại một hồi đại chiến trước kia.

Có lẽ, đại chiến lúc trước, chính là muốn làm nền cho đại thế bây giờ.

Mục đích cuối cùng, là muốn âm dương viên mãn, không phải là muốn hợp nhất Hỗn Độn cùng thế giới Thiên Dương?

Dùng chuyện này thử đột phá con đường mới?

Đột phá trên cả Vô Thượng Chúa Tể?

Nếu như có người đứng sau âm thầm thúc đẩy đại thế, không phải người đứng sau âm thầm bồi dưỡng ra đám thiên kiêu yêu nghiệt này cũng là người đó.

(đại thế: tình hình chung, nói dễ hiểu là thời thế)

Vì muốn thúc đẩy đại thế phát triển?

Khó trách lại xuất hiện thiên kiêu sánh ngang Y Linh Linh cùng Tiết Bình.

Tiết Bình lại tiếp tục kể tên một vài thiên kiêu nổi danh hiện nay.

Tề Nhạc cùng Sở Ngọc đứng một bên vểnh tai lắng nghe.

Đối với thế giới bên ngoài, tự nhiên là bọn hắn rất tò mò.

Trong lòng đã sớm bồn chồn.

"Nghe nói dạo gần đây, Ly gia được xưng là Thánh Đạo Đệ Nhất thế gia, xuất hiện một vị yêu nghiệt, bất quá người này chỉ hơn trăm tuổi, đã là Đạo Cảnh 15 quan".

Tiết Bình cảm thán nói: "Ly gia này, dốc lực bồi dưỡng vị hậu bối đệ tử kia..., còn chưa khai đạo, đã bắt đầu tuyên truyền tạo thế".

Y Linh Linh mở miệng nói: "Đây là tự nhiên, Đạo Cảnh hơn trăm tuổi, toàn bộ thế giới Thiên Dương này có mấy người?".

Thời điểm nàng vừa trăm tuổi, chỉ vừa bước vào Đạo Cảnh.

Đương nhiên, nàng cũng không phải dạng vừa, dù sao xuất thân cũng không phải Ly gia, thế lực cổ xưa bực này.

Mặc dù nàng bái Sở Huyền làm sư, giai đoạn đầu cũng là vì đặt nền móng.

Lúc tiếp xúc Đại Đạo, Sở Huyền cùng Liệt Thiên không có ra tay chỉ điểm, toàn bộ nhờ đều nhờ tự nàng cảm ngộ.

So sánh với vị thiên kiêu Ly gia kia, tự nhiên có điểm bất đồng.

Tự mình cảm ngộ ra Đại Đạo, không thể nghi ngờ con đường tu luyện sau này của Y Linh Linh càng mạnh hơn nữa, nàng cũng dễ đột phá Sáng Đạo Cảnh, bởi vì vừa mới bắt đầu, đều dựa vào tự mình tích lũy.

Sự trợ giúp từ bên ngoài là cực kỳ ít.

Đây cũng là đạo tu luyện của Huyền Môn.

Tiết Bình khẽ gật đầu, lúc hắn hơn trăm tuổi, còn thê thảm hơn nhiều.

Lúc Tề Nhạc nghe hai người nói về Ly gia, bàn tay dưới áo vô thức xiết chặt, trong ánh mắt hiện lên vẻ hận thù.

Sở Ngọc nắm lấy tay của hắn, âm thầm an ủi.

"Tiểu sư đệ, ngươi làm sao vậy?".

Y Linh Linh nhận ra Tề Nhạc có điểm dị thường, tò mò hỏi.

"Kỳ thật Tiểu Nhạc cũng xuất thân từ Ly gia, bất quá bị gia tộc giục bỏ, mẫu thân của hắn cũng chết dưới tay đại phu nhân Ly gia".

Tô Tiên Nhi vội vàng mở miệng giải thích.

"Ly gia này đúng là mắt chó mù con mẹ rồi, tư chất của tiểu sư đệ, làm sao mà đám thiên kiêu rác rưởi kia có thể so sánh?".

Tiết Bình chỉ cười lạnh một tiếng, nói tiếp: "Vị kia, nghe nói là tiểu nhi tử của Đại phu nhân Ly gia?".

Hắn đưa tay vỗ nhẹ vai Tề Nhạc, bèn an ủi: "Tiểu sư đệ cứ yên tâm, từ nay về sau sư huynh ta sẽ chuyên tìm Ly gia chọc phá, giết chết tất cả thiên kiêu nhà bọn hắn, xem như trút giận cho ngươi!".

"Tiết Bình nói rất đúng, gã phụ thân vô tình vô nghĩa kia, lần này sư tỷ ra ngoài, trước hết sẽ giúp ngươi giáo huấn hắn một lần!".

Y Linh Linh cũng lạnh lùng mở miệng nói.

"Đa tạ sư tỷ cùng sư huynh, chuyện của Ly gia sư đệ sẽ tự mình xử lý, thù của mẫu thân, cũng sẽ tự tay báo".

Tề Nhạc cảm kích đáp.

"Lần này đi, sư huynh sẽ bảo hộ cho ngươi, cũng muốn nhìn xem, Ly gia có thể làm cái đếch gì? Dám xem Huyền Môn chúng ta không người phải không?".

Tiết Bình mở miệng mắng.

Sở Huyền bèn nói: "Chuyện của Ly gia, tiểu Nhạc sẽ xử lý, lần này hai người các ngươi trở về, có vấn đề gì trên phương diện tu luyện, có thể nói một chút".

Tiết Bình cười hắc hắc, móc ra một đống đồ vật.

Đều là những vật những năm này hắn sưu tập được trong mấy di tích cổ.

"Sư tôn, những bảo vật này, liền để lại Huyền Môn, tăng cường bảo khố Huyền Môn".

Sở Huyền lộ ra vẻ chán ghét, bèn nói: "Những thứ rác rưởi này, ngươi mau thu lại, Huyền Môn chúng ta có bao nhiêu người, đặt đấy cũng chả ai thèm dùng".

Tiết Bình ngẩn ngơ, rác rưởi?

"Sư tôn, những thứ này đều là chí bảo cấp bậc Thánh Đạo...".

Trên mặt hắn lộ vẻ tủi thân.

Vì tăng cường bảo khố Huyền Môn, gia tăng nội tình Huyền Môn, hắn đã bôn ba thăm dò không ít di tích cổ.

Tuy rằng sư tôn ban cho hắn bảo vật bất phàm, nhưng mà Huyền Môn nơi đây, không có bảo khố..., ngoại trừ linh dược sư tôn gieo trồng ra.

Mấy thứ còn lại đều rất kém.

"Loại rác rưởi này, đừng để ở đây, làm dơ Huyền Môn chúng ta".

Sở Huyền đưa tay vỗ đầu Tiết Bình vài cái.

Đưa mắt nhìn một mớ vật phẩm hỗn loạn kia, tiện tay móc ra một cái bếp lò, nói: "Ngươi có thể dùng tất cả những vật này, luyện chế thành chí bảo".

Cái bếp lò này, chính là Hỗn Độn Diễn Binh Lô bản nâng cấp.

Có thể luyện chế ra chí bảo phẩm cấp vô thượng.

Chương 1146. Tề Nhạc Báo Thù (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Ánh mắt Tiết Bình đặt trên bếp lò kia, thầm nuốt nước miếng ừng ực.

"Sư tôn, đây là?".

Vừa nhìn đã biết cái bếp lò này không phải vật phàm...

"Luyện Binh Lô, chỉ cần ngươi bỏ vào tài liệu, nó sẽ tự động luyện chế ra chí bảo thần binh, cho dù là chí bảo cấp bậc vô thượng, nó cũng có thể luyện chế ra".

Sở Huyền tuỳ tiện nói ra.

Chuyện này vừa nói ra, không chỉ một mình Tiết Bình kinh ngạc.

Ngay cả Liệt Thiên cùng Xuân Lan cũng há hốc miệng.

"Chí bảo cấp bậc vô thượng, mà cũng có thể luyện chế ra?".

Liệt Thiên lộ vẻ khó tin, thốt ra.

Bất quá hắn vừa nhớ tới Sáng Đạo Lô, liền khôi phục bình thường.

Hai mắt Tiết Bình sáng bừng, lướt qua một đống bảo vật trước mặt, vội hỏi: "Sư tôn, đống rác thải này có thể luyện chế ra chí bảo bậc gì?".

Sở Huyền liếc qua, nói: "Hẳn là thần binh Sáng Đạo Cảnh".

"Đệ tử sẽ luyện ngay".

Tiết Bình mừng rỡ không thôi.

Thần binh Sáng Đạo Cảnh..., chỉ nhiêu đó thôi cũng quá sức tưởng tượng.

Ai lại chê ít chí bảo chứ...?

"Cứ ném vào như vậy?".

Tiết Bình không chắc chắn lắm, bèn hỏi lại.

"Đúng vậy, đều ném tất cả vào đi, sau đó ngươi thử tưởng tượng ra kiểu dáng của thần binh, là loại thần binh gì, đánh ra lạc ấn cho Luyện Binh Lô là được rồi".

Sở Huyền khẽ gật đầu.

Sau đó lại nhìn về phía Y Linh Linh nói: "Luyện Binh Lô này có thể luyện chế cùng lúc nhiều món chí bảo, nếu ngươi muốn luyện chế, cũng có thể ném tài liệu vào trong đó".

Y Linh Linh nghe vậy, cũng lấy ra một ít tài liệu.

Tuy nàng đã có Không U Thần Kiếm, nhưng mà ai lại ngại mang nhiều chí bảo bên người chứ?

Huống chi, nàng lụm nhạnh những tài liệu này, vừa khéo có thể phát huy tác dụng.

Luyện binh thì cần một chút thời gian.

Sở Huyền bèn giảng đạo cho hai người một phen.

Sau đó Tiết Bình cùng Y Linh Linh đều tiến vào kinh các đọc điển tịch Huyền Môn.

Tề Nhạc cùng Sở Ngọc bắt đầu chuẩn bị rời khỏi Huyền Môn.

Hai người cũng không thiếu chí bảo.

Tô Tiên Nhi cùng Xuân Lan rất thương yêu hai người.

Nhất là Tô Tiên Nhi, thân là thiếp thân thị nữ của Sở Huyền, cho nên nàng không thiếu bảo vật.

Biết rõ Tề Nhạc cùng Sở Ngọc chuẩn bị rời cốc.

Nhất là Tề Nhạc, còn muốn báo thù cho mẫu thân.

Ly gia cũng không phải là gia tộc nhỏ yếu.

Tô Tiên Nhi lấy ra không ít bảo vật.

"Tiểu Nhạc, mặc dù chuyến này có sư huynh sư tỷ bảo hộ giúp ngươi, nhưng cũng không thể chủ quan, ngươi hãy cầm lấy những vật này".

"Ngươi phải chiếu cố cho Ngọc nhi, đừng để nàng bị người ngoài lừa mất".

Tô Tiên Nhi dặn dò.

Sở Ngọc chu đôi môi nhỏ nhắn, bất mãn nói: "Tô tỷ tỷ, ta không phải trẻ con, không ai lừa được ta".

...

Ba năm sau.

Tề Nhạc cùng Sở Ngọc, đi theo Tiết Bình cùng Y Linh Linh rời cốc.

Tô Tiên Nhi cùng Xuân Lan có chút không đành lòng.

Dù sao Tề Nhạc cùng Sở Ngọc, cũng do một tay hai người nuôi lớn.

Sơn cốc lại khôi phục yên tĩnh.

Sở Huyền vẫn trải qua cuộc sống an nhàn.

Liệt Thiên thì đang bế quan tu luyện.

Xuân Lan chuẩn bị đột phá Vô Thượng Cảnh

Trung Bộ Thiên Dương.

Lúc này có một tin tức truyền khắp Trung Bộ, hấp dẫn sự chú ý của vô số thiên kiêu cùng mấy thế lực lớn.

Đệ tử Huyền Môn là Tề Nhạc, khiêu chiến đệ tử dưới ngàn tuổi của Ly gia!

Trong khoảng thời gian ngắn, khiến cho Trung Bộ vỡ oà.

Huyền Môn, xuất hiện thêm đệ tử!

Vô số người đều hiếu kỳ, vị đệ tử Huyền Môn này, đến tột cùng có tu vi ra sao?

Nếu như khiêu chiến thiên kiêu dưới ngàn tuổi của Ly gia, thì tuổi của hắn sẽ không vượt qúa 1 ngàn.

Tất cả mọi người đều cho rằng, mục đích của Tề Nhạc là muốn khiêu chiến vị thiên kiêu mới nổi của Ly gia

Ly Thiên Long!

Chỉ hơn trăm tuổi, mà đã là tu vi Đạo Cảnh.

Rất nhiều cường giả đều dự đoán, hắn có khả năng khai đạo trước ngàn tuổi.

Không thua Y Linh Linh, đệ tử Huyền Môn.

Hôm nay, có đệ tử Huyền Môn phát ra khiêu chiến.

Tuy rằng hắn tuyên bố bên ngoài là khiêu chiến thiên kiêu dưới ngàn tuổi Ly gia, kì thực chính là muốn nhắm vào Ly Thiên Long kia.

Huyền Môn, đây là một thế lực vừa cường đại vừa thần bí.

Trước đó, chỉ có hai vị đệ tử, hành tẩu khắp thế giới Thiên Dương.

Hơn nữa đều thiên kiêu mạnh nhất hiện nay.

Cường giả Thánh Đạo Tôn Cảnh.

Đã vượt qua vô số cường giả thế hệ trước.

Từng có một vị chấp sự Huyền Môn ra tay, đập chết cường giả Thiên Hạ Các.

Nghe đồn, vị chấp sự kia là tồn tại Sáng Đạo Cảnh trong truyền thuyết.

Một vị chấp sự, đã có tu vi Sáng Đạo Cảnh.

Huyền Môn, rất có thể là một trong những tông môn vô thượng, từng xuất hiện trong truyền thuyết.

Quy tắc hiện tại của thế giới Thiên Dương, chính là được lập ra bởi tồn tại Vô Thượng trong truyền thuyết.

Bảo vệ thiên kiêu có thể thuận lợi trưởng thành.

Lúc trước chấp sự Huyền Môn đã từng nói qua, người ỷ lớn hiếp nhỏ, tuyệt khó có thể tha thứ.

Tranh đấu cùng thế hệ, cường giả Huyền Môn sẽ không ra mặt giúp đệ tử.

Bởi vậy, không ít thế lực cùng cường giả đều suy đoán, quy tắc hiện giờ cũng có phần tham dự của Huyền Môn.

Đệ tử Huyền Môn khiêu chiến thiên kiêu đỉnh cấp của Ly gia.

Đã lập tức trở thành chủ đề nóng được mọi người bàn tán sôi nổi.

Đa số mấy thế lực lớn cùng cường giả, đều dùng ánh mắt mong đợi chờ xem kết quả, rốt cuộc trận chiến này người thắng là Huyền Môn, hay là Ly gia thắng?

Càng có nhiều suy đoán nói rằng, đệ tử Huyền Môn khiêu chiến thiên kiêu Ly gia, có phải đại biểu cho phía sau có người bất mãn đối với Ly gia?

Muốn chèn ép Ly gia?

Ly gia, chính là Thánh Đạo Thế Gia từ thượng cổ.

Nghe đồn, Ly gia có ngọn nguồn rất sâu đối với một vị cường giả Sáng Đạo chấp hành quy tắc.

Cũng có tin đồn, vị cường giả Sáng Đạo kia, kì thực xuất thân từ Ly gia, hắn chính là người lập ra Ly gia.

Cho dù chưa được bất kỳ ai chứng minh là đúng.

Nhưng cũng chứng tỏ được một chuyện, nội tình của Ly gia đủ thâm hậu, rất mạnh.

Chương 1147. Tề Nhạc Báo Thù (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Huyền Môn Tề Nhạc, ắt hẳn cũng là Đạo Cảnh?".

"Khẳng định là vậy, chưa bước vào Đạo Cảnh, làm sao dám khiêu chiến Ly Thiên Long?".

"Cũng có khả năng hắn đã khai đạo, chính là Thánh Đạo Cảnh?".

Có người hoài nghi với lời nói này, bèn đáp: "Không thể nào, có lẽ Tề Nhạc chưa quá ngàn tuổi, làm sao có khả năng là cường giả Thánh Đạo Cảnh?".

Những người còn lại cũng có ý nghĩ này.

Vị đệ tử Huyền Môn là Y Linh Linh kia, hiện tại chính là thiên kiêu đỉnh cấp của thế giới Thiên Dương, nhưng mà lúc nàng ta đột phá Thánh Đạo Cảnh, cũng đã hơn ngàn tuổi.

"Các ngươi nói, Tề Nhạc bao nhiêu tuổi? Nếu như tuổi tác lớn hơn Kỳ Thiên Long, cho dù có thắng, kỳ thật cũng xem như thua?".

"Ắt hẳn là lớn hơn Ly Thiên Long, nếu không tại sao lại áp đặt điều kiện là trong vòng ngàn tuổi".

Toàn bộ Trung Bộ, đều đang bàn luận sôi nổi về vấn đề này.

Y Linh Linh vốn chuẩn bị khiêu chiến gia chủ Ly gia là Ly Vô Phong, chẳng qua là nghe nói Ly Vô Phong chính là cường giả Chí Thánh Đạo Cảnh.

Nàng chỉ có thể bỏ đi ý định khiêu chiến trong đầu.

Đây là chênh lệch một đại cảnh giới, mặc dù nàng có xuất sắc như thế nào đi nữa, cũng không cách nào vượt qua.

Tiết Bình liếc nhìn Tề Nhạc.

Sau khi rời khỏi sơn cốc, hành tẩu giang hồ.

Tề Nhạc càng thêm trầm ổn, dung mạo tuấn lãng, có loại khí chất siêu nhiên rất đặc biệt.

Vị tiểu sư đệ này, vượt quá sức tưởng tượng...

"Tiểu sư đệ, luận bàn giữa thiên kiêu với nhau, ngươi không cần nương tay làm gì, tuy rằng cảnh giới của ngươi cao hơn Ly Thiên Long, bất quá tuổi của ngươi còn nhỏ hơn hắn 3 tuổi, giết hắn cũng không vi phạm quy tắc".

Tiết Bình khích lệ một câu: "Không cần sợ Ly gia chó má gì đó trả thù, dựa theo quy tắc mà giết người, Ly gia có thể làm gì chứ? Thật cho rằng Huyền Môn chúng ta là dân ăn chay?".

Y Linh Linh cũng mở miệng nói: "Trong đám người bảo vệ quy tắc, sư tỷ cũng quen biết hai vị, không cần lo lắng người thủ hộ của Ly gia".

"Ngươi phải thừa dịp này, bắt đại phu nhân nếm thử cảm giác mất con, khiến cho Ly gia trả một cái giá thật đắt".

Quy tắc thế giới Thiên Dương, do người thành lập, Y Linh Linh biết được từ trong miệng của Sở Huyền.

Sáng Đạo Giả, bất quá chỉ là tốt thí.

Nghe lệnh làm việc, duy trì quy tắc.

Kẻ nào dám phá hư quy tắc, sau lưng đám người thủ hộ này, còn có cường giả mạnh hơn.

Đây mới thực sự là người lập ra quy tắc.

Huyền Môn không dính vào trong đó, nhưng lại có thể chi phối đại cục.

Đám thiên kiêu còn lại, dù có xuất sắc tới đâu, cũng chỉ là quân cờ.

Đệ tử Huyền Môn, sẽ là người dẫn dắt đại thế, sẽ không trở thành quân cờ.

Đây là do thực lực của sư tôn quá mạnh.

Đã như vậy, còn kiêng dè khỉ mốc gì?

"Ta sẽ không giết hắn".

Nhưng mà Tề Nhạc lắc đầu nói ra.

"Ta muốn đánh bại hắn triệt để, khiến cho đạo tâm của hắn tan tành, sau đó khiến cho đại phu nhân trở nên điên cuồng".

Dừng một chút, Tề Nhạc lại nói: "Ta sẽ trở thành thiên kiêu yêu nghiệt nhất của Ly gia, lại bắt lão bất tử Ly gia trục xuất Ly đại phu nhân, rồi dùng lực lượng Ly gia đuổi giết nàng".

"Khiến cho nàng chạy trối chết, kêu trời không thấu gọi đất không nghe, cuối cùng khiến nàng chết trong hối hận".

Trong mắt Tề Nhạc bắn ra ánh sáng lạnh lẽo, rồi nói: "Cuối cùng, ta sẽ giục bỏ Ly gia, cũng giống như lúc trước bọn hắn giục bỏ ta".

Chẳng những muốn giết người, còn muốn tru tâm!

Tiết Bình giơ ngón tay cái lên nói: "Tiểu sư đệ, biện pháp này của ngươi không tệ, sư huynh ủng hộ ngươi!".

Kế tiếp hắn có chút ảo não thốt ra: "Tại sao lúc trước ta lại không nghĩ ra phương pháp này nhỉ?".

Về phần Ly gia có vì Tề Nhạc mà giục bỏ Ly Thiên Long cùng Ly đại phu nhân hay không, chuyện này cũng không cần lo lắng.

Yêu nghiệt Thánh Đạo Cảnh chỉ hơn trăm tuổi...

Còn là đệ tử Huyền Môn.

Đám lão bất tử Ly gia kia, há có thể không động tâm?

Ly Thiên Long cũng đã phế.

Tự nhiên là phải giục bỏ hắn rồi.

Có được vị hậu duệ xuất chúng như Tề Nhạc, lại là đệ tử Huyền Môn, tất nhiên có thể dẫn dắt Ly gia nâng cao thêm một bậc.

Một khi tương lai Tề Nhạc đột phá Vô Thượng Cảnh, Ly gia sẽ trở thành vô thượng thế gia...

Mặc dù Ly đại phu nhân có bối cảnh không tầm thường, cũng sẽ bị giục bỏ mà thôi.

Bối cảnh có trâu bò đến đâu, có thể mạnh hơn Huyền Môn sao?

Ly gia chính là thế gia cổ xưa, cũng không phải dựa vào bối cảnh của Ly đại phu nhân mà quật khởi.

"Ta đi gặp hai vị thủ hộ giả kia, lần này ta sẽ đồng ý với bọn hắn, gia nhập vào trong đám người giữ gìn quy tắc".

Thân hình Y Linh Linh khẽ động, biến mất ở cuối chân trời.

Gia nhập người thủ hộ quy tắc, sẽ có được quyền lực duy trì trật tự.

Trước mắt mà nói, ngoại trừ hơn mười vị cường giả Sáng Đạo Cảnh ra, phần lớn những người bảo vệ trật từ đều từng là thiên kiêu thế hệ trước.

Thực lực yếu nhất cũng là Thánh Đạo Tôn Cảnh.

Hiện tại Y Linh Linh chính là thiên kiêu đỉnh cấp của thế giới Thiên Dương, hơn nữa là người nổi danh đứng đầu, một đường quét ngang giữ danh xưng yêu nghiệt.

Tự nhiên chiếm được sự ưu ái của cường giả Sáng Đạo Cảnh thủ hộ.

Bọn hắn từng mời nàng gia nhập.

Huyền Môn tương đối đặc thù, không giống với thế lực khác, chính là tôn môn siêu nhiên đứng ngoài cuộc.

Chương 1148. Tề Nhạc Báo Thù (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Hơn nữa, những Sáng Đạo Cảnh kia cũng hoài nghi, Huyền Môn chính là do cường giả vô thượng sáng lập ra.

Dù sao trước đó vị chấp sự Huyền Môn kia, lúc hiện thân bảo vệ Y Linh Linh cùng trấn áp Thiên Hạ Các, đã từng nói Huyền Môn cho phép thiên kiêu cùng thế hệ tranh đấu tự do, cho dù đệ tử có chết, cũng sẽ không trả thù.

Nếu có người cậy già lên mặt, ỷ thế hiếp người, Huyền Môn tuyệt đối không khách khí.

So sánh với quy tắc của thế giới Thiên Dương ngày nay, tự nhiên có điểm chênh lệch rất lớn, đều là tạo điều kiện cho thiên kiêu tranh đấu.

Căn cứ vào những điểm này, những Sáng Đạo Giả có lý do hoài nghi, Huyền Môn chính là do cường giả Vô Thượng sáng lập ra.

Ly gia.

Từ lúc đệ tử Huyền Môn là Tề Nhạc, khiêu chiến thiên kiêu dưới ngàn tuổi của Ly gia, đã khiến cho gia chủ Ly gia Ly Vô Phong cùng với một đám tộc lão, phải thận trọng ứng đối.

Về phần cự tuyệt khiêu chiến?

Một khi dám cự tuyệt, sẽ khiến cho danh vọng của Ly gia rơi xuống ngàn trượng.

Thời đại hiện nay là do thiên kiêu tranh đấu, e sợ không dám ứng chiến, chính là tối kỵ.

Huống chi, những năm gần đây Ly gia vì giúp đỡ Ly Thiên Long, đã không ngừng bỏ công sức tạo thế.

Kết quả, vừa bị người khiêu chiến, liền e sợ từ chối, đây là tạo thành đả kích cực lớn đối với Ly gia, khó mà chấp nhận nổi.

Hơn nữa sẽ ảnh hưởng đến đạo tâm Ly Thiên Long.

Ứng chiến là chuyện khó tránh khỏi.

Nhưng mà, Ly Thiên Long có thể thủ thắng hay không?

Nếu như Ly Thiên Long giành được thắng lợi, uy thế Ly gia sẽ đạt tới độ cao trước đây chưa từng có.

Đệ tử Huyền Môn...

Hôm nay đã là cái tên gọi vang dội dành cho tuyệt đỉnh thiên kiêu, ở thế giới Thiên Dương.

Y Linh Linh cùng Tiết Bình, chỉ có hai vị đệ tử Huyền Môn này thôi, mà đã ép cho vô số thiên kiêu phải tối tăm mặt mũi.

Mặc dù thế giới Thiên Dương mới xuất hiện vài yêu nghiệt, đồng dạng cũng rất mạnh.

Nhưng mà đến hiện tại, vẫn chưa có người đánh bại Y Linh Linh cùng Tiết Bình.

Huống hồ, nếu xét về góc độ tuổi tác, mấy vị yêu nghiệt kia, còn phải lớn tuổi hơn so với hai người Y Linh Linh cùng Tiết Bình.

Năm tháng tu luyện, cũng dài hơn so với Y Linh Linh cùng Tiết Bình.

Tuy là thực lực không chênh lệch bao nhiêu, nhưng vô hình chung vẫn tạo cho người ta một loại ấn tượng, đó là đứng sau Y Linh Linh cùng Tiết Bình.

Y Linh Linh cùng Tiết Bình, chưa hẳn là không thể vượt qua, thậm chí đè ép mấy vị kia.

"Đệ tử Huyền Môn, tại sao lại khiêu chiến thiên kiêu Ly gia chúng ta?".

Ánh mắt Ly Vô Phong dời về phía đám tộc lão, sắc mặt bình tĩnh mà hỏi thăm.

Một vị tộc lão mở miệng nói: "Thiên Long đã hơn trăm tuổi, tu vi là Đạo Cảnh, vượt qua Huyền Môn Y Linh Linh, chỉ sợ muốn phá vỡ, danh hiệu đệ nhất thiên kiêu của Huyền Môn".

Đám tộc lão còn lại đều gật đầu đồng ý cách nói này.

"Nếu như Tề Nhạc lớn tuổi hơn Thiên Long, cho dù Thiên Long có bại, cũng không ảnh hưởng đến danh tiếng thiên kiêu của nó".

Một vị tộc lão khác nói chen vào.

"Nếu như Tề Nhạc nhỏ tuổi hơn Thiên Long thì sao? Một khi thua, thì sẽ có kết cục gì?".

Ly Vô Phong mở miệng hỏi.

Một đám tộc lão đều thoáng câm nín.

Tính đến loại khả năng này, chưa hẳn là không xảy ra.

Huyền Môn, vốn là thế lực thần bí khó lường.

Trước đó, chỉ có hai vị đệ tử đi lại khắp giang hồ.

Rất nhiều nhân vật thế hệ trước, đã thành đá đặt chân cho đệ tử Huyền Môn quật khởi.

"Thua, cũng không sao, mặc dù không phải đệ nhất, nhưng mà đệ nhị cũng được đi?".

Đại tộc lão ngồi ở giữa, cân nhắc rồi mở lời.

"Mặc dù lần này Thiên Long bị thất bại, nhưng chưa hẳn là chuyện gì xấu, thiên kiêu đi đường quá thuận lợi, nếu thua một lần thì rất khó đứng lên".

Đại tộc lão tiếp tục nói: "Đệ tử Huyền Môn Y Linh Linh cùng Tiết Bình kia, không phải cũng từng bị mấy thế lực truy sát chạy trối chết hay sao?".

"Thiên kiêu chân chính, đều là quật khởi từ trong mưa gió máu tanh".

Đám tộc lão còn lại đều gật gù đồng ý.

Một vị nam tử thanh niên, xuất hiện ở cửa Nghị Sự Đường.

"Phụ thân, các vị tộc lão, trận chiến này ta có niềm tin tất thắng!".

Trong mắt Ly Thiên Long bắn ra tia chiến ý, nói: "Huyền Môn thì thế nào? Ly Thiên Long ta sẽ chứng minh cho mọi người thấy, đệ tử Huyền Môn cũng không phải là mạnh nhất, cũng không phải là không thể vượt qua!".

"Rất tốt!".

Ly Vô Phong đứng lên nói: "Thiên Long, ngươi có phần tự tin này, phụ thân rất vui mừng, trận chiến này ngươi phải cố gắng hết sức, cho dù không kịp nương tay, giết đệ tử Huyền Môn cũng không sao".

"Quy tắc hiện nay, chẳng lẽ Huyền Môn còn muốn phá bỏ? Ly gia chúng ta, cũng không phải là không có chí cường giả bảo hộ!".

Đám tộc lão còn lại cũng gật đầu.

"Nói hay lắm!".

"Ly gia ta, thừa dịp trận chiến lần này, quật khởi thêm lần nữa, nâng cao thêm một bước!".

Chiến ý của Ly Thiên Long bốc lên ngùn ngụt.

Đệ tử Huyền Môn thì thế nào?

Ly Thiên Long hắn, không thua bất cứ vị thiên kiêu nào.

Nếu không phải hắn sinh ra không đúng lúc, cho dù là hai người Y Linh Linh cùng Tiết Bình kia, cũng sẽ trở thành bại tướng dưới tay của hắn!

Trận đại chiến giữa thiên kiêu Ly gia và đệ tử Huyền Môn đã thu hút sự chú ý của rất nhiều người!

Ngày giờ, địa điểm quyết đấu đã được định.

Hơn nữa, nghe đồn có người thủ hộ quy củ giám sát đạo tràng!

Trận chiến này, là đệ tử Huyền Môn tiếp tục tạo ra thần thoại thiên kiêu tuyệt đỉnh, hay là thiên kiêu Ly gia giẫm lên đệ tử Huyền Môn để thượng vị, sẽ có kết quả sau ba ngày nữa.

Hậu viện Ly gia.

Ly đại phu nhân lạnh lùng nói: "Còn chưa tìm thấy tạp chủng kia?".

Một phu nhân trung niên lắc đầu nói: "Tiểu thư, còn chưa tìm được".

Dừng một chút, lại nói: "Tiểu tạp chủng kia, chỉ sợ đã chết dọc đường, dù sao chỉ là một đứa phế vật, trăm năm trôi qua, có lẽ đả mục nát xương ở xó xỉnh nào rồi".

Ly đại phu nhân khẽ gật đầu.

Vị "Tiểu tạp chủng" kia có tư chất quá kém, rất là phế vật, nếu không Ly Vô Phong cũng chẳng bỏ mặc, ngầm đồng ý cho hành động của nàng.

Ly Vô Phong, chính là một người thích sĩ diện.

Đột nhiên xuất hiện một đứa con phế vật trong phế vật, sẽ khiến hắn mất sạch mặt mũi.

Chương 1149. Trận Đấu Khiến Mọi Người Chú Ý (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Huyền Môn Tề Nhạc, dù chưa nói đích danh, kỳ thật rất có thể liên quan tới tạp chủng kia".

Ánh mắt Ly đại phu nhân bắn ra hàn quang, tiếp tục nói: "Có biết đối phương bao nhiêu tuổi? Thực lực ra sao?".

"Không biết!".

Thị nữ lắc đầu nói.

Các nàng cũng không có liên hệ vị Tề Nhạc Huyền Môn kia, cùng với "Tiểu tạp chủng".

Tuy rằng, người kia trước khi chết, từng nói là đổi tên Ly Nhạc thành Tề Nhạc, nhưng mà các nàng cũng không có quan tâm.

Một phế vật mà thôi.

Làm sao có thể là đệ tử Huyền Môn?

"Đối phương ước chiến thiên kiêu Ly gia dưới ngàn tuổi, chỉ sợ tuổi tác cũng không nhỏ, lại để cho Ly Thu khiêu chiến hắn, kiểm tra thực lực của hắn".

Ly đại phu nhân ra lệnh.

Ly Thu, đây là một trong những thiên kiêu Ly gia.

Chỉ có điều hắn xuất thân từ nhánh phụ.

Hôm nay đã hơn 800 tuổi, thực lực Đạo Cảnh 15 quan.

Tỷ lệ không nhỏ khai đạo trước vạn tuổi.

Coi như là có tư chất thiên kiêu đỉnh cấp.

"Gia chủ bên kia...".

Thị nữ có chút do dự.

Đối với lời khiêu chiến đến từ Huyền Môn Tề Nhạc, Ly gia rất coi trọng.

Vì bảo vệ danh vọng cùng với duy trì hình tượng của Ly gia, đám người Ly gia cũng không có nắm lấy lỗ hỗng khiêu chiến thiên kiêu dưới ngàn tuổi của Tề Nhạc, mà phái đệ tử Ly gia đi dò xét.

Một khi thăm dò đối phương, sẽ tạo cho người ta ấn tượng, đơn giản là ngươi chưa đủ tự tin.

Hành động lần này của Ly đại phu nhân, tuy là muốn giúp Ly Thiên Long, sớm thăm dò một số chuyện rõ ràng.

Nhưng sẽ khiến cho người ngoài nghĩ rằng Ly gia chưa đủ lực lượng, bởi vậy nên phái người đi thăm dò.

Ly đại phu nhân im lặng một hồi, rồi nói: "Vậy thì tìm người không phải đệ tử Ly gia đi dò thám".

Trong lúc mấu chốt, đột nhiên xuất hiện một vị thiên kiêu, tuyên bố muốn khiêu chiến đệ tử Huyền Môn.

Khó mà không khiến người bên ngoài nghi ngờ...

Thị nữ biết rõ Ly đại phu nhân lo lắng cái gì.

Nàng sợ Tề Nhạc kia quá mạnh mẽ, Ly Thiên Long sẽ bị đánh bại.

Ly Thiên Long chính là bảo bối quý giá nhất của nàng.

"Dạ, phu nhân".

Thị nữ nhẹ gật đầu, đang định lui ra ngoài sắp xếp.

Chợt nghe thấy có người lên tiếng.

"Không cần".

Ly Vô Phong đạp bước tiến vào phòng.

"Cho dù là thắng hay bại, Long nhi đều là tuyệt đỉnh thiên kiêu".

Ly Vô Phong ngồi xuống ghế tựa, rồi nói: "Thăm dò đối phương, chỉ khiến cho Long nhi mất đi tự tin, truyền ra ngoài là hắn không đủ thực lực, ảnh hưởng càng không tốt".

"Vậy thì cứ theo lời chàng".

Ly đại phu nhân gật đầu nói.

Quả thật có chút thiếu sáng suốt.

Mặc dù Ly Thiên Long thua, đó cũng là bại bởi đệ tử Huyền Môn, sau này tạo thế một phen, vẫn không ảnh hưởng đến thanh danh thiên kiêu của hắn.

Dù sao đối phương cũng là đệ tử Huyền Môn thần bí.

Ly gia bắt đầu chuẩn bị cho trận quyết đấu.

Phương án sắp xếp sau khi thắng hoặc thua, đều chuẩn bị kỹ càng.

Thiên kiêu Ly gia, Ly Thiên Long ứng chiến đệ tử Huyền Môn Tề Nhạc.

Tin tức này vừa truyền ra, đã khiến cho mọi người đều sôi trào.

Tuy rằng bọn hắn đã sớm đoán được.

Đạt được câu trả lời khẳng định, vô số thế lực cùng thiên kiêu, đều nhao nhao chạy tới địa điểm quyết đấu.

Thiên kiêu do những thế lực cường đại bồi dưỡng ra, đều có sự kiêu ngạo nhất định.

Danh tiếng Ly Thiên Long yêu nghiệt đến bực nào, hơn trăm tuổi đã là Đạo Cảnh, cũng có người không phục.

Cảm thấy hắn chỉ là một tên công tử bột.

Về phần đệ tử Huyền Môn Tề Nhạc.

Tự nhiên là càng thêm tò mò...

Mọi người đều muốn xem thử, vị đệ tử Huyền Môn mới xuất ngoại này, có thể duy trì tài năng giống hai vị sư huynh sư tỷ của hắn hay không.

Đệ tử Huyền Môn, phải chăng có thể trở thành tên gọi dành cho tuyệt thế thiên kiêu.

Y Linh Linh cùng Tiết Bình, hai vị đệ tử Huyền Môn, ép cho vô số thiên kiêu phải ngẹt thở, cũng là đối tượng khiến cho vô số thiên kiêu ngưỡng mộ.

Tuy rằng Huyền Môn rất thần bí và cường đại, nhưng mà chưa bao giờ làm ra chuyện ỷ lớn hiếp nhỏ.

Hai vị đệ tử quật khởi, đều là một đường giết ngược trở lại.

Đã từng chật vật chạy trối chết.

Đã từng gần như bỏ mạng, cuối cùng giết ngược kẻ truy sát.

Thiên kiêu của rất nhiều thế lực lớn, đều lấy Y Linh Linh cùng Tiết Bình làm mục tiêu, bọn hắn không muốn tông môn bảo vệ, thường xuyên giấu diếm thân phận, muốn dùng tên gọi tán tu, một đường giết đi lên.

Đạp trên vô số thiên kiêu mà quật khởi.

Đều muốn chứng minh cho người đời, bọn hắn không kém hơn đệ tử Huyền Môn!

Chỉ có vạn năm gần đây, đột nhiên xuất hiện mấy vị yêu nghiệt, mới có thực lực chống lại Y Linh Linh cùng Tiết Bình.

Tạo ra niềm tin cho vô số thiên kiêu.

Dường như đã khiến bọn hắn thấy được hy vọng vượt qua đệ tử Huyền Môn.

Mà Tề Nhạc, chính là một vị đệ tử Huyền Môn.

Hơn nữa hắn còn chưa đủ ngàn tuổi.

Một ít thiên kiêu trẻ tuổi kiêu căng ngạo mạn, tự nhận là mình sinh không gặp thời, cho nên không cách nào tranh đấu với Y Linh Linh cùng Tiết Bình.

Đều áp chế một cỗ lửa giận.

Thậm chí còn suy nghĩ muốn đọ sức cùng Tề Nhạc, giẫm lên người Tề Nhạc để quật khởi.

Địa điểm quyết đấu, nằm trong một chiến trường cổ thuộc Trung Bộ.

Nơi đây, chính là một trong những chiến trường thời thượng cổ

Trải qua vô số năm tháng, mặc dù lực lượng còn sót lại đã bị mài mòn.

Nhưng mà mặt đất, lại bóng loáng như mặt gương.

Giống như tấm gương, có thể soi thấy bóng người.

Hơn nữa chất liệu vô cùng cứng rắn, ngay cả cường giả Thánh Đạo Vương Cảnh, cũng không thể để lại chút dấu vết trên bề mặt.

Cổ chiến trường này, cũng là địa điểm ước chiến của rất nhiều thiên kiêu Trung Bộ.

Chương 1150. Trận Đấu Khiến Mọi Người Chú Ý (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Khoảng cách ước chiến, chỉ cách một buổi sáng.

Hiện giờ chỗ này đã tụ tập rất nhiều võ giả.

Phàm là thiên kiêu biết được tin tức, gần như đều đã chạy đến.

Ngoại trừ võ giả Nhân tộc, còn có Yêu tộc!

Thế giới Thiên Dương lấy Nhân tộc làm chủ, nhưng không phải không có chủng tộc khác tồn tại, Yêu tộc cũng là một trong các chủng tộc cực kỳ cường đại.

Trước đại chiến thời thượng cổ, tranh đấu giữa các tộc trong thế giới Thiên Dương, số lượng cường tộc cũng không ít.

Nhưng đến hôm nay, chủ yếu là tranh đấu giữa Nhân tộc cùng Yêu tộc.

Mấy chủng tộc không thuộc về Yêu tộc, hiện tại tất cả đều gia nhập Yêu tộc, thống nhất làm một, vì muốn chống lại Nhân tộc.

Dần dà, liền tạo thành cục diện so đấu giữa hai cường tộc như ngày hôm nay, là Nhân tộc cùng Yêu tộc.

Mấy tiểu tộc còn lại, đều không đáng nhắc tới.

Phía cuối chân trời, một con ác điểu đang lao nhanh tới như một tia chớp.

Vừa đáp xuống mặt đất, nó đã hóa thành một gã thanh niên áo trắng.

Đây là một vị thiên kiêu Yêu tộc rất nổi danh.

Lưu Quang Thanh!

Trong cả thế giới Thiên Dương, Lưu Quang Thanh là một vị thiên kiêu đỉnh cấp của Yêu tộc, thuộc dạng thiên kiêu cực kỳ hiếm có, là một trong số ít người có thể ganh đua cùng thiên kiêu đỉnh cao của Nhân tộc

Theo sự xuất hiện của Lưu Quang Thanh, một vài vị thiên kiêu tuyệt đỉnh nổi danh thiên hạ, cũng lục tục xuất hiện.

Lúc này từ phía cuối chân trời xuất hiện một đạo hắc vụ (khói đen).

Vừa tiếp đất đã biến thành một gã thanh niên đầu trọc, trên mặt là một mảnh phù văn màu nâu nhạt, dáng vẻ hung thần ác sát.

Lại là một gã thiên kiêu Yêu tộc.

Đồng dạng cũng rất nổi danh.

Hắc Bồng!

Lưu Quang Thanh liếc nhìn Hắc Bồng, cũng không có nói gì.

Mặc dù đều là Yêu tộc, nhưng mà bên trong Yêu tộc cũng chia ra rất nhiều nhánh, mạnh yếu không đều, thậm chí còn đối địch lẫn nhau, là loại khắc tinh của nhau.

Nói chung là rất phức tạp.

Lưu Quang Thanh từng so chiêu cùng Hắc Bồng, tự nhiên quan hệ giữa hai người không thể tốt được

Hai vị thiên kiêu đỉnh tiêm của Yêu tộc vừa tới, lập tức tạo ra áp lực cực lớn cho đám thiên kiêu Nhân tộc.

Tính đến hiện tại, thì trong đám thiên kiêu Nhân tộc ở đây, không có một ai có thể chống lại hai người này.

Bốn phía xung quanh Lưu Quang Thanh cùng Hắc Bồng, không có người nào dám tới gần.

Xa xa lại có một đạo ánh sáng đỏ thẫm bay vút đến.

Một vị thanh niên đáp xuống gần sát bên Lưu Quang Thanh.

Một vị thiên kiêu hàng đầu của Nhân tộc.

Mắt thấy một vị thiên kiêu đứng đầu của Nhân tộc đã đến, những vị thiên kiêu Nhân tộc còn lại liền cảm thấy áp lực rút bớt.

Hắc Bồng nhìn về phía đối phương.

"Chiến một trận, như thế nào?".

Xích Hỏa lạnh lùng cười cười, "Hôm nay, ta tới xem cuộc vui, nếu như ngươi muốn chiến, ước hẹn ngày khác!".

Hắc Bồng không nói gì nữa.

Xoẹt!

Một đạo hàn quang chợt hiện.

Đúng lúc này, nhiệt độ xung quanh tựa hồ bị giảm xuống rất nhanh.

Một vị nữ tử thanh lãnh lại đáp xuống.

Mặc dù nàng không cố ý lộ ra khí tức, nhưng vẫn khiến cho người ta cảm giác khí tức xung quanh đang đông cứng lại.

Lại là một vị thiên kiêu đứng đầu của Nhân tộc.

Thời gian quyết đấu cũng sắp đến rồi.

Ầm!

Phía chân trời xuất hiện một toà lầu cực lớn, phủ xuống một mảnh chiến trường.

Sau đó một gã nam tử thanh niên, bước ra từ toà lầu.

Trên hành lang toà lầu, xuất hiện hơn mười bóng người.

Người của Ly gia đã đến!

Tất cả mọi người đều nhìn về phía nam tử thanh niên kia.

Vị này, chính là tuyệt thế thiên kiêu của Ly gia.

Mặc dù thực lực của hắn không bằng đám thiên kiêu ở đây.

Chưa khai đạo, tức là chưa bước vào Thánh Đạo Cảnh, thì không thể tranh đấu với đám thiên kiêu ở đây.

Nhưng mà không có ai dám xem nhẹ hắn.

Ngay cả mấy vị thiên kiêu đứng đầu như Lưu Quang Thanh, Xích Hỏa đều lộ ra sắc mặt nghiêm túc.

Thiên kiêu Ly gia tuổi còn rất trẻ, mới hơn trăm tuổi mà đã có tu vi Đạo Cảnh. Không ít người đều cho rằng, căn cơ của hắn không đủ vững chắc, chỉ có tu vi cảnh giới, nhưng lại không có thực lực tương xứng.

Hôm nay nhìn lại.

Một thân khí tức của hắn vô cùng hùng hậu, căn cơ rất vững chắc.

Xếp trong cùng cảnh giới, chính là tồn tại đứng đầu.

Mà tuổi của hắn, lại tuổi trẻ như vậy.

Ngàn năm khai đạo, chưa hẳn là không thể làm được!

Tuy rằng bọn hắn đã khai đạo rồi, nhưng mà con đường tu luyện càng đi đến cuối, lại càng khó đột phá, cần có thời gian dài tích lũy.

Chưa hẳn là Ly Thiên Long không đuổi kịp.

Tuyệt thế thiên kiêu Ly gia đã hiện thân, nhưng mà đệ tử Huyền Môn Tề Nhạc đâu?

Hắn có thực lực gì, tuổi tác bao nhiêu?

Đúng lúc này, có một người đáp xuống đất.

Trên vai vác một thanh đại đao, bộ dáng ngông nghênh, khinh thường quần hùng.

Tiết Bình!

Hắc Bồng hừ lạnh một tiếng.

Tiết Bình vung đao chỉ thẳng tới, ngạo mạn nói: "Hắc hạt tử, nếu ngươi không phục thì đến chiến một trận...!".

Hắc Bồng tái mặt, không dám đáp trả!

Ánh mắt Tiết Bình quét ngang bốn phía, phàm là thiên kiêu chạm đến ánh mắt của hắn, đều vô thức quay đầu tránh đi.

Cuối cùng ánh mắt hắn dừng lại trên người nữ tử băng lãnh kia.

Tiết Bình khẽ nhíu mày, cũng không nói gì.

"Gã đệ tử Huyền Môn kia đâu?".

Ly Vô Phong đứng trên toà lầu các, mở miệng hỏi.

"Gấp cái gì, thời gian còn chưa tới kia mà".

Tiết Bình liếc nhìn Ly Vô Phong, sau đó quay đầu sang chỗ khác.

Hắn tự mình lẩm bẩm: "Còn tưởng rằng mình là tuyệt thế thiên kiêu sao, cuối cùng chỉ là một tên phế vật!".

Chương 1151. Trận Đấu Khiến Mọi Người Chú Ý (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Tuy hắn đã hạ thấp giọng, nhưng mà tất cả người ở đây đều có thể nghe thấy.

Tất cả mọi người đều lộ ra vẻ mặt cổ quái liếc nhìn Tiết Bình.

Ngươi có tư cách gì mà kiêu ngạo.

Lúc Tiết Bình mới trăm tuổi, có thực lực thế nào...?

Cũng dám khinh bỉ Ly Thiên Long?

Ly đại phu nhân càng tức giận đến tái mặt.

Thời gian quyết đấu đã sắp đến.

Bỗng nhiên, tất cả mọi người đều ngẩng đầu nhìn một một hướng.

Cách đó không xa, có hao bóng người đang bay tới.

Chân đạp thất thải hà vân, tay nắm lấy tay, giống như một cặp kim đồng ngọc nữ trong tranh vẽ.

(thất thải hà vân: đám mây bảy màu)

Tất cả mọi người đều ngây người.

Một đôi này giống như được trời đất nặn ra?

Thực lực không nhìn thấu, tựa hồ là Đạo Cảnh?

Đệ tử Huyền Môn!

Khiến cho người khác nhìn không thấu thực lực, chỉ có đệ tử Huyền Môn.

Thu liễm khí tức, che giấu cảnh giới, cơ hồ là đặc điểm của Huyền Môn.

Tề Nhạc cùng Sở Ngọc nắm tay mà đến, chân đạp lấy thất thải hà vân, vừa ra trận đã hù chết Ly Thiên Long.

Không ít người lộ ra vẻ mặt quái dị.

Không hổ danh là người trong Huyền Môn...

Chưa nói tới chuyện thắng bại, chỉ dựa vào thanh thế lúc xuất hiện, đã giẫm nát Ly gia dưới mặt đất rồi.

Đám mây bảy màu kia, là loại bảo vật gì?

Tiết Bình vừa nhìn thấy đã thèm nhỏ dãi rồi.

Bảo vật dạng thế này, hắn còn chưa có...

Bất quá vừa nhớ tới, Tề Nhạc cùng Sở Ngọc đều do Tô Tiên Nhi cùng Xuân Lan nuôi lớn, tất nhiên trên người sẽ không thiếu bảo vật.

Sắc mặt Ly Thiên Long lộ vẻ khó coi.

Nhìn về phía Tề Nhạc cùng Sở Ngọc, trong lòng hắn cực kỳ ghen ghét.

Nhất là nhìn thấy Sở Ngọc, dáng người tuyệt mỹ kia, càng ghen ghét đến phát điên.

Trong lòng nảy sinh ác độc, nhất định phải hung hăng giẫm nát Tề Nhạc dưới chân.

Trên toà lầu Ly gia.

Ly Vô Phong khẽ nhíu mày, không biết là đang suy nghĩ cái gì.

Sắc mặt Ly đại phu nhân thì biến đổi, hung hăng nhìn về phía thị nữ bên cạnh.

Giờ phút này, sắc mặt thị nữ kia cũng xám ngoét.

Tề Nhạc từ trên thất thải hà vân nhảy xuống, chậm rãi đáp xuống chiến trường.

Sắc mặt hắn bình thản, không chút gợn sóng.

"Huyền Môn Tề Nhạc, đặc biệt tới khiêu chiến, cái gọi là thiên kiêu Ly gia".

Vừa rời khỏi thất thải hà vân, mọi người ở dưới đều nhìn rõ dung mạo Tề Nhạc.

Sở Ngọc, cũng thu hồi thất thải hà vân.

Dung nhan của nàng tuyệt mỹ, không dính khói lửa nhân gian, phảng phất như một món bảo vật của tạo hoá, lập tức hấp dẫn vô số ánh mắt của đám thiên kiêu.

Mà trong đám người vây xem, từng thấy qua vị gia chủ Ly gia Ly Vô Phong, lúc nhìn thấy Tề Nhạc cũng không khỏi ngạc nhiên.

Tề Nhạc lại có ba phần tương tự giống Ly Vô Phong.

Tựa hồ là cha con!

Trên toà lầu các kia, một đám tộc lão Ly gia đều nháo nhào kinh ngạc, tiếp theo tất cả đều nhìn về phía Ly Vô Phong.

Đại tộc lão mở miệng nói: "Vô Phong, đây không phải con riêng bên ngoài của ngươi chứ?".

Hơn trăm năm trước, có một đứa con riêng của Ly Vô Phong ở bên ngoài, từng được mang về Ly gia, nhưng bởi vì tư chất quá kém, cho nên bị trục xuất.

Nghe nói là Ly Đại phu nhân từng phái người đuổi giết.

Đám tộc lão như bọn hắn, cũng không thèm để ý việc này.

Ly Vô Phong cũng không để ý tới sống chết đứa con kia, thì đám tộc lão như bọn hắn sẽ càng không để ý.

Một vị đệ tử Ly gia tư chất cực kém mà thôi.

Nếu hắn có thiên phú như Ly Thiên Long, tất nhiên đám tộc lão sẽ ra tay bảo hộ.

Thậm chí lão tổ Ly gia cũng bị kinh động.

Hai tay Ly Vô Phong nắm chặt tay vịn, bên ngoài thì ra vẻ trấn định, nhưng mà trong lòng hắn như sóng lớn dạt dào, khó có thể bình tĩnh nổi.

Tề Nhạc?

Là đứa con lúc trước có tư chất cực kém kia?

Làm sao lại trở thành đệ tử Huyền Môn?

Đệ tử Huyền Môn, không có ai không phải là tuyệt thế thiên kiêu.

Không lẽ, lúc trước ta nhìn lầm?

Không thể nào!

Tuyệt không có khả năng nhìn lầm!

Ánh mắt của hắn lướt qua Ly đại phu nhân.

Lúc trước Ly đại phu nhân phái người đuổi giết mẹ con Tề Nhạc, tự nhiên là hắn biết rõ.

Nhưng mà hắn không có ngăn cản.

Kỳ thật chính là chấp nhận.

Một đứa con có tư chất phế vật đến cực điểm, chỉ có làm mất danh tiếng Ly gia, nhục nhã uy danh Ly Vô Phong hắn.

Chết thì chết, hắn không thèm để ý chút nào.

Ly đại phu nhân dùng ánh mắt lạnh lùng nhìn chằm chằm vào Tề Nhạc.

Ly Vô Phong không có trả lời, đại tộc lão cũng không thèm để ý, mà chỉ quan sát Tề Nhạc, nhếch môi cười nói: "Mặc kệ thắng thua, Ly gia cũng thắng chắc, lại có thêm một vị đệ tử Huyền Môn, chuyện tốt...!".

Ly đại phu nhân nghe thấy vậy, sát ý trong lòng liền dâng trào, nhất định phải giết Tề Nhạc!

Tề Nhạc phải chết!

Nếu không, một khi để hắn trở lại Ly gia, tất nhiên sẽ triển khai trả thù đối với nàng.

Tề Nhạc biểu hiện ra thiên phú càng mạnh mẽ, thì uy hiếp đối với nàng càng lớn.

Một khi kinh động tới lão tổ Ly gia, chỉ cần Tề Nhạc biểu hiện ra đủ giá trị, vì khiến cho Tề Nhạc quy thuận, tất nhiên sẽ cho phép hắn giết mình để trả thù!

Ly Thiên Long liếc nhìn Tề Nhạc, ánh mắt lộ vẻ kinh ngạc.

Hắn nghi ngờ quay đầu nhìn về phía phụ thân mình, sau đó lại nhìn Tề Nhạc, khẽ nhíu mày.

Đúng lúc này, trong tai hắn truyền đến giọng nói của Ly đại phu nhân.

"Giết hắn đi, không tiếc bất cứ giá nào, nhất định phải giết hắn!".

Ly Thiên Long khẽ giật mình.

Ánh mắt nhìn về phía Tề Nhạc, đột nhiên chuyển sang lạnh lẽo.

Sắc mặt Tề Nhạc vẫn bình tĩnh, ánh mắt nhìn về phía toà lầu cực lớn kia, sau đó chuyển sang người Ly Vô Phong, vị phụ thân máu lạnh này.

Lại nhìn qua Ly đại phu nhân kế bên, cùng với thị nữ bên cạnh nàng.

Ánh mắt dần dần lạnh lẽo.

Kế tiếp hắn quay qua Ly Thiên Long, lạnh lùng cười nói: "Tuyệt thế thiên kiêu của Ly gia? Trong mắt của ta, bất quá hắn chỉ là phế vật mà thôi!".

Đám người vây xem đều im lặng.

Tựa hồ tuổi của Tề Nhạc còn nhỏ hơn Ly Thiên Long.

Mà bởi vì bí pháp Huyền Môn quá thần kỳ, trước khi Tề Nhạc chủ động hiển lộ thực lực, đúng là không có ai nhìn ra được, rốt cuộc hắn có tu vi gì.

Chương 1152. Vô Số Thiên Kiêu Rung Động (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sát ý trong mắt Ly Thiên Long bùng nổ, ầm ầm một tiếng, khí thế toàn thân liền bộc phát.

Một đầu long ảnh đỏ thẫm, lượn vòng quanh người hắn.

Phát ra tiếng gầm dữ dội, uy áp cuồn cuộn.

"Ngươi chỉ là một tiện chủng bên ngoài, có tư cách gì kiêu ngạo trước mặt ta!".

Đám người vây xem đều trố mắt nhìn nhau, đây là ân oán bên trong Ly gia?

Ly Thiên Long không hổ danh là tuyệt thế thiên kiêu, long ảnh màu đỏ thẫm kia cực kỳ mạnh mẽ.

Thậm chí lờ mờ có vài phần long uy.

Nghe đồn ở thời kỳ thượng cổ, thế giới Thiên Dương có Chân Long vô cùng cường đại, chiếm giữ một vực lớn.

Chính là tồn tại Vô Thượng...

Trong đám người vây xem, cũng có thiên kiêu có tu vi Đạo Cảnh, đây là do trưởng bối trong nhà mang đến để học hỏi kinh nghiệm, thậm chí không thiếu người muốn tìm cơ hội, đọ sức cùng Ly Thiên Long.

Hôm nay vừa nhìn khí thế của Ly Thiên Long.

Tất cả đám thiên kiêu này đều hoảng sợ tái mặt, chênh lệch giữa hai bên quá xa.

Trên mặt Tề Nhạc lộ vẻ thờ ơ, long ảnh đỏ thẫm này nhìn thì có vẻ rất mạnh, uy áp cuồn cuộn, nhưng mà nếu so sánh với Chân Long chân chính, căn bản là không đáng nhắc tới.

Bên trong Huyền Môn, có thần long chân chính.

"Chỉ có thế này thôi ư?".

Tề Nhạc mỉa mai cười cười, nói: "Ngươi ra tay đi, nếu để ta ra tay, ngươi sẽ không còn cơ hội!".

"Cuồng vọng!".

Ly Thiên Long nổi giận gầm to một tiếng, long ảnh đỏ thẫm rít gào, một cây trường thương xuất hiện trong tay, liền đánh tới.

Tự nhiên hắn sẽ không khinh thường Tề Nhạc.

Vừa ra tay, chính là sử dụng toàn lực.

Oanh!

Tề Nhạc không thèm nhúc nhích, khi trường thương cách người hắn ba thước, thì không cách nào tiến tới nữa.

"Phế vật chính là phế vật!".

Tề Nhạc cười mỉa mai.

Đưa tay chộp tới, trực tiếp chộp lấy đầu của Ly Thiên Long.

Bắt hắn tới trước mặt.

BA~ BA~!

Hai tay hắn vỗ đen đét, đánh cho hai gò má Ly Thiên Long sưng đỏ như đầu heo.

"Cái gọi là thiên kiêu, chỉ là phế vật mà thôi, ngươi dựa vào những thứ này mà kiêu ngạo, bất quá ở trước mặt ta, lại chẳng đáng một xu?".

"Chênh lệch giữa ta và ngươi, giống như đom đóm so với mặt trăng!".

Toàn trường im thin thít.

Người đứng xem đều trố mắt há họng.

Mấy người Lưu Quang Thanh, lúc này trên mặt cũng lộ vẻ ngây ngốc.

Ly Thiên Long nhìn có vẻ rất mạnh, vô cùng uy mãnh, vậy mà giống như đứa bé, bị người chộp tới nắm đầu?

Một chút sức phản kháng cũng không có?

Đệ tử Huyền Môn, không ngờ đã yêu nghiệt đến mức độ này?

Bên trên toà lầu các.

Một đám người Ly gia, đều ngớ ra.

Bọn hắn vốn tưởng rằng, sẽ có một hồi chiến đấu kịch liệt.

Kết quả, vậy mà Ly Thiên Long không có lực phản kháng, bị Tề Nhạc xách đến trước mặt, tùy tiện sỉ nhục.

Ly Vô Phong nắm chặt tay vịn, xiết chặt đến mức nát vụn.

Ly đại phu nhân đứng bật dậy, sắc mặt tái như tàu lá chuối, nổi giận quát lớn: "Tiểu tạp chủng, mau thả Long nhi ra ngay!".

Thân hình nàng khẽ động, trực tiếp lao đến.

Nhìn thấy Ly Thiên Long bị khi nhục như thế, nàng gần như mất trí.

Một đạo kiếm quang, tựa hồ xuất hiện từ hư không, trực tiếp ngăn cản trước mặt Ly đại phu nhân.

Một bóng người xinh đẹp hiện ra.

"Ngươi muốn vi phạm quy củ tranh chấp giữa thiên kiêu?".

Y Linh Linh lạnh lùng liếc nhìn nàng.

Sắc mặt Ly đại phu nhân biến đổi liên tục, nhưng là không cách nào vượt ra khỏi Y Linh Linh, cắn răng nói: "Ly Thiên Long đã thất bại, trận chiến này nên chấm dứt!".

"Ngươi nói cũng không tính, Ly Thiên Long còn chưa nhận thua!".

Y Linh Linh lạnh lùng thốt.

Ly đại phu nhân quay đầu lại nhìn về phía toà lầu các, hô lớn: "Đại tộc lão, ngươi nhanh cứu cứu Long nhi...!".

Sắc mặt đại tộc lão lộ vẻ rầu rĩ, giữa Tề Nhạc cùng Ly Đại phu nhân có thù hận.

Giúp đỡ Ly đại phu nhân sẽ khiến Tề Nhạc không vui.

Không giúp thì sao, Ly Thiên Long cũng là tuyệt thế yêu nghiệt, nếu để hắn chết đi, cũng quá đáng tiếc...

Chẳng qua là, Tề Nhạc càng yêu nghiệt hơn...

Hơn nữa, còn là đệ tử Huyền Môn.

Đại tộc lão không muốn làm chuyện đắc tội người khác, mà chỉ nhìn về phía Ly Vô Phong, nói: "Vô Phong..., đều là cốt nhục của ngươi, tự ngươi xử lý đi!".

Thái độ của đại tộc lão, khiến cho Ly đại phu nhân càng thêm nặng nề.

Tề Nhạc nhìn về phía Ly đại phu nhân, cười lạnh một tiếng, nói: "Ngươi yên tâm, ta sẽ không giết tên phế vật này!".

Răng rắc!

Bàn tay hắn xoắn nhẹ, lập tức bẻ gảy một cánh tay của Ly Thiên Long.

Sắc mặt Ly Thiên Long lộ vẻ dữ tợn, hai mắt như muốn bắn ra lửa, nhưng mà thuỷ chung không thể nói ra lời.

Trong lòng của hắn như chìm xuống đáy cốc.

"Phế vật phải có bộ dạng giống phế vật, còn dám gọi là tuyệt thế thiên kiêu gì đó? Ngươi xứng sao?".

Răng rắc!

Lại bẻ gãy thêm cánh tay còn lại.

"Tiểu tạp chủng, mau dừng tay cho ta, nếu không ngươi sẽ chết không có chỗ chôn!".

Sắc mặt Ly đại phu nhân lộ vẻ dữ tợn, quát to.

Roẹt!

Một đạo kiếm quang mạnh mẽ lướt tới.

Thần sắc Ly đại phu nhân đại biến, điên cuồng lui về phía sau, nhưng mà tốc độ của nàng không thể nhanh bằng đạo kiếm quang kia.

Bên trên toà lầu các, Ly Vô Phong đưa tay chộp tới, trực tiếp bóp nát kiếm quang.

Sắc mặt Y Linh Linh lộ vẻ thờ ơ, đưa mắt nhìn xuống Ly đại phu nhân, lại liếc qua Ly Vô Phong, lạnh lùng nói: "Dám uy hiếp đệ tử Huyền Môn? Người Ly gia xứng sao? Nếu Ly gia dám vượt ra quy củ, tất nhiên sẽ tan thành mây khói!".

Gương mặt Ly đại phu nhân cực kỳ khó coi.

Nàng quay đầu nhìn về phía Ly Vô Phong, mở miệng nói: "Phu quân, ngươi mau cứu cứu Long nhi...!".

Chương 1153. Vô Số Thiên Kiêu Rung Động (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Thân hình Ly Vô Phong khẽ động, đã nhảy khỏi toà lầu các.

Trong hư không, một đạo bóng người như ẩn như hiện, phát ra tiếng nói.

"Chớ phá hư quy củ, nếu không!".

Người thủ hộ quy tắc!

Cường giả Sáng Đạo Cảnh.

Ly Vô Phong chợt biến sắc.

Tề Nhạc tung một chưởng, đánh vào trên ngực Ly Thiên Long, khiến cho hắn phun một ngụm máu tươi, xương ngực liền bể nát.

"Ngươi đúng là phế vật..., ngay cả một chút phản kháng đều không có, còn dám xưng là tuyệt thế thiên kiêu, da mặt của ngươi cũng đủ dày...?".

"Có lẽ là học từ tiện nương của ngươi?" (tiện nương: người mẹ ti tiện)

"Ly Thiên Long ơi là Ly Thiên Long, vốn ta còn tưởng rằng ngươi có chút bản lĩnh, tuyệt thế thiên kiêu mà..., thanh danh đủ vang dội, kết quả không bằng khỉ mốc?".

"Nếu ta là ngươi, đã xấu hổ tự sát tại chỗ!".

Trong miệng Ly Thiên Long chảy ra dòng máu tanh, ánh mắt bắn ra tia tức giận, đã có chút mất lý trí.

Trong miệng hắn lầm bầm, không biết là nói cái gì.

Đám thiên kiêu đang vây xem, giờ phút này da mặt của bọn hắn đều co rúm.

Cảm giác mình bị xúc phạm nặng nề.

Nếu như Ly Thiên Long là phế vật, mà tư chất của bọn hắn còn thua Ly Thiên Long, vậy thì gọi là gì?

Cũng không bằng phế vật?

Trong lòng tự an ủi chính mình, đây là thù hận giữa Tề Nhạc cùng Ly gia, mới dám đả kích Ly Thiên Long như thế, không thể xem là thật được.

Kỳ thật, hắn cũng xem trọng tư chất của Ly Thiên Long.

"Đã đủ rồi, trận chiến này nên dừng ở đây!".

Ly Vô Phong lạnh lùng mở miệng nói.

Nhưng mà Tề Nhạc không thèm nhìn hắn lấy một cái, trực tiếp đánh ra một quyền nổ nát một bên chân Ly Thiên Long.

Ly đại phu nhân càng tức giận, càng đau lòng, hắn càng cảm thấy thoải mái.

Hơn nữa không ngừng kích thích Ly Thiên Long, phá hủy đạo tâm của hắn.

Thứ mà Tề Nhạc vận dụng, chính là bí thuật Huyền Môn, trực tiếp nhằm vào đạo tâm để tiến hành phá hủy.

Ly Vô Phong thấy Tề Nhạc coi thường mình, trong lòng cũng tức giận, nhìn về phía người thủ hộ quy tắc, bèn nói: "Ta chính là phụ thân của bọn hắn, chính là trưởng bối, cũng không phải người ngoài, ta có tư cách nhúng tay, chấm dứt trận đấu này!".

"Trưởng bối quản giáo con cháu, cũng không phá huỷ quy tắc!".

Y Linh Linh lạnh lùng thốt: "Ly gia chủ, hắn là sư đệ ta, đệ tử Huyền Môn, tên là Tề Nhạc, cũng không phải là ngươi của Ly gia các ngươi".

"Ngươi có thể thử nhúng tay, ta sẽ cho Ly gia biết được, cũng khiến cho mọi người biết được, dám làm hư quy tắc của Huyền Môn, sẽ có kết cục thế nào!".

Sắc mặt Ly Vô Phong khẽ biến!

Huyền Môn!

Giờ phút này, người thủ hộ kia cũng mở miệng: "Đây là trận chiến giữa thiên kiêu Huyền Môn cùng thiên kiêu Ly gia, cho dù ngươi là phụ thân của bọn chúng, cũng không thể nhúng tay!".

Ly Vô Phong nghe thấy vậy, sắc mặt càng thêm khó coi.

Rõ ràng là người thủ hộ này thiên vị Huyền Môn!

Ý vị như thế nào, không cần nói cũng biết!

Huyền Môn mạnh, ngay cả người thủ hộ cũng phải kiêng kị!

Lúc này, Tề Nhạc nở nụ cười nhạt, xách cổ Ly Thiên Long lên khỏi đỉnh đầu, bộ dáng của hắn cực kỳ thê thảm, miệng phun máu tươi, mặt xám như tro, hai mắt mờ mịt.

Oanh!

Khí thế bộc phát.

Một hư ảnh Đại Đạo hiện ra, quét ngang chân trời.

Cường giả Thánh Đạo Cảnh!

Yên lặng! Thánh Đạo Cảnh hơn trăm tuổi...!

Đây là loại yêu nghiệt gì?

Đệ tử Huyền Môn, người sau còn muốn khủng bố hơn kẻ trước!

Tất cả thiên kiêu có mặt tại đây, giờ khắc này đều cực kỳ rung động, chỉ cảm thấy mình sống trên kiếp chó!

Lời Tề Nhạc nói trước đó, cũng không còn là ngạo mạn nữa rồi!

Trong mắt hắn, đám thiên kiêu ở đây, kể cả Ly Thiên Long, xác định là phế vật!

Ly Vô Phong cũng thầm khiếp sợ.

Tất cả mọi người, giờ khắc này đều sợ tới mức không nói ra lời.

"Phế vật này, trả lại cho ngươi!".

Tề Nhạc trực tiếp ném Ly Thiên Long về phía Ly Vô Phong!

Oanh!

Ly Vô Phong cuống quít tỉnh lại từ trong cơn khiếp sợ, hai tay nhấc lên, một cổ lực lượng nhu hòa tiếp lấy Ly Thiên Long.

Tiện tay đưa đến trước mặt Ly đại phu nhân.

Thậm chí không thèm liếc nhìn.

Hắn kinh ngạc liếc nhìn Tề Nhạc, trong lòng như trăm mối tơ vò.

Đây là phế vật?

Bị chính mình giục bỏ?

Là Huyền Môn quá mạnh, giúp hắn đúc lại tư chất, hay là bản thân Tề Nhạc vốn đã yêu nghiệt như thế?

Hiển nhiên là cái sau!

Lúc trước, mình đúng là nhìn lầm.

Ly đại phu nhân ôm Ly Thiên Long, cũng ngây ngốc liếc nhìn Tề Nhạc, trong mắt không che giấu được vẻ sợ hãi!

Đại tộc lão Ly gia sau một thoáng ngây ngốc, kế tiếp là mừng như điên...

Phải không tiếc thủ đoạn nào, cũng phải khiến Tề Nhạc nhận tổ quy tông, thừa nhận là hậu duệ Ly gia!

Cho dù đập chết gia chủ Ly Vô Phong cũng phải làm!

Thánh Đạo Cảnh hơn trăm tuổi..., chỉ sợ Sáng Đạo Cảnh cũng không phải là giới hạn của hắn.

Rất có khả năng, hắn sẽ trở thành cường giả Vô Thượng Cảnh!

Ly gia, sắp sửa trở thành Vô Thượng Thế Gia!

Mà đại tộc lão như hắn, cũng bởi vì kết xuống thiện duyên cùng Tề Nhạc, có thể một bước lên mây, cao cao tại thượng.

Luận bối phận, Tề Nhạc là cháu đời thứ tư của hắn!

Đại tộc lão kích động muốn khóc..., lúc này liền bí mật truyền tin cho lão tổ.

Khẽ lườm Ly đại phu nhân một cái, tiện nhân này, nên giao cho Tề Nhạc phanh thây xé xác!

Dựa vào kinh nghiệm bao năm của hắn, tự nhiên nhìn ra được, Ly đại phu nhân cùng Tề Nhạc có mối thù khó giải.

Mặc dù không biết đầu đuôi tai nheo ra sao, nhưng lại có thể đoán được bảy tám phần.

Lại nhìn Ly Vô Phong.

Gia chủ này cũng nên đổi người rồi.

Nên cho hắn rớt đài!

Một phế vật Thánh Đạo Cảnh mà thôi.

Chỉ sợ đã mất khả năng tiến thêm một bước!

Giờ phút này, Ly Vô Phong ở trong mắt đại tộc lão, đã trở thành phế vật.

Tề Nhạc, ngạo thị quần hùng, liếc nhìn đám thiên kiêu bằng nửa con mắt.

Sở Ngọc ở sau lưng mừng rỡ chạy lên trước, cười tươi rói đứng bên cạnh Tề Nhạc, trên người bộc phát một cỗ khí thế, một đầu hư ảnh Đại Đạo hiện ra.

"Huyền Môn Sở Ngọc, khiêu chiến thiên kiêu Ly gia dưới ngàn tuổi!".

Oanh!

Lại có thêm một vị đệ tử Thánh Đạo Cảnh dưới trăm tuổi?

Huyền Môn, dĩ nhiên khủng bố như thế?

Nhìn thấy hai người tay trong tay, giờ khắc này vô số thiên kiêu muốn khóc.

Chênh lệch giữa người với người, tại sao lại lớn như thế?

Chương 1154. Vô Số Thiên Kiêu Rung Động (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Tiết Bình thấy vậy cũng rất hâm mộ.

Thân hình khẽ động, liền bước tới bên cạnh Y Linh Linh, cười lấy lòng lấy nói: "Sư tỷ".

Một tay lặng lẽ sờ nắm lấy tay của Y Linh Linh.

Tạch!

Y Linh Linh đưa tay cho hắn một tát bay rớt ra ngoài.

Giờ phút này, đại tộc lão hưng phấn sắp muốn xỉu luôn rồi.

Lại một vị tuyệt thế yêu nghiệt, hơn nữa vừa nhìn đã biết là một đôi với Tề Nhạc.

Sau khi Tề Nhạc nhận tổ quy tông, Ly gia lập tức có được hai vị tuyệt thế yêu nghiệt...

Tên phế vật Ly Vô Phong này, nên quỳ gối cầu xin Tề Nhạc tha tội...

Ly đại phu nhân, phanh thây xé xác vẫn còn nhẹ.

Đại tộc lão càng nghĩ càng hưng phấn, bất luận như thế nào, phần thiện duyên này nhất định phải kết xuống!

Thân là đại tộc lão Ly gia, tự nhiên phải chí công vô tư, duy trì chính nghĩa, tiêu diệt khối u ác tính của Ly gia!

...

"Đệ tử Tề Nhạc của ký chủ, triển lộ tu vi, khiến cho vô số thiên kiêu rung động, ban thưởng thần thông Kinh Diệt Vô Sinh".

Hệ thống đột nhiên ban thưởng.

Sở Huyền nở một nụ cười mãn nguyện.

Không uổng phí công sức mình bồi dưỡng Tề Nhạc.

Rốt cục đã giúp mình kích hoạt hệ thống phần thưởng.

Xem xét phần thưởng.

Đây là một môn thần thông, chuyên giết Đại Đạo cùng thương sinh, huỷ diệt pháp tắc.

Hơn nữa, còn có một đặc điểm, một khắc trước khi sinh linh chết, sẽ cảm nhận được vô tận sợ hãi, giống như chết bởi sợ hãi.

Sở Huyền nhận lấy phần thưởng.

Lại là một môn đại thần thông cực kỳ bá đạo.

Một chưởng vỗ xuống, thiên địa tan hoang, Đại Đạo tiêu vong, pháp tắc bể nát.

Sinh linh chết bởi sợ hãi.

Mặc dù nhiều năm sau, phương thiên địa bị diệt này, vẫn lưu lại một tia lực lượng thần thông, một khi có sinh linh tiến vào, sẽ chết vì sợ hãi.

Thần thông vô cùng trâu bò.

Tề Nhạc đã bắt đầu hành trình báo thù.

Đại thế của thế giới Thiên Dương, theo Tề Nhạc quật khởi, mà càng thêm kịch liệt.

Thậm chí không loại trừ, sẽ xuất hiện yêu nghiệt sánh ngang cùng Tề Nhạc.

Đương nhiên, yêu nghiệt như Tề Nhạc, cũng dễ khiến cho một vài người chú ý.

Sở Huyền cũng chẳng lo lắng chuyện này.

Chỉ cần thực lực đủ mạnh, thì có thể nghiền ép tất cả, bất luận là mưu ma chước quỷ gì đó, ở trước mặt mình, đều trở thành công dã tràng.

Xuân Lan đang chuẩn bị đột phá Vô Thượng Cảnh.

Đã tiến vào trạng thái bế quan.

Sở Huyền tiếp tục đứng ở trong sân, sống tiếp chuỗi ngày nhàn nhã.

Thực lực càng ngày càng mạnh.

Đang cất bước về phía Chư Thiên Cảnh.

Thời gian trôi mau.

Trong nháy mắt lại trôi qua thêm một vạn năm.

Rốt cuộc Xuân Lan đã đột phá Vô Thượng Cảnh.

Liệt Thiên cũng phấn đấu trở nên mạnh hơn, đang khắc khổ tu luyện.

Thực lực Tứ Linh Thần Thú cũng tăng lên cực lớn.

Đã đạt đến Sáng Đạo hậu kỳ.

Trong thời gian vạn năm này.

Tề Nhạc đã sớm báo đại thù.

Gần đây, hắn có hành động.

Từ bỏ Ly gia!

Tin tức này vừa truyền ra.

Vô số thế lực cùng thiên kiêu đều trợn tròn mắt.

Một vạn năm qua, Tề Nhạc được hưởng thụ đãi ngộ cực cao của Ly gia.

Mà ngay cả phụ thân của hắn, gia chủ Ly Vô Phong đều bị phạt tại tổ trạch, quỳ gối sám hối, đến nay còn chưa có giải trừ trừng phạt đâu.

Tề Nhạc dù tuổi còn nhỏ, đã được định sẵn là gia chủ Ly gia.

Tuy nhiên hắn không chấp nhận vị trí gia chủ.

Nhưng mà, gia chủ ở Ly gia, có địa vị gần với lão tổ Ly gia.

Hơn nữa, cũng trong vạn năm này, không ngừng móc ra nội tình bảo vật Ly gia, tu vị cũng đột nhiên tăng mạnh.

Kết quả! Hiện tại muốn giục bỏ Ly gia?

Nói mình là đệ tử Huyền Môn, há có thể đầu nhập vào gia tộc?

Hắn còn tuyên bố, lúc trước mình cũng không có đáp ứng trở về Ly gia.

Cả đám Ly gia, đều vô cùng uất ức...

Ly đại phu nhân đã chết.

Vì muốn lấy lòng Tề Nhạc, ngay cả gia tộc của Ly đại phu nhân đều bị san bằng bình địa.

Vẫn là lão tổ Ly gia tự mình xuất thủ.

Kết quả hiện tại, vậy mà giục bỏ Ly gia?

Đúng là lúc trước Tề Nhạc không có thừa nhận, chính mình trở về Ly gia, nhận tổ quy tông!

Nhưng mà tất cả hành động của hắn, hưởng thụ, không có điểm nào từ chối Ly gia kia mà?

Đúng là khiến cho người ta tức giận!

Nuốt nhiều tài nguyên Ly gia như vậy, cơ hồ móc cạn đáy nội tình Ly gia, chuyển tay liền giục bỏ Ly gia!

Một đám tộc lão Ly gia nghe thấy tin tức này, liền phun máu tại chỗ...!

Lão tổ Ly gia ngốc trệ thật lâu, còn chưa kịp phục hồi tinh thần lại.

Tề Nhạc còn đưa ra chứng cớ, lúc trước Ly gia đã từng trục xuất hắn, những tài nguyên kia đều do Ly gia hồ đồ đưa cho hắn.

Không cầm thì quá lãng phí!

Chính mình cũng không phải đệ tử Ly gia, sử dụng hết tài nguyên, không đi thì ở lại làm gì?

Rất nhiều cường giả, đều thầm mặc niệm cho Ly gia.

Thật sự là đáng đời...!

Lúc trước trục xuất giục bỏ người ta, hiện tại lại bị giục bỏ?

Tề Nhạc đúng là lòng dạ hiểm độc...!

Tựa hồ, đệ tử Huyền Môn đều là dạng này?